<resources>
    <string-array name="Sindidi_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ      وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ </item>
        <item>يَاللهُ بِالْمُصْطَفَى الصِّنْدِيدِ يَالله     وَبِخَلِيلِكَ إِبْرَاهِيمَ يَاللهُ </item>
        <item>وَبِكَلِيمِكَ مُوسَى صَالِحٍ خَضَرٍ      وَبِشُعَيْبٍ وَإِسْمَاعِيلَ يَاللهُ</item>
        <item>وَبِسُلَيْمَانَ نُوحٍ يُونُسٍ إِلْيَسَعٍ      وَزَكِرْيَاءَ يَحْيَى هُودَ يَاللهُ</item>
        <item>هَارُونَ يُوشَعَ إِلْيَاسٍ وَآدَمَ دَا      وُودَ وَذِي الْكِفْلِ عِيسَى لُوطَ يَالله</item>
        <item>وَيُوسُفٍ وَبِإِسْحَاقٍ وَغَيْرِهِم      مِنْ أَنْبِيَاءٍ وَرُسْلٍ لَكَ يَاللهُ</item>
        <item>وَبِالْمَلاَئِكِ طُرًّا ثُمَّ صَفْوَتِهِمْ      جِبْرِيلَ ثُمَّ بِمِيكَائِيلَ يَاللهُ</item>
        <item>وَصَاحِبِ النَّفْخِ إِسْرَافِيلَ قَابِضِ أَرْ      وَاحِ الْخَلاَئِقِ عَزْرَائِيلَ يَالله</item>
        <item>وَبِالصَّحَابَةِ ثُمَّ اْلأَوْلِيَاءِ مَعًا      وَالْعَامِلِينَ مِنَ اْلأَحْبَارِ يَاللهُ</item>
        <item>وَبِالصِّدِيقِ وَبِالْفَارُوقِ ثُمَّ بِذِي      النُّورَيْنِ ثُمَّ أَبِي السِّبْطَيْنِ يَاللهُ</item>
        <item>بِمَالِكٍ ذِي الْمَزَايَا الشَّافِعِيِّ أَبِي      حَنِيفَةٍ أَحْمَدَ الْمَحْمُودِ يَاللهُ</item>
        <item>بِاللَّوْحِ وَالْقَلَمِ الْمَحْفُوظِ ثُمَّ بِعَرْ      شِكَ الْعَظِيمِ وَبِالْكُرْسِيِّ يَالله</item>
        <item>وَبِالْقُرْانِ وَبالتَّوْرِيةِ ثُمَّ بِمَا      دَاوُودَ جَاءَ بِهِ وَالرُّوحِ يَاللهُ</item>
        <item>بَلِغْ صَلاَتِي وَتَسْلِيمِي عَلَيْهِ لَهُ      وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ وَاْلأَزْوَاجِ يَاللهُ</item>
        <item>وَأَسْبِلَنَّ عَلَيْنَا رَبِّ عَافِيَةً      وَهَبْ لَنَا الْقَصْدَ فِي الدَّارَيْنِ يَاللهُ</item>
        <item>وَافْتَحْ لَنَا كُلَّ بَابٍ كُنْتَ فَاتِحَهُ      لِلصَّالِحِينَ مِنَ الْخَيْرَاتِ يَاللهُ</item>
        <item>وَاسْلُكْ بِنَا نَهْجَ رُشْدٍ وَاكْفِنَا زَلَلاً      وَاطْرُدْ لَنَا الْجِنَّ وَالشَّيْطَانَ يَالله</item>
        <item>وَكَمِّلَنْ كُلَّمَا نَنْحُو وَنَقْصِدُهُ      وَهَبْ لَنَا كُلَّمَا نَخْتَارُ يَالله</item>
        <item>وَرُضْ لَنَا كُلَّ ذِي صَعْبٍ وَذِي حَرَنٍ      وَيَسِّرَنْ كُلَّ ذِي التَّعْسِيرِ يَاللهُ</item>
        <item>طَوِلْ لَنَا عُمْرَنَا صَحِحْ لَنَا بَدَنًا      وَهَبْ لَنَا الرُّشْدَ وَالتَّوْفِيقَ يَاللهُ</item>
        <item>وَدَمِّرَنْ كُلَّ أَعْدَاءٍ تُضِرُّ بِنَا      قَبْلَ الْوُصُولِ لَنَا يَاللهُ يَاللهُ</item>
        <item>وَكُنْ لَنَا عَاصِمًا مِنْ كُلِّ مَهْلَكَةٍ      وَنَجِّنَا مِنْ بَلاَيَا الدَّهْرَ يَاللهُ</item>
        <item>وَآفَةٍ عَاهَةٍ مَعَ غُصَّةٍ مِحَنٍ      زَلْزَلَةٍ شِدَّةٍ وَالْفَقْرِ يَالله</item>
        <item>ِإِهَانَةٍ قِلَّةٍ مَعْ ذِلَّةٍ غَلَبٍ      وَفَاقَةٍ عَطَشٍ وَالْجُوعٍ يَالله</item>
        <item>وَفِتْنَةٍ وَالْوَبَا وَالْحَرْقِ مَعْ غَرَقٍ      وَالْبَرْقِ مَعْ سَرَقٍ وَالْكَدِّ يَاللهُ</item>
        <item>حَرٍّ وَبَرْدٍ وَنَهْبٍ كُرْبَةٍ نِقَمٍ      ضَلاَلَةٍ عَرَجٍ وَالْغَمِّ يَاللهُ</item>
        <item>وَهَامَّةٍ وَخَطَايَا ضَالَّةٍ زَلَلٍ      وَالْمَسْخِ وَالْخَسْفِ ثُمَّ الْقَذْفِ يَاللهُ</item>
        <item>وَغُلَّةٍ مَعْ جُنُونٍ عِلَّةٍ مَرَضٍ      ثُمَّ الْجُذَامَيْنِ وَالنُّقْصَانِ يَالله</item>
        <item>وَمِنْ قَبِيحَةِ دُنْيًا ثُمَّ آخِرَةٍ      وَمِنْ فُضُوحِهِمَا يَاللهُ يَاللهُ</item>
        <item>يَا مَنْ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَادِرٌ وَعَلَى      الْعَرْشِ الْعَظِيمِ اسْتَوَى بِالْقَهْرِ يَاللهُ</item>
        <item>إِنِّي سَأَلْتُكَ قَلْبًا خَاشِعًا مُتَوَا      ضِعًا وَعِلْمًا كَثِيرَ النَّفْعِ يَالله</item>
        <item>وَتَوْبَةً قُبِلَتْ مَعْ مِكْنَةٍ رُفِعَتْ      مَعْ زَوْجَةٍ صَلُحَتْ بِالدِّينِ يَاللهُ</item>
        <item>وَكُنْ مُعِيذًا لَنَا مِنْ شَرِّ ذِي حَسَدٍ      مَعْ شَرِّ فَمٍّ وَشَرِّ الْعَيْنِ يَالله</item>
        <item>وَشَرِّ سِحْرٍ وَشَرِّ الْخَلْقِ إِنْسِهِمُ      مَعْ جِنِّهِمْ وَذَوَاتِ السُّمِّ يَاللهُ</item>
        <item>إِنِّي جَعَلْتُكَ فِي الدَّارَيْنِ يَا ثِقَتِي      حِصْنًا حَصِينًا فَكُنْ مَلْجَايَ يَاللهُ</item>
        <item>فَلاَ تَكِلْنِي إِلَى نَفْسِي فَأَهْلِكَ كُنْ      مُجِيبَنِي حَيْثُمَا أَدْعُوكَ يَالله</item>
        <item>وَاجْعَلْ لِسَانِي وَقَلْبِي ذَاكِرَيْكَ مَعًا      عِنْدَ الْمَمَاتِ مَعَ اْلإِيمَانِ يَاللهُ</item>
        <item>ثَبِّتْ يَقِينِيَ فِي قَلْبِي بِلاَ وَجَلٍ      حَتَّى أُحِبَّ لِقَاكَ الْحَقَّ يَاللهُ</item>
        <item>وَلِي اجْعَلِ الْمَوْتَ رَاحَاتٍ وَمَفْرَحَةً      مِنْ كُلِّ شَرٍّ وَكَرْبٍ ضَاقَ يَاللهُ</item>
        <item>وَاحْفَظْ لِيَ الْجِسْمَ حَيْثُ الرُّوحُ فَارَقَنِي      فِي الْقَبْرِ لاَ تُبْلِيَنْهُ الدَّهْرَ يَاللهُ</item>
        <item>وَكُنْ نَصِيرِي أَنِيسِي حِينَمَا دَفَنُوا      جِسْمِي فَصِرْتُ وَحِيدًا ثَمَّ يَاللهُ</item>
        <item>لاَ تَضْمُمَنَّ مَعِي مَا قَدْ يُرَوِّعُنِي      بَلِ اكْفِيَنْ كُلَّمَا أَخْشَاهُ يَاللهُ</item>
        <item>وَنَجِّنِي وَجَمِيعَ الْمُسْلِمِينَ مَعًا      وَنَجِّ وَالِدَتِي آمِينَ يَالله</item>
        <item>وَاغْفِرْ لَنَا وَلَهَا وَاسْتُرْ مَعَائِبَنَا      وَالْطُفْ بِنَا وَبِهَا فِي الْهَوْلِ يَاللهُ</item>
        <item>عَنْهَا تَجَاوَزْ وَإِيَّانَا ارْحَمَنَّ فَمَا      لَنَا سِوَاكَ وَأَنْتَ الْبَرُّ يَاللهُ</item>
        <item>فِي بَرْزخَ مَعَ قَبْرٍ كُنْ لَهَا وَزَرًا      وَمِنْ كُرُوبٍ وَخَوْفٍ نَجِّ يَاللهُ</item>
        <item>لاَ تَخْتَبِرْهَا بِمَا لَيْسَتْ بِقَادِرَةٍ      وَلاَ تُخَيِّبْ رَجَاهَا فِيكَ يَاللهُ</item>
        <item>وَأسْقِنَا مَعَهَا مِنْ مَاءِ كَوْثَرٍ مَنْ      اِخْتَرْتَهُ مِنْ جَمِيعِ الْخَلْقِ يَالله</item>
        <item>مَنْ كَانَ يُرْشِدُ ذَا غَيٍّ وَيُهْلِكُ ذَا      كُفْرٍ وَيَنْصُرُ مَنْ يَخْشَاكَ يَالله</item>
        <item>مُحَمَّدٍ مَذْكَإِ اْلأَخْيَارِ قَائِدِنَا      لِجَنَّةِ الْخُلْدِ يَوْمَ الْحَشْرِ يَاللهُ</item>
        <item>عَلَيْهِ صَلِّ وَسَلِّمْ دَائِمًا أَبَدًا      وَمَنْ فَقَوْهُ لِيَوْمِ الدِّينِ يَاللهُ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Sindidi_Fr">
        <item>"In the name of Allah the Most Gracious, the Most Merciful"</item>
        <item>"O Allah! I beseech in the name of the Elected Mohamed), the Noble and Generous, and in the name of your Friend Abraham, O Allah!"</item>
        <item>"In the name of Your Interlocutor, Moses, and in the names of Salih, Khadir, Chouaib and Ismael, O Allah!"</item>
        <item>"In the name of Aaron, Jonah, Elias, Adam, David, Zhul Kifl, Jesus, Loth; O Allah! "</item>
        <item>"In the name of Joseph, Isaac and the rest of the prophets and apostles, who belong unto You, O Allah! "</item>
        <item>Par Joseph et par Isaac, et par d’autres prophètes et apôtres qui sont les tiens, ô mon Dieu.</item>
        <item>"In the names of all angels, in the name of their chief, Gabriel, in the name of Michael, o Allah!"</item>
        <item>"In the name of the Trumpet Blower, Israfil and in the name of the angel of death, Israel, O Allah!"</item>
        <item>"In the name of the companions of the Prophet, then in the name of the saints and the honorable doctors of Islamic law, O Allah!"</item>
        <item>"By Abu Bekr the Truthful, By Omar the Separator of Right and Wrong, by Othman, the man of the two lights, by Ali, the father of the prophet’s saint grand sons"</item>
        <item>"By malik bin Anaas the most Distinguished, by Mohamed Bin Idris, by Abu Manifa, by Ahmad Bin Man’ Hal the Dignified,"</item>
        <item>"By the Sacred Table and the Sacred Pen, by the Sacred Throne, O Allah! "</item>
        <item>"By the Koran, the Torah, the Psalms and the Gospel of Jesus"</item>
        <item>"O you my Lord, bestow your Divine Light upon the Prophet Mohamed, his spouses, his loved ones and his companions, on my behalf. "</item>
        <item>"Lord! Bestow upon us, a veil of good health, satisfy our wishes here and in the hereafter. O Allah!"</item>
        <item>"Open all gates of favors that You only open for the men of virtue. O Allah! "</item>
        <item>"Put us on the Right path; Preserve us from stumbling, Chase Satan and other evil creatures away. O Allah!"</item>
        <item>"Make us obtain what we desire; help us attain our goals; Help us make good choices. O Allah"</item>
        <item>"Make easy what is difficult and complicated. Solve our problems. O Allah! "</item>
        <item>"Grant us a long life; Give us a strong health; Show us the Right Path and the Road to felicity. O Allah!"</item>
        <item>"Dominate the enemies who want to harm us before they attain us. O Allah! O Allah!"</item>
        <item>"Be our protector against what bring forth death; Preserve us from all kind of woes. O Allah!"</item>
        <item>"Preserve us from disasters, from earthquakes, from unhappiness and poverty. O Allah!"</item>
        <item>"Preserve us from degradation, from penuries, from defeats, from misery, from hunger and thirst. O Allah!"</item>
        <item>"Preserve us from epidemics, fires, drowning, from tornadoes, from theft and pains. O Allah!"</item>
        <item>"Preserve us from heat, cold, calamities, lootings, revenge, perdition and sorrow. O Allah!"</item>
        <item>"Preserves us from the insects, the sins, stumbling, and the libelous, from the monsters, O Allah! "</item>
        <item>"Preserve us from insanity, leper, and physical handicaps. O Allah!"</item>
        <item>"Preserve us from the ugliness of this world and of the hereafter. O Allah!"</item>
        <item>"O you the Omnipotent! O you who sit on an immense Throne! O Allah!"</item>
        <item>"I beg for you to bless me with a useful knowledge; give me humility and a pure heart. O Allah!"</item>
        <item>"Accept my repentance and elevate my soul. Give me a pious and virtuous wife. O Allah!"</item>
        <item>"Be He, who will protect me against the evil of the Jealous, the mischief of the evil whisperer, from the mischief of the envier when he envies. O Allah!"</item>
        <item>"Be my refuge against the evil of the magic, against the evil of the Jinn, and other venomous creatures. O Allah!"</item>
        <item>"I trust in You, You are a safe shelter in the here and in the hereafter. O Allah!"</item>
        <item>"Abandon not me, I will perish. Be there for me every time I cry for help. O Allah! "</item>
        <item>"When I die, make my heart and tongue say your Name. O Allah!"</item>
        <item>"Securely, keep my certitude in my heart without anguish until I really wants to meet you,  O Allah! "</item>
        <item>"Make my death be a source of rest and joy. O Allah!"</item>
        <item>"Take good care my body when my soul abandons me. O Allah!"</item>
        <item>"Be my aid and companion when I will be interred. O Allah!"</item>
        <item>"Do not envelop me what is frightening, protect me against what I fear. O Allah"</item>
        <item>"Save me, save all Muslims, save my mother. Amen. O Allah! "</item>
        <item>"Forgive us, forgive my mother. Hide our vices. Be a Kind to us and to her. O Allah"</item>
        <item>"Do not punish us; do no punish her for her sins. She has no one but You. O Allah!"</item>
        <item>"In the tomb and on the Day of Judgment; Be our shield. Save us from distress. O Allah "</item>
        <item>"Do not put my mother through a hardship she cannot endure; Do not break my hope. O Allah!"</item>
        <item>"Allow her to drink in the fount of abundance that you have created for the Elected (Mohamed)! O Allah!"</item>
        <item>"It is he, who guided mankind unto the right path; he, who vanquished the infidels; he who helped the god-fearing believers. O Allah! "</item>
        <item>"I named Mohamed, the seal of the elected, our guide to the eternal Paradise on the day of the gathering. O Allah!"</item>
        <item>"Bestow all blessings forever upon Him, and upon those who follow him. O Allah!"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Sindidi_Tr">
        <item>"Bismil lâhir rahmânir rahîmi wa sallal lâhu'alâ sayydinâ muhammadin wassalama tasslîman"</item>
        <item>"Yâl Lâhu bil mustafâ sindîni Yâl Lâhu wa bikhalîlika Ibrâhîma Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa bikalîmika mûsa sâlihin qadirin wa bi-chu'aybin wa ismâ'îla Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa bisulaymâna nûhim yûnusal yasa'i wa zakariyyâ-a yahyâ hûda Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Hârûna yûcha'a llyâsin wa âdama dâwuda wa zil kifli 'îsâ lûta Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa yûsufin wa bi ishâqin wa ghayrihimû min anbiyâ-in wa ruslin laka Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa bil malâ-iki turran summa safwatihim jibrîla summa bimikâ-îla Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa sâhibin nafkhi isrâfîla qâbidi arwâhil khalâ-iqi 'azrâ-îla Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa bis sahâbati sumal awliyâ-i ma'an wal'amilîna minal ahbâri Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa bis siddîqi wa bil fârûqi summa bizî annûrayni summa abîs sibtayni Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Bi mâlikin zil mazâya châfi'iyyi abî hanîfatin ahmadal mahmûdi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Bil lawhi wal qalamil mahfûzi summa bi'archikal 'azîmi wa bil kursiyyi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa bil qur-âni wa bit tawrâti summa bîmâ dâwûdu jâ-a bihî war-rûhu Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Baligh salâtî wa taslîmî 'alayhi lahû wal âli was sahbi wal azwâji Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa asbilanna 'alynâ rabbi 'afiyatan wa hab lanal qasda fid dârayni Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Waftah lanâ kulla bâbin kunta fâtihahû lis sâlihîna minal khayrât Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wasluk binâ nahja ruchdin wakfinâ zalâlan wat-rud lanal jinna wach chaytâna Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa kammilan kullamâ nanhû wa naqsuduhû wa hab lanâ kullamâ nakhtâru Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa rud lanâ kulla zî sa'bin wazi haranin wa yassiran kulla zit ta'sîri Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Tawwil lanâ 'umranâ sahhih lanâ badanan wa hab lanâr ruchda wat tawfîqa Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa dammiran kulla a'dâ-in tudirru binâ qablal wusûli lanâ Yâl Lâhu Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa kun lanâ 'âsiman min kulli mahlakatin wa najjinâ min balâ yad dahra Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa âfatin 'âhatin ma'ussatim mihanin zalzalatin chiddatin wal faqri Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Ihânatin qillatin ma'zillatin ghalabin wafâqatin 'atachin wal jû'i Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa fitnatin wal wabâ wal harqi ma'gharaqin wal barqi ma'saraqin wal kaddi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Harrin wa bardin wa nahbin kurbatin niqamin dalâtin'arajin wal ghammi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa hâmmatin wa khatâyâ dâllatin zalalin wal maskhi khasfi summal qazfi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa ghullatim ma'junûnin'illatin maradin summal juzâmayni wan nuqsâni Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa min qabîhati dunyâ summa âkhiratin wa min fudûhihimâ Yâl Lâhu Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Yâ man'alâ kull chay-in qâdirun wa'ala al'archil'azîmi-istawâ bil qahri Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Innî sa-altuka qalban khâchi'an mutawâdi'an wa'ilman kasîran naf'i Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa tawbatan qubilat ma'miknatin rufi'at ma'zawjatin saluhat bid dîni Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa kun mu'îzan lanâ min charri zî hassadin ma'charri fa min wa charril'ayni Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa charri sihrin wa charril khalqi insihimû ma'a jinni him wa zawâtis summi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Innî ja'altuka fid dârayni yâ siqati hisnan hasînan fakun maljâya Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Falâ takilnî ilâ nafsî fa-ahlika kun  mujîbanî haysu mâ ad'ûka Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Waj'al lisâni wa qalbî zâkirayka ma'an 'indal mamâti ma'alîmâni Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Sabbit yaqîniya fî qalbî bilâ wajalin hattâ uhibba li qâkal haqqa Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa lij'alil mawta râhâtin wa mafrahatan min kullcharrin wa karbin dâqa Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wahfazal liyal jisma haysur rûhu fâraqanî fil qabri lâ tubilyyanhud-dahra Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa kun nasîrî anîsî hîna mâ dafanu jismî fasirtu wahîdan sammal Yâl Lâhu"</item>
        <item>"La tadmumanna ma'î mâ qad yurawwi'unî bal-ikfyan kullamâ akhchâhu Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa najjinî wa jamî'al muslimîna ma'an wa najji wâlidatî âmîna Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Waghfir lanâ walahâ wastur ma'â-ibanâ waltuf binâ wa bihâ fil hawli Yâl Lâhu"</item>
        <item>"'Anhâ tajâwaz wa iyyâ nar-hamanna famâ lanâ siwâka wa antal barru Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Fî barzakhim	 ma'a qabrin kun lahâ wazaran wa min kurûbin wa khawfin najji Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Lâ takhtabirhâ bimâ laysat biqâdiratin walâ tukhayyib rajâhâ fîka Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Wa asqîna ma'ahâ min mâ-i kawsari man ikhtartahû min jami'il khalqi Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Man kâna yurchidu zâ ghayyin wa yuhliku zâ kufrin wa yansuru man yakhchâka Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Muhammadim mazkâ-il akhyâri qâ-idinâ li jannatil khuldi yawmal hachri Yâl Lâhu"</item>
        <item>"Alayhi salli wassallim dâ-iman abadan waman qafawhu liyawmid dîni Yâl Lâhu"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Jaawartou_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ فَارَقْتُ إِبْلِيسَ وَجَمِيعَ الْمَفَاسِدِ وَبِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ لاَزَمْتُ رَسُولَ اللهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ وَجَمِيعَ الْمَصَالِحِ وَلاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ الْعَلِيِّ الْعَظِيمِ</item>
        <item>جَاوَرْتُ اللهَ بِكِتَابِهِ إِلَى دُخُولِيَ جَنَّتَهُ</item>
        <item>جَاوَرْتُ بِالْفُرْقَانِ رَبِّيَ الْمُعِينْ      مَلَكْتُ نَفْسِيَ وَزَحْزَحْتُ اللَّعِينَ</item>
        <item>أَخَذْتُ مِنْ دُنْيَاهُ زَادِي لِلْجِنَانْ      وَانْقَادَ لِي الْهَوَى وَلِيَ صَفَا الْجَنَان</item>
        <item>وَالاَنِيَ اْلاَبْرَارُ فِي أُخْرَايَا      وَانْقَادَ لِي بِلاَ انْتِهًا قِرَايَا</item>
        <item>رَافَقَنِي إِلَى الْجِنَانِ جِيمُ      وَلِسِوَايَ زُحْزِحَ الرَّجِيمُ</item>
        <item>تُرْسِي عَنِ اللَّعِينِ وَالْفُجَّارِ      كَوْنُ بَدِيعِ الْعَالَمِينَ جَارِي</item>
        <item>أَكْرَمَنِي الْبَدِيعُ بِالْكِتَابِ      وَصَانَنِي عَنْ جَالِبِ الْعِتَابِ</item>
        <item>لَمْ يَنْحُنِي إِلَى دُخُولِي الْجَنَهْ      غَيْرُ بُشَارَاتِ العَلِي ذِي الْمِنَهْ</item>
        <item>لَمْ يَنْحُنِي زَجْرٌ وَلاَ وَعِيدُ      وَعُمُرِي إِلَى الْجِنَانِ عِيدُ</item>
        <item>أَخْفَى لِيَ السِّرَ الْمَصُونَ اللهُ      حُبًّا وَلاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ</item>
        <item>هَدَانِيَ اللهُ وَإِنَّهُ الْبَدِيعْ      وَقَادَنِي لَهُ بِأَنْوَاعِ الْبَدِيعْ</item>
        <item>بَرَّأَنِي الْخَالِقُ مِنْ سِوَاهُ      وَقَادَنِي مَنْ لاَ يُرَى شَرْوَاهُ</item>
        <item>كِتَابُ رَبِّي كَانَ لِي وَكُنْتُ      لَهُ وَللهِ بِهِ سَكَنْتُ</item>
        <item>تُرْسِي عَنِ اْلأَكْدَارِ وَالْمَفَاسِدِ      سَلاَمَتِي مِنْ جَالِبٍ لِفَاسِدِ</item>
        <item>أَكْرَمَنِي اللهُ بِذِكْرِهِ وَمَا      لِي اخْتَارَهُ وَلِيَ قَادَ اْلأَقْوَمَا</item>
        <item>بَاهَى بِيَ اللهُ الْكِرَامَ الْغُرَّا      وَبِبَقَائِيَ النَّبِيَّ سَرَّا</item>
        <item>هِبَاتُ ذِي الْجَلاَلِ وَاْلإِكْرَامِ      لِي خَلَّدَتْ مُرَغِّبَ الْكِرَامِ</item>
        <item>إِلَيَّ قَادَ اللهُ مَا لَمْ يَكُنِ      وَلاَ يَكُونُ أَبَدًا لِلْمُمْكِنِ</item>
        <item>لَسْتُ أَشُكُّ أَبَدًا فِي كَوْنِي      جَارَ الْبَدِيعِ عَجَبًا لِلْكَوْنِ</item>
        <item>إِنَّ الَّذِي مِنَ اْلإِلَهِ حُزْتُ      غَابَ عَنِ الْكَوْنِ وَفِيهِ فُزْتُ</item>
        <item>دَلَّنِيَ اللهُ عَلَى اللهِ بِلاَ      تَغَرُّرٍ وَعُمُرِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>خَابَتْ قُلاَتِيَ مَعَ الْحُسَّادِ      مُذْ ثَمَنِي حُزْتُ بِلاَ كَسَاد</item>
        <item>وَقَانِيَ الْبَاقِي بِهِ ثَبُورَا      تِجَارَتِي لَدَيْهِ لَنْ تَبُورَا</item>
        <item>لَمْ يَنْحُنِي مَا بَاعَ عَنِّي اللهُ      فَضْلاً وَلاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ</item>
        <item>يَقُودُ لِي بِلاَ انْتِهَاءٍ ثَمَنِي      مَنْ كَانَ لِي وَلِيَ صَفَّى زَمَنِي</item>
        <item>جَاوَرْتُ رَبِّي بِلِسَانِ الْعَرَبِ      بِلاَ نِهَايَةٍ وَتَابَتْ قُرَبِ</item>
        <item>نَزَعَ لِي اْلإِسْلاَمَ عِنْدَ غُرْبَتِي      لَدَى الْجَزَائِرِ مُنِيرُ تُرْبَتِي</item>
        <item>نُزِعَ لِي نُورُ اللِّسَانِ وَالْكِتَابْ      أَزْمَانَ خِدْمَتِي لَدَى أَهْلِ الْكِتَابْ</item>
        <item>تَذْيِيلُ مَا ثَبَتَ لِلْمُشَفَّعِ      أَغْنَى يَمِينِي عَنْ أَذًى وَمِدْفَعِ</item>
        <item>هَدَانِيَ اللهُ وَزَحْزَحَ اللَّعِينْ      إِلَى سِوَى عُمْرِيَ حَبَّذَا الْمُعِينْ</item>
        <item>سبُحْاَنَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Jaawartou_Fr">
        <item>"​I separated myself from Satan and any germ of corruption, and by the Holy Name of God, the Most Gracious, the Most Merciful, I attached myself to the Messenger of God - may god grant him peace and salvation - And all pious works.There' s no Strength nor Power except in God, the Sublime, the Immeasurable ... Admittedly I reside from now on with God, by His holy Book and this until i enter his paradise"</item>
        <item>"Certes je réside désormais avec DIEU, de par Son Saint Livre ; et ce, jusqu'a mon entrée dans Son Paradis..."</item>
        <item>"Thanks to the Quran, I live with my Lord, the Incomparable Auxiliary, I gained full control of my soul and expelled Satan, the outcast."</item>
        <item>"In this world, I just take my sacrament only for Paradise and I conquered my passion and my heart completely purified."</item>
        <item>"In the Hereafter, the Righteous will be my companions and I will forever be given the means to fulfill."</item>
        <item>"The Qur'an will remain my true companion up to the third Heavens as he drove away from me, Satan, the Stoned."</item>
        <item>"My Shield against the curse and the wicked is the fact that I live with the Creator of the Worlds."</item>
        <item>"The Innovator, through His Book, honor and preserve me from any source of Reprimand."</item>
        <item>"So I would do know, until I went to Paradise, that Joy provided by the Sublime, Benefactor."</item>
        <item>"Would I, nor, subject to any sort of threat or Remonstrance, and my existence will be up to Paradise, Permanent Celebration."</item>
        <item>"GOD conceal the mystery for me, Well Kept (Sirru-l-Mas'un) by Love and by the phrase "Laa ilaaha Laah illa" (There is no other god but God)."</item>
        <item>"GOD directed me [on His Path] - While it remains the Innovative!- and He led me to Him through all sorts of Wonders."</item>
        <item>"The Creator, THE SAME which no one has seen the pair, made me free from everything that is not Him and led me [on the Straight Way]."</item>
        <item>"While the Book of my Lord is in my favor and there is no doubt that I will remain forever in its service because it was through it that I live with GOD."</item>
        <item>"My strict abstinence from any source of corruption is my Bulwark against contamination and harm."</item>
        <item>"While God has honored me by His Book by building and by what He has deisgned chosen in me, and to me He has drained the crowds."</item>
        <item>"My Shield against the curse and the wicked is the fact that I live with the Creator of the Worlds."</item>
        <item>"The miracles of the Holder of Majesty and Nobility have never perpetuated my noble ambitions."</item>
        <item>"*God has granted me that, ever, was and will never be granted to no creature.*"</item>
        <item>"In any circumstance have I doubt my capacity to live with the Innovative - that His creation is Wonderful!"</item>
        <item>"The Favors I obtained from GOD exist anywhere in the universe, and this is where my success is."</item>
        <item>"GOD HIMSELF Led me to GOD, with no illusions, and has approved all my life."</item>
        <item>"My enemies and the envious were all disappointed in their expectations while I Award the recipient of my service without any kind of bankruptcy."</item>
        <item>"Thanks to the Koran, God, The Remaining, preserved me against all ruin and my transaction with HIM will never slump of."</item>
        <item>"By His Grace and Infinite by the phrase "Laa ilaaha illa Laah" God will never allow my soul deviate far from my person."</item>
        <item>"God, he who remains in my favor, I paid the salary [of my service to the Prophet], and my person has purified our age."</item>
        <item>"I will dwell forever with my Lord through the [Holy Book written] in Arabic and is excellent with me near HIM."</item>
        <item>"God, he who has enlightened my soul, has entrust me Islam in deposit during my exile in the islands."</item>
        <item>"It has continued to flood my being the Light of Arabic and the Holy Book every time during my Service to the Prophet among the people of the Book (the colonists)."</item>
        <item>"The Revelation of Truth Intangible (the Quran) to Muhammad, the Intercessor Dealer, is enough for me as a shield against damage and the guns."</item>
        <item>"GOD Directed and has chased out of my life satan, the Forsaken; How AUXILIARY Excellent!"</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Jaawartou_Tr">
        <item>"Bismil Lahir Rahmanir Rahimi, Fâraqtu Iblîssa wa jamî 'al mafâssidi  wa bismil lahir rahmanir rahimi, laâzamtou rassulal lâhi sallal lâhu 'alayhi wassallama, wa jamî'al massâlihi walâ hawla walâ qouwata illâ billahil 'alliyil azîmi"</item>
        <item>"Jaawartul lâha bikitabihî ila dukhûliya jannatahû"</item>
        <item>"Jâwartu bil   furqâni  rabbiyal   mou ‘ine Malaktu  nafsiya  wa  zahzahtu  la’ine"</item>
        <item>"Akhaztu min dunyâhu zâdî lil-jinâne Wan-qâda  lil  hawâ   walî safal  janâne"</item>
        <item>"Wâ  lâniyal  abrâru  fî  ukhrâyâ Wan qâda lî bilan tihane qirâyâ"</item>
        <item>"Râfaqanî  ilal  jinâni   jîmu Wali siwâya  zuhzihar - rajîmu"</item>
        <item>"Tursî ‘anil la’îni wal fujjâri  Kawnu badî’il ‘âlamîna jâri"</item>
        <item>"Akramanil  badî ‘u  bil  kitâbi Wa  Sânanî  ‘an  jâlibil ‘itâbi"</item>
        <item>"Lame yanhunî ilâ dukhûlil jannah Ghayru buchârâtil ‘alî zil minnah"</item>
        <item>"Lam yanhunî zajrune walâ wa ‘îdu Wa  ‘umurî  ilal jinâni ‘îdu"</item>
        <item>"Akhfâ liyassiral  masunal lâhu  Hubbane  wa  lâ ilâha illal lâhu "</item>
        <item>"Hadâniyal-lâhu wa innahûl-badîh Wa qâdanî lahû bi anwahil  badih "</item>
        <item>"Barra  anil  khâliqou   mine  siwâhu  Wa qâdanî man lâ yurâ charwâhu "</item>
        <item>"Kitâbu rabbî kâna lî wa kuntu  Lahû wa  lillâhi  bihî sakantu"</item>
        <item>"Tursî ‘anil akdâri wal-mafâsidi Salâmatî min jâlibin lifâsidi"</item>
        <item>"Akramanil  lâhu  bizikrihî  wamâ Likh târahû wa liya qâdal aqwamâ"</item>
        <item>"Bâhâ biya-lâhul-kirâmâl-ghurrâ Wa  bi  baqâ iya nabiyya  sarrâ"</item>
        <item>"Hibâtu  zil  jalâli  wal-ikrâmi Li khalladat muraghabal - kirâmi "</item>
        <item>Ilayya qâdal - Lâhu mâ lam yakuni Walâ  yakûnu  abadane lil  mumkini</item>
        <item>"Lastu achukku abadane fi-kawnî  Jâral-badî’i  hajabane  lil-kawni"</item>
        <item>"Inna-L  lazî  minal  ilâhi  huztu Ghâba ‘anil - kawni wa fîhi fuztu"</item>
        <item>"Dallaniyal  Lâhu  ‘alal-lâhi   bilâ  Tagharrurine wa ‘umurî taqabbalâ"</item>
        <item>"Khâbatt qulâtiya ma’al husadi Mus çamanî  huztou bilâ kasâdi"</item>
        <item>"Waqâniyal baqî bihî çubûrâ  Tijâratî  ladayhi  lane  tabûrâ"</item>
        <item>"Lame yan ‘unî mâ bâ ‘a annil-Lâhu Fadlane  wa lâ  ilâha  illal  Lâhu"</item>
        <item>"Yaqûdu lî bilan tihâ-în çamanî Mane  kana  li wa  lîya  saffâ  zamanî"</item>
        <item>"Jâwartu  Rabbî bi lissâni ‘arabî Bi lâ nihâyatine wa tâbatt qourabî"</item>
        <item>"Naza’a lil- islâma  ‘inda ghurbatî Ladal jazâ’irî  munîru  turbatî"</item>
        <item>"Nuzi’a lî nûrul lisâni wal kitâb Azmâna  khidmatî ladâ  ahlil  kitâb"</item>
        <item>"Tazyîlu ma çabbata lil-muchaffa’I Aghnâ yamîni ‘ane azane  wa midfa’i"</item>
        <item>Hadâniyal  lâhu wa  zahzahal la’îne Ilâ siwâ ‘umriya  habbazal  mu’îne</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Lamyabdou_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِ اْلأَوَّلِينَ وَاْلآخِرِينَ الَّذِي لَمْ يَخْلُقْ مِثْلُهُ بِكَ</item>
        <item>لَمْ يَبْدُ مِثْلُ الْمُصْطَفَى مُحَمَّدِ      سِرًّا وَجَهْرًا فِي بَرَايَا الصَّمَدِ</item>
        <item>مَدَّ لَنَا اْلإِسْلاَمَ وَالْكُفْرَ مَحَا      وَبِالنَّصِيحَةِ لِكُلِّ سَمَحَا</item>
        <item>يَقُودُ بِالظَّاهِرِ وَالْبَاطِنِ مَنْ      أَطَاعَهُ للهِ فِي كُلِّ زَمَنْ</item>
        <item>خِدْمَتُهُ عَنِّي الْعُيُوبَ أَذْهَبَتْ      وَلِي اسْتِقَامَةً وَصَفْوًا وَهَبَتْ</item>
        <item>لِي بَانَ كَوْنُ الْمُصْطَفَى رَئِيسَا      لِكُلِّ مَنْ قَدْ فُضِّلُوا رُءُوسَا</item>
        <item>قُلْ قَدَمَاهُ فَوْقَ كُلِّ رَقَبَهْ      مِنْهُ اسْتَعَارَ الْغُرُّ كُلَّ مَنْقَبَهْ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ مِثَالُهُ لَمْ يَأْتِ      فِيمَا مَضَى وَأَبَدًا لاَ يَأْتِي</item>
        <item>ثَبَتَ أَنَّ رَبَّنَا لَمْ يُرِدِ      مِثْلاً لَهُ فَمِثْلُهُ لَمْ يَرِدِ</item>
        <item>لَهُ السِّيَادَةُ لَهُ الْبَرَاعَهْ      يَوْمَ أَلَسْتُ وَلَدَى الشَّفَاعَهْ</item>
        <item>هُوَ النَّبِيُّ وَالرَّسُولُ وَالْخَلِيلْ      وَهْوَ الْحَبِيبُ وَاْلإِمَامُ وَالدَّلِيلْ</item>
        <item>بَرَّأَهُ الْبَدِيعُ مِنْ غَيْرِ جَمَالْ      وَصَانَهُ الْقُدُوسُ عَنْ غَيْرِ كَمَالْ</item>
        <item>كَوْنُ النَّبِيِّ الْمُنْتَقَى مُحَمَّدِ      خَيْرَ الْوَرَى الْْمُخْتَارَ عِنْدَ الصَّمَدِ</item>
        <item>سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَاجْعَلْ هَذِهِ اْلأَبْيَاتِ كَعِبَادَةِ سَنَةٍ مَقْبُولَةٍ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الَعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Lamyabdou_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX"</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِ اْلأَوَّلِينَ وَاْلآخِرِينَ الَّذِي لَمْ يَخْلُقْ مِثْلُهُ بِكَ</item>
        <item>لَمْ يَبْدُ مِثْلُ الْمُصْطَفَى مُحَمَّدِ      سِرًّا وَجَهْرًا فِي بَرَايَا الصَّمَدِ</item>
        <item>مَدَّ لَنَا اْلإِسْلاَمَ وَالْكُفْرَ مَحَا      وَبِالنَّصِيحَةِ لِكُلِّ سَمَحَا</item>
        <item>يَقُودُ بِالظَّاهِرِ وَالْبَاطِنِ مَنْ      أَطَاعَهُ للهِ فِي كُلِّ زَمَنْ</item>
        <item>خِدْمَتُهُ عَنِّي الْعُيُوبَ أَذْهَبَتْ      وَلِي اسْتِقَامَةً وَصَفْوًا وَهَبَتْ</item>
        <item>لِي بَانَ كَوْنُ الْمُصْطَفَى رَئِيسَا      لِكُلِّ مَنْ قَدْ فُضِّلُوا رُءُوسَا</item>
        <item>قُلْ قَدَمَاهُ فَوْقَ كُلِّ رَقَبَهْ      مِنْهُ اسْتَعَارَ الْغُرُّ كُلَّ مَنْقَبَهْ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ مِثَالُهُ لَمْ يَأْتِ      فِيمَا مَضَى وَأَبَدًا لاَ يَأْتِي</item>
        <item>ثَبَتَ أَنَّ رَبَّنَا لَمْ يُرِدِ      مِثْلاً لَهُ فَمِثْلُهُ لَمْ يَرِدِ</item>
        <item>لَهُ السِّيَادَةُ لَهُ الْبَرَاعَهْ      يَوْمَ أَلَسْتُ وَلَدَى الشَّفَاعَهْ</item>
        <item>هُوَ النَّبِيُّ وَالرَّسُولُ وَالْخَلِيلْ      وَهْوَ الْحَبِيبُ وَاْلإِمَامُ وَالدَّلِيلْ</item>
        <item>بَرَّأَهُ الْبَدِيعُ مِنْ غَيْرِ جَمَالْ      وَصَانَهُ الْقُدُوسُ عَنْ غَيْرِ كَمَالْ</item>
        <item>كَوْنُ النَّبِيِّ الْمُنْتَقَى مُحَمَّدِ      خَيْرَ الْوَرَى الْْمُخْتَارَ عِنْدَ الصَّمَدِ</item>
        <item>سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَاجْعَلْ هَذِهِ اْلأَبْيَاتِ كَعِبَادَةِ سَنَةٍ مَقْبُولَةٍ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الَعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Lamyabdou_Tr">
        <item>"Bismil Lahir Rahmanir Rahimi"</item>
        <item>"Allâhumma salli wa sallim wa baarik ‘alâ seyyidil awwalîna wal âkhirînal lezii «Lam yahluq misluhû bika»</item>
        <item>"Lam yabdu mislul MUSTAFAA MUHAMMADI Sirran wa jahran fil barâ yâ SAMADI"</item>
        <item>"Madda lanal islâma wal kufra mahâ Wa bin nasîhati likullin samahâ"</item>
        <item>Yaqûdu biz zâhiri wal baatini man Atâ ahû lillâhi fî kulli zaman</item>
        <item>Khidmatuhû ‘anil uyûba azhabate Wa listiqâmatan wasafwan wahabate</item>
        <item>Lî bâna kawnul MUSTAFÂ ra-îsâ Li kulli man qad fuddilu ru-ûsâ</item>
        <item>"Qul qaddamâhu fawqa kulla raqabah Minhusta’âral ghurra kulla manqabah"</item>
        <item>"MUHAMMADUN misâluhu lam yâti Fîmâ madâ wa abadan lâ yâti"</item>
        <item>"Sabbata anna RABBANÂ lam yuridi Mislan lahu wa misluhû lam yaridi"</item>
        <item>"Lehû siyâdatu lehul barâ-a Yawma alastu waladach chafâ-a"</item>
        <item>"Huwa Nabiyyu wa Rasûlu wal Khalîl Wa huwal Habîbu wal Imâmu wa dalîl"</item>
        <item>"Barra- ahul BADÎ’U min ghayri jamâl Wa sânahul QUDDÛSU ‘an ghayri kamâl"</item>
        <item>"Kawnu NABIYIL MUNTAQÂ MUHAMMADI Khayral waral MUKHTÂRA ‘indas-SAMADI"</item>
        <item>"Seyyidinâ wa mawlânâ MUHAMMADIN wa âlihî wa sahbihî, wajhal hâzihil abyâti ka ‘ibâdati sanatin maqbûlatin âmin yâ Rabbal ‘âlamîna, subhâna rabbika rabbil ‘izzati ‘ammâ yasifûna wa salâmun ‘alal mursalîna wal hamdu lillâhi rabbil ‘âlamîna"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Kalaamoun_Ar">
        <item>كَلاَمٌ قَدِيمٌ لاَ يَمَلُّ سَمَاعُهُ تَنَزَّهَ عَنْ قََوْلٍ وَفِعْلٍ وَنِيَّةٍ</item>
        <item>بِهِ أَشْتَفِي مِنْ كُلِّ دَاءٍ وَنُورُهُ دَلِيلٌ لِقَلْبِي عِنْدَ جَهْلِي وَحَيْرَتِي</item>
        <item>فَيَا رَبِّ مَتِّعْنِي بِسِرِّ حُرُوفِهِ وَنَوِّرْ بِهِ قَلْبِي وَسَمْعِي وَمُقْلَتِي</item>
    </string-array>
    <string-array name="Kalaamoun_Fr">
        <item>كَلاَمٌ قَدِيمٌ لاَ يَمَلُّ سَمَاعُهُ تَنَزَّهَ عَنْ قََوْلٍ وَفِعْلٍ وَنِيَّةٍ</item>
        <item>بِهِ أَشْتَفِي مِنْ كُلِّ دَاءٍ وَنُورُهُ دَلِيلٌ لِقَلْبِي عِنْدَ جَهْلِي وَحَيْرَتِي</item>
        <item>فَيَا رَبِّ مَتِّعْنِي بِسِرِّ حُرُوفِهِ وَنَوِّرْ بِهِ قَلْبِي وَسَمْعِي وَمُقْلَتِي</item>
    </string-array>
    <string-array name="Kalaamoun_Tr">
        <item>كَلاَمٌ قَدِيمٌ لاَ يَمَلُّ سَمَاعُهُ تَنَزَّهَ عَنْ قََوْلٍ وَفِعْلٍ وَنِيَّةٍ</item>
        <item>بِهِ أَشْتَفِي مِنْ كُلِّ دَاءٍ وَنُورُهُ دَلِيلٌ لِقَلْبِي عِنْدَ جَهْلِي وَحَيْرَتِي</item>
        <item>فَيَا رَبِّ مَتِّعْنِي بِسِرِّ حُرُوفِهِ وَنَوِّرْ بِهِ قَلْبِي وَسَمْعِي وَمُقْلَتِي</item>
    </string-array>
    <string-array name="Antarabi_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ مَالِكِ يَوْمِ الدِّينِ إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ إِهْدِنَا الصِّرَاطَ الْمُسْتَقِيمَ صِرَاطَ الَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلاَ الضَّالِينَ آمِينَ.بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَهَبْ لِي بَرَكَاتِ اسْمِكَ "اللهِ" سُبْحَانَكَ وَتَعَالَيْتَ وَبَرَكَاتِ اسْمِ سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا "مُحَمَّدِ" عَلَيْهِ الصَّلاَةُ وَالسَّلاَمُ وَبَرَكَاتِ غَيْرِهِمَا مِنْ جَمِيعِ أَسْمَائِكَ تَبَارَكْتَ وَتَعَالَيْتَ وَأَسْمَائِهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>أَنْتَ رَبِّي وَكُنْتَ لِي بِوِدَادِي     لَكَ شُكْرِي لِجَنَّةٍ بِمِدَادِي</item>
        <item>لَكَ شُكْرِي عَلَى جَمِيعِ حَلاَلٍ      سُقْتَهُ لِي لِجَنَّةِ ذَا سَدَادِ</item>
        <item>لَكَ كُلِّي يَا ذَا الْبَقَا ذَا بَقَاءِ      آيَةً مِنْكَ سَرْمَدًا يَا عِمَادِي</item>
        <item>هَبْ لِيَ الدَّهْرَ أَنْ أَدُومَ سُرُورًا      لِحَبِيبٍ بِهِ عَلَيْكَ اعْتِمَادِ</item>
        <item>مِنْكَ أَبْغِي لَهُ سَلاَمَيْ وَدُودٍ      ذِي بَقَاءٍ يَكُونُ لِي بِمُرَادِي</item>
        <item>حُطْنِيَ الدَّهْرَ ذَا رِضًى وَأَمَانٍ      حُطْ عِيَالِي عَنِ الْوَبَا وَالْجَرَادِ</item>
        <item>مُدَّ لِي مِنْكَ مَا أَشَا فِي دَوَامٍ      وَبِخَطِّي ارْفَعِ الْعُلَى بِانْفِرَادِ</item>
        <item>مِنْكَ أَبْغِي بِلاَ انْتِهَاءٍ سَلاَمَيْ      وَاسِعٍ لِلْمَلاَ الْكِرَامِ الْعُبَّادِ</item>
        <item>دَائِمُ اكْتُبْ لِيَ الرِّضَى بِعِيَالِي      وَلْتُبْشِرْ خَيْرَ الْوَرَى بِمِدَادِي</item>
        <item>إِنَّ ذَا الْجُودِ وَالْعُلَى وَالْجَمَالِ      مَالِكَ الْمُلْكِ ذَا الْهُدَى وَالْكَمَالِ</item>
        <item>لاَئِقٌ بِالشُّكُورِ وَهْوَ شَكُورٌ      وَبِهِ رُمْتُ شُكْرَهُ بِالْحَلاَلِ</item>
        <item>لِي يَسُوقُ الْحَلاَلَ دُونَ حِسَابٍ      وَبِخَطِّي يُزِيلُ كُلَّ ضَلاَلٍ</item>
        <item>هَدَمَ الضُّرَّ عَنْ جَنَابِي دَوَامًا      وَبِخَيْرِ يَجُودُ لِي ذَا جَمَالِ</item>
        <item>مَدَّ لِي فَضْلَهُ بِغَيْرِ انْتِهَاءٍ      بِالنَّبِيِّ الْكَرِيمِ دُونَ اخْتِلاَلِ</item>
        <item>حَمْدِيَ الدَّهْرَ لِلَّذِي سَاقَ فَضْلاً      بِالرَّسُولِ اْلأَمِيرِ لِي ذَا اتِّصَالِ</item>
        <item>مَدَّ لِي مَالِكِي تَكَرُّمَ بَاقٍ      ذَا اقْتِرَابِ مِنْهُ بِغَيْرِ انْفِصَالِ</item>
        <item>مَلَكَتْنِي عُلَى النَّبِيِّ مُرَادِي      قُلْتُ هَذَا شُكْرًا بِغَيْرِ اخْتِيَالِ</item>
        <item>دَائِمُ اكْتُبْ لَهُ سَلاَمَيْ وَدُودٍ      عن جَنَابِي وَعَنْ جَنَابِ عِيَالِي</item>
        <item>أَذْهَبَ الضُّرَّ مَالِكِي عَنْ جَنَابِي      وَجَنَابِ الْعِيَالِ زَالَ الْعَنَا بِي</item>
        <item>لِلَّذِي مُلْكُهُ يَدُومُ سُرُورِي      وَكَفَى كُلِّيَ اْلأَذَى فِي اغْتِرَابِي</item>
        <item>لِلْإِلَهِ الْكَرِيمِ حَمْدِي وَشُكْرِي      ذَا صَلاَةِ عَلَى النَّبِيِّ بِاقْتِرَابِي</item>
        <item>هَدَمَ اللهُ بِنْيَةَ الضُّرِّ عَنِّي      وَبِخَيْرِ الْوَرَى أَزَالَ الْعَنَابِي</item>
        <item>مَنَّ بِالْعِلْمِ وَالْمُنَى مَعْ بَقَاءٍ      بِالَّذِي لَيْسَ يَنْتَمِي لاِنْسِلاَبِ</item>
        <item>حُزْتُ مِنْ مَالِكِي بِخَيْرِ الْبَرَايَا      خَيْرَ نَصْرٍ عَلَى الْعِدَى بِانْقِلاَبِ</item>
        <item>مَدْحُ رَبِّي وَمَدْحُ خَيْرِ مُصَلٍّ      قَادَ لِي جُمْلَةَ الْمُنَى بِانْحِلاَبِ</item>
        <item>مُدَّ خَيْرَ الصَّلاَةِ دُونَ انْتِهَاءٍ      مَعْ سَلاَمٍ يَا نَجِيًّا قَدْ خَلاَبِي</item>
        <item>دَائِمًا لِلَّذِي كَتَبْتَ بِهِ لِي      خَيْرَ إِبْقًا لاَ يَنْتَمِي لاِنْسِلاَبِ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Antarabi_Fr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ مَالِكِ يَوْمِ الدِّينِ إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ إِهْدِنَا الصِّرَاطَ الْمُسْتَقِيمَ صِرَاطَ الَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلاَ الضَّالِينَ آمِينَ.بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَهَبْ لِي بَرَكَاتِ اسْمِكَ "اللهِ" سُبْحَانَكَ وَتَعَالَيْتَ وَبَرَكَاتِ اسْمِ سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا "مُحَمَّدِ" عَلَيْهِ الصَّلاَةُ وَالسَّلاَمُ وَبَرَكَاتِ غَيْرِهِمَا مِنْ جَمِيعِ أَسْمَائِكَ تَبَارَكْتَ وَتَعَالَيْتَ وَأَسْمَائِهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>أَنْتَ رَبِّي وَكُنْتَ لِي بِوِدَادِي     لَكَ شُكْرِي لِجَنَّةٍ بِمِدَادِي</item>
        <item>لَكَ شُكْرِي عَلَى جَمِيعِ حَلاَلٍ      سُقْتَهُ لِي لِجَنَّةِ ذَا سَدَادِ</item>
        <item>لَكَ كُلِّي يَا ذَا الْبَقَا ذَا بَقَاءِ      آيَةً مِنْكَ سَرْمَدًا يَا عِمَادِي</item>
        <item>هَبْ لِيَ الدَّهْرَ أَنْ أَدُومَ سُرُورًا      لِحَبِيبٍ بِهِ عَلَيْكَ اعْتِمَادِ</item>
        <item>مِنْكَ أَبْغِي لَهُ سَلاَمَيْ وَدُودٍ      ذِي بَقَاءٍ يَكُونُ لِي بِمُرَادِي</item>
        <item>حُطْنِيَ الدَّهْرَ ذَا رِضًى وَأَمَانٍ      حُطْ عِيَالِي عَنِ الْوَبَا وَالْجَرَادِ</item>
        <item>مُدَّ لِي مِنْكَ مَا أَشَا فِي دَوَامٍ      وَبِخَطِّي ارْفَعِ الْعُلَى بِانْفِرَادِ</item>
        <item>مِنْكَ أَبْغِي بِلاَ انْتِهَاءٍ سَلاَمَيْ      وَاسِعٍ لِلْمَلاَ الْكِرَامِ الْعُبَّادِ</item>
        <item>دَائِمُ اكْتُبْ لِيَ الرِّضَى بِعِيَالِي      وَلْتُبْشِرْ خَيْرَ الْوَرَى بِمِدَادِي</item>
        <item>إِنَّ ذَا الْجُودِ وَالْعُلَى وَالْجَمَالِ      مَالِكَ الْمُلْكِ ذَا الْهُدَى وَالْكَمَالِ</item>
        <item>لاَئِقٌ بِالشُّكُورِ وَهْوَ شَكُورٌ      وَبِهِ رُمْتُ شُكْرَهُ بِالْحَلاَلِ</item>
        <item>لِي يَسُوقُ الْحَلاَلَ دُونَ حِسَابٍ      وَبِخَطِّي يُزِيلُ كُلَّ ضَلاَلٍ</item>
        <item>هَدَمَ الضُّرَّ عَنْ جَنَابِي دَوَامًا      وَبِخَيْرِ يَجُودُ لِي ذَا جَمَالِ</item>
        <item>مَدَّ لِي فَضْلَهُ بِغَيْرِ انْتِهَاءٍ      بِالنَّبِيِّ الْكَرِيمِ دُونَ اخْتِلاَلِ</item>
        <item>حَمْدِيَ الدَّهْرَ لِلَّذِي سَاقَ فَضْلاً      بِالرَّسُولِ اْلأَمِيرِ لِي ذَا اتِّصَالِ</item>
        <item>مَدَّ لِي مَالِكِي تَكَرُّمَ بَاقٍ      ذَا اقْتِرَابِ مِنْهُ بِغَيْرِ انْفِصَالِ</item>
        <item>مَلَكَتْنِي عُلَى النَّبِيِّ مُرَادِي      قُلْتُ هَذَا شُكْرًا بِغَيْرِ اخْتِيَالِ</item>
        <item>دَائِمُ اكْتُبْ لَهُ سَلاَمَيْ وَدُودٍ      عن جَنَابِي وَعَنْ جَنَابِ عِيَالِي</item>
        <item>أَذْهَبَ الضُّرَّ مَالِكِي عَنْ جَنَابِي      وَجَنَابِ الْعِيَالِ زَالَ الْعَنَا بِي</item>
        <item>لِلَّذِي مُلْكُهُ يَدُومُ سُرُورِي      وَكَفَى كُلِّيَ اْلأَذَى فِي اغْتِرَابِي</item>
        <item>لِلْإِلَهِ الْكَرِيمِ حَمْدِي وَشُكْرِي      ذَا صَلاَةِ عَلَى النَّبِيِّ بِاقْتِرَابِي</item>
        <item>هَدَمَ اللهُ بِنْيَةَ الضُّرِّ عَنِّي      وَبِخَيْرِ الْوَرَى أَزَالَ الْعَنَابِي</item>
        <item>مَنَّ بِالْعِلْمِ وَالْمُنَى مَعْ بَقَاءٍ      بِالَّذِي لَيْسَ يَنْتَمِي لاِنْسِلاَبِ</item>
        <item>حُزْتُ مِنْ مَالِكِي بِخَيْرِ الْبَرَايَا      خَيْرَ نَصْرٍ عَلَى الْعِدَى بِانْقِلاَبِ</item>
        <item>مَدْحُ رَبِّي وَمَدْحُ خَيْرِ مُصَلٍّ      قَادَ لِي جُمْلَةَ الْمُنَى بِانْحِلاَبِ</item>
        <item>مُدَّ خَيْرَ الصَّلاَةِ دُونَ انْتِهَاءٍ      مَعْ سَلاَمٍ يَا نَجِيًّا قَدْ خَلاَبِي</item>
        <item>دَائِمًا لِلَّذِي كَتَبْتَ بِهِ لِي      خَيْرَ إِبْقًا لاَ يَنْتَمِي لاِنْسِلاَبِ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Antarabi_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ مَالِكِ يَوْمِ الدِّينِ إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ إِهْدِنَا الصِّرَاطَ الْمُسْتَقِيمَ صِرَاطَ الَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلاَ الضَّالِينَ آمِينَ.بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَهَبْ لِي بَرَكَاتِ اسْمِكَ "اللهِ" سُبْحَانَكَ وَتَعَالَيْتَ وَبَرَكَاتِ اسْمِ سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا "مُحَمَّدِ" عَلَيْهِ الصَّلاَةُ وَالسَّلاَمُ وَبَرَكَاتِ غَيْرِهِمَا مِنْ جَمِيعِ أَسْمَائِكَ تَبَارَكْتَ وَتَعَالَيْتَ وَأَسْمَائِهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>أَنْتَ رَبِّي وَكُنْتَ لِي بِوِدَادِي     لَكَ شُكْرِي لِجَنَّةٍ بِمِدَادِي</item>
        <item>لَكَ شُكْرِي عَلَى جَمِيعِ حَلاَلٍ      سُقْتَهُ لِي لِجَنَّةِ ذَا سَدَادِ</item>
        <item>لَكَ كُلِّي يَا ذَا الْبَقَا ذَا بَقَاءِ      آيَةً مِنْكَ سَرْمَدًا يَا عِمَادِي</item>
        <item>هَبْ لِيَ الدَّهْرَ أَنْ أَدُومَ سُرُورًا      لِحَبِيبٍ بِهِ عَلَيْكَ اعْتِمَادِ</item>
        <item>مِنْكَ أَبْغِي لَهُ سَلاَمَيْ وَدُودٍ      ذِي بَقَاءٍ يَكُونُ لِي بِمُرَادِي</item>
        <item>حُطْنِيَ الدَّهْرَ ذَا رِضًى وَأَمَانٍ      حُطْ عِيَالِي عَنِ الْوَبَا وَالْجَرَادِ</item>
        <item>مُدَّ لِي مِنْكَ مَا أَشَا فِي دَوَامٍ      وَبِخَطِّي ارْفَعِ الْعُلَى بِانْفِرَادِ</item>
        <item>مِنْكَ أَبْغِي بِلاَ انْتِهَاءٍ سَلاَمَيْ      وَاسِعٍ لِلْمَلاَ الْكِرَامِ الْعُبَّادِ</item>
        <item>دَائِمُ اكْتُبْ لِيَ الرِّضَى بِعِيَالِي      وَلْتُبْشِرْ خَيْرَ الْوَرَى بِمِدَادِي</item>
        <item>إِنَّ ذَا الْجُودِ وَالْعُلَى وَالْجَمَالِ      مَالِكَ الْمُلْكِ ذَا الْهُدَى وَالْكَمَالِ</item>
        <item>لاَئِقٌ بِالشُّكُورِ وَهْوَ شَكُورٌ      وَبِهِ رُمْتُ شُكْرَهُ بِالْحَلاَلِ</item>
        <item>لِي يَسُوقُ الْحَلاَلَ دُونَ حِسَابٍ      وَبِخَطِّي يُزِيلُ كُلَّ ضَلاَلٍ</item>
        <item>هَدَمَ الضُّرَّ عَنْ جَنَابِي دَوَامًا      وَبِخَيْرِ يَجُودُ لِي ذَا جَمَالِ</item>
        <item>مَدَّ لِي فَضْلَهُ بِغَيْرِ انْتِهَاءٍ      بِالنَّبِيِّ الْكَرِيمِ دُونَ اخْتِلاَلِ</item>
        <item>حَمْدِيَ الدَّهْرَ لِلَّذِي سَاقَ فَضْلاً      بِالرَّسُولِ اْلأَمِيرِ لِي ذَا اتِّصَالِ</item>
        <item>مَدَّ لِي مَالِكِي تَكَرُّمَ بَاقٍ      ذَا اقْتِرَابِ مِنْهُ بِغَيْرِ انْفِصَالِ</item>
        <item>مَلَكَتْنِي عُلَى النَّبِيِّ مُرَادِي      قُلْتُ هَذَا شُكْرًا بِغَيْرِ اخْتِيَالِ</item>
        <item>دَائِمُ اكْتُبْ لَهُ سَلاَمَيْ وَدُودٍ      عن جَنَابِي وَعَنْ جَنَابِ عِيَالِي</item>
        <item>أَذْهَبَ الضُّرَّ مَالِكِي عَنْ جَنَابِي      وَجَنَابِ الْعِيَالِ زَالَ الْعَنَا بِي</item>
        <item>لِلَّذِي مُلْكُهُ يَدُومُ سُرُورِي      وَكَفَى كُلِّيَ اْلأَذَى فِي اغْتِرَابِي</item>
        <item>لِلْإِلَهِ الْكَرِيمِ حَمْدِي وَشُكْرِي      ذَا صَلاَةِ عَلَى النَّبِيِّ بِاقْتِرَابِي</item>
        <item>هَدَمَ اللهُ بِنْيَةَ الضُّرِّ عَنِّي      وَبِخَيْرِ الْوَرَى أَزَالَ الْعَنَابِي</item>
        <item>مَنَّ بِالْعِلْمِ وَالْمُنَى مَعْ بَقَاءٍ      بِالَّذِي لَيْسَ يَنْتَمِي لاِنْسِلاَبِ</item>
        <item>حُزْتُ مِنْ مَالِكِي بِخَيْرِ الْبَرَايَا      خَيْرَ نَصْرٍ عَلَى الْعِدَى بِانْقِلاَبِ</item>
        <item>مَدْحُ رَبِّي وَمَدْحُ خَيْرِ مُصَلٍّ      قَادَ لِي جُمْلَةَ الْمُنَى بِانْحِلاَبِ</item>
        <item>مُدَّ خَيْرَ الصَّلاَةِ دُونَ انْتِهَاءٍ      مَعْ سَلاَمٍ يَا نَجِيًّا قَدْ خَلاَبِي</item>
        <item>دَائِمًا لِلَّذِي كَتَبْتَ بِهِ لِي      خَيْرَ إِبْقًا لاَ يَنْتَمِي لاِنْسِلاَبِ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Yassourou_Ar">
        <item>"بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ عَلَى مَنْ أَحْيَيْتُ بِهَذِهِ اْلأَبْيَاتِ "يَوْمَ مَوْلِدِهِ هَذَا</item>
        <item>يَسُرُّ رَسُولُ اللهِ خَطِّي بِمَوْلِدِ      يَدُومُ لَنَا بِشْرًا يَفِي خَيْرَ مَوْرِدِ</item>
        <item>وَقَانِي إِلَهِي كُلَّ ضُرٍّ بِجَاهِ مَنْ      لَهُ الدَّهْرَ خَطِّي دُونَ لَغْوٍ وَمُفْسِدِ</item>
        <item>مُحَمَّدُ الْمُخْتَارُ لَمْ يَأْتِ مِثْلُهُ      وَلَيْسَ يَِجِي مِثْلٌ لَهُ نِعْمَ سَيِّدِي</item>
        <item>مَرَامِي مِنَ الْمَوْلَى أَتَانِي بِلاَ أَذَى      بِجَاهِ شَفِيعِ الْعَالَمِينَ مُحَمَّدِ</item>
        <item>وَثِقْتُ بِرَبِّ الْعَرْشِ عَبْدًا لَهُ بِهِ      وَمَا زَالَ قَلْبِي بِالرِّضَى ذَا تَقَيُّدِ</item>
        <item>لِخَيْرِ الْبَلاَيَا مِنْ قِلاَمِي بُشَارَةٌ      وَلِي قَادَ تَخْصِيصًا بِهِ النَّفْسُ تَهْتَدِي</item>
        <item>دَعَانِي إِلَى إِحْيَاءِ ذَا الشَّهْرِ كَوْنُهُ      لِخَيْرِ الْوَرَى ظَرْفًا حَوَى كُلَّ سُودَدٍ</item>
        <item>هَدِيَاتُنَا تَصْفُو لَدَى اللهِ سَرْمَدَا      وَعَنَّا امَّحَى دَاعٍ إِلَى قَفْوِ ذِي دَدِ</item>
        <item>هَوَانَا انْتَحَى لِلْحَقِّ وَالْحَقُّ دِينُنَا      بِإِخْدَامِ ذِي رُشْدٍ هَدَى كُلَّ مُرْشَدِ</item>
        <item>إِلَى غَيْرِنَا تَنْحُو الْمَفَاسِدُ كُلُّهَا      وَتَنْحُو لَنَا الْخَيْرَاتُ مِنْ خَيْرِ مُنْجِدِ</item>
        <item>ذَبَبْتُ لِغَيْرِ اللهِ مَا لَمْ يَلِقْ بِهِ      وَذَبَّ لِغَيْرِي الدَّهْرَ مَوْلاَيَ حُسَّدِي</item>
        <item>إِلَى اللهِ بِالْمُخْتَارِ وَجَهْتُ مَا بِهِ      حَوَيْتُ زُلاَلاً صَافِيًا خَيْرَ مَوْرِدِ</item>
        <item>"سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا وَوَسِيلَتِنَا إِلَيْكَ "يَا قَرِيبُ يَا مُجِيبُ يَا بَدِيعُ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Yassourou_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX" اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ عَلَى مَنْ أَحْيَيْتُ بِهَذِهِ اْلأَبْيَاتِ "يَوْمَ مَوْلِدِهِ هَذَا</item>
        <item>يَسُرُّ رَسُولُ اللهِ خَطِّي بِمَوْلِدِ      يَدُومُ لَنَا بِشْرًا يَفِي خَيْرَ مَوْرِدِ</item>
        <item>وَقَانِي إِلَهِي كُلَّ ضُرٍّ بِجَاهِ مَنْ      لَهُ الدَّهْرَ خَطِّي دُونَ لَغْوٍ وَمُفْسِدِ</item>
        <item>مُحَمَّدُ الْمُخْتَارُ لَمْ يَأْتِ مِثْلُهُ      وَلَيْسَ يَِجِي مِثْلٌ لَهُ نِعْمَ سَيِّدِي</item>
        <item>مَرَامِي مِنَ الْمَوْلَى أَتَانِي بِلاَ أَذَى      بِجَاهِ شَفِيعِ الْعَالَمِينَ مُحَمَّدِ</item>
        <item>وَثِقْتُ بِرَبِّ الْعَرْشِ عَبْدًا لَهُ بِهِ      وَمَا زَالَ قَلْبِي بِالرِّضَى ذَا تَقَيُّدِ</item>
        <item>لِخَيْرِ الْبَلاَيَا مِنْ قِلاَمِي بُشَارَةٌ      وَلِي قَادَ تَخْصِيصًا بِهِ النَّفْسُ تَهْتَدِي</item>
        <item>دَعَانِي إِلَى إِحْيَاءِ ذَا الشَّهْرِ كَوْنُهُ      لِخَيْرِ الْوَرَى ظَرْفًا حَوَى كُلَّ سُودَدٍ</item>
        <item>هَدِيَاتُنَا تَصْفُو لَدَى اللهِ سَرْمَدَا      وَعَنَّا امَّحَى دَاعٍ إِلَى قَفْوِ ذِي دَدِ</item>
        <item>هَوَانَا انْتَحَى لِلْحَقِّ وَالْحَقُّ دِينُنَا      بِإِخْدَامِ ذِي رُشْدٍ هَدَى كُلَّ مُرْشَدِ</item>
        <item>إِلَى غَيْرِنَا تَنْحُو الْمَفَاسِدُ كُلُّهَا      وَتَنْحُو لَنَا الْخَيْرَاتُ مِنْ خَيْرِ مُنْجِدِ</item>
        <item>ذَبَبْتُ لِغَيْرِ اللهِ مَا لَمْ يَلِقْ بِهِ      وَذَبَّ لِغَيْرِي الدَّهْرَ مَوْلاَيَ حُسَّدِي</item>
        <item>إِلَى اللهِ بِالْمُخْتَارِ وَجَهْتُ مَا بِهِ      حَوَيْتُ زُلاَلاً صَافِيًا خَيْرَ مَوْرِدِ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Yassourou_Tr">
        <item>"بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ عَلَى مَنْ أَحْيَيْتُ بِهَذِهِ اْلأَبْيَاتِ "يَوْمَ مَوْلِدِهِ هَذَا</item>
        <item>يَسُرُّ رَسُولُ اللهِ خَطِّي بِمَوْلِدِ      يَدُومُ لَنَا بِشْرًا يَفِي خَيْرَ مَوْرِدِ</item>
        <item>وَقَانِي إِلَهِي كُلَّ ضُرٍّ بِجَاهِ مَنْ      لَهُ الدَّهْرَ خَطِّي دُونَ لَغْوٍ وَمُفْسِدِ</item>
        <item>مُحَمَّدُ الْمُخْتَارُ لَمْ يَأْتِ مِثْلُهُ      وَلَيْسَ يَِجِي مِثْلٌ لَهُ نِعْمَ سَيِّدِي</item>
        <item>مَرَامِي مِنَ الْمَوْلَى أَتَانِي بِلاَ أَذَى      بِجَاهِ شَفِيعِ الْعَالَمِينَ مُحَمَّدِ</item>
        <item>وَثِقْتُ بِرَبِّ الْعَرْشِ عَبْدًا لَهُ بِهِ      وَمَا زَالَ قَلْبِي بِالرِّضَى ذَا تَقَيُّدِ</item>
        <item>لِخَيْرِ الْبَلاَيَا مِنْ قِلاَمِي بُشَارَةٌ      وَلِي قَادَ تَخْصِيصًا بِهِ النَّفْسُ تَهْتَدِي</item>
        <item>دَعَانِي إِلَى إِحْيَاءِ ذَا الشَّهْرِ كَوْنُهُ      لِخَيْرِ الْوَرَى ظَرْفًا حَوَى كُلَّ سُودَدٍ</item>
        <item>هَدِيَاتُنَا تَصْفُو لَدَى اللهِ سَرْمَدَا      وَعَنَّا امَّحَى دَاعٍ إِلَى قَفْوِ ذِي دَدِ</item>
        <item>هَوَانَا انْتَحَى لِلْحَقِّ وَالْحَقُّ دِينُنَا      بِإِخْدَامِ ذِي رُشْدٍ هَدَى كُلَّ مُرْشَدِ</item>
        <item>إِلَى غَيْرِنَا تَنْحُو الْمَفَاسِدُ كُلُّهَا      وَتَنْحُو لَنَا الْخَيْرَاتُ مِنْ خَيْرِ مُنْجِدِ</item>
        <item>ذَبَبْتُ لِغَيْرِ اللهِ مَا لَمْ يَلِقْ بِهِ      وَذَبَّ لِغَيْرِي الدَّهْرَ مَوْلاَيَ حُسَّدِي</item>
        <item>إِلَى اللهِ بِالْمُخْتَارِ وَجَهْتُ مَا بِهِ      حَوَيْتُ زُلاَلاً صَافِيًا خَيْرَ مَوْرِدِ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Wakaana_Ar">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِيَتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَنْ يَحْضُرُونِ اللَّهُمَّ بِحَقِّ وَجْهِكَ الْكَرِيمِ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ يَا مَنْ جَعَلَ هَذِهِ الْحُرُوفَ رِضَاكَ وَرِضَى رَسُولِكَ عَلَيْهِ الصَّلاَةُ وَالسَّلاَمُ وَفُرْحَةَ جَمِيعِ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ يَا مَنْ قَالَ "وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِين"َ</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وِصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>وَجَهْتُ كُلِّيَ بِحَمْدٍ وَشَكُورْ إِلَى وَلِيِّ الْمُؤْمِنِينَ وَالشَّكُورْ</item>
        <item>كُنْ يَا وَلِيُّ يَا قَدِيرُ يَا نَصِيرُ لِلْمُؤْمِنِينَ إِنَّكَ الْهَادِي الْبَصِيرْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُؤْمِنًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُسْلِمًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُحْسِنًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>نَفَعْتَنَا بِأَفْضَلِ اْلإِيمَانِ فَلْتَنْفَعِ الْجَمِيعِ بِاْلأَمَانِ</item>
        <item>حَفِظْتَنَا بِهِ وَبِاْلإِسْلاَمِ فَلْتَحْفَظِ الْكُلَّ عَنِ الْمَلاَمِ</item>
        <item>قَدَّمْتَ سَيِّدَ الْبَرَايَا أَحْمَدَا وَاْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلَ يَا مَنْ حُمِدَا</item>
        <item>قُدِ الصَّلاَةَ وَالسَّلاَمَ أَبَدَا لَهُمْ كَمَا أَخْزَيْتَ مَنْ لَمْ يَعْبُدَا</item>
        <item>إِلَى النَّبِيِّ قُدِ الصَّلاَةَ وَالسَّلاَمْ وَاْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ مُنْزِلَ الْكَلاَمْ</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ مُحَمَّدِ وَاْلآلِ صَلِّ وَسَلِّمْ وَاسْتَجِبْ سُؤَالِي</item>
        <item>لِلْمُنْتَقَى اكْتُبْ مَا يَسُرُّهُ بِلاَ نِهَايَةٍ وَخِدْمَتِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>يَسِّرْ لِسَيِّدِ الْوَرَى مَا اخْتَارَا يَا بَاقِيًا جَعَلَهُ مُخْتَارَا</item>
        <item>نَافِعُ صَلِّ وَلْتُسَلِّمْ فِي أَبَدْ عَلَى الَّذِي لَكَ يَقُودُ مَنْ عَبَدْ</item>
        <item>اكْتُبْ صَلاَةً لِجَمِيعِ اْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ بِالتَّسْلِيمِ وَاشْكُرْ كُتْبِيَا</item>
        <item>نَافِعُ صَلِّ وَلْتُسَلِّمْ بِاحْتِرَامْ عَلَى النَّبِيِّ وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ الْكِرَامِ</item>
        <item>صَلاَةُ ذِي الْعَرْشِ الْعَظِيمِ الصَّمَدِ عَلَى النَّبِيِّ وَآلِهِ وَالْحُمَّدِ</item>
        <item>رُدَّ مَكَائِدَ الْعِدَى إِلَى الْعِدَى يَا مَنْ حَبَانِيَ بِمُخْجِلِ عِدَى</item>
        <item>أَوْصِلْ لِكُلِّ مُسْلِمٍ وَمُسْلِمَهْ مَسَرَّةً يَا مَنْ كَفَانِي الظَّلَمَهْ</item>
        <item>لِكُلِّ مُؤْمِنٍ وَكُلِّ مُؤْمِنَهْ أَوْصِلْ بُشَارَاتٍ لِصَفْوٍ مُدْمِنَهْ</item>
        <item>مُدَّ لِكُلِّ مُحْسِنٍ وَمُحْسِنَهْ أَعْلَى بُشَارَاتٍ تُرَى مُسْتَحْسَنَهْ</item>
        <item>وَجِّهْ لِأُمَّةِ رَسُولِ اللهِ عَلَيْهِ خَيْرُ صَلَوَاتِ اللهِ</item>
        <item>مَدَدَ مَنْ مَتَى يَقُلْ كُنْ يَكُنِ يَا مَنْ يَكُونُ مُنًى لَمْ تَكُنِ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ بِحَمْدٍ وَشَكُورْ فِي الْمُؤْمِنِينَ يَا وَلِيُّ يَا شَكُورْ</item>
        <item>يَقُودُ لِي كُنْ فَيَكُونُ حَاجِي مِنْكَ بِلاَ عِقْدٍ وَلاَ تَحَاجِ</item>
        <item>نَفَيْتَ إِبْلِيسَ لِغَيْرِي أَبَدَا فِي الشَّهْرِ ذَا وَكُلَّ مَنْ لَمْ يَعْبُدَا</item>
        <item>وَجِّهْ لِمَنْ قَدْ آمَنُوا وَأَسْلَمُوا وَأَحْسِنُوا مُخْجِلَ مَنْ لَمْ يُسْلِمُوا</item>
        <item>كَوِّنْ لِأُمَّةِ النَّبِيِّ صَلَّى عَلَيْهِ بِالتَّسْلِيمِ رَبِّ جَلاَّ</item>
        <item>إِجَابَةً تُزَحْزِحُ اْلأَعْدَاءَ إِلَى سِوَاهُمْ سَرْمَدَا وَالدَّاءَ</item>
        <item>نَافِعُ يَا كَرِيمُ يَا مُهَيْمِنُ لِي اسْتَجِبْ وَلِلَّذِي يُهَيْمِنُ</item>
        <item>حَفِيظُ صُنْ أُمَّةَ خَيْرِ مُرْسَلِ عَنِ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالرُّسُلِ</item>
        <item>قُدْ لَهُمْ النَّصْرَ الْعَزِيزَ عَاجِلاَ وَبَشِرَنْهُمْ عَاجِلاً وَآجِلاً</item>
        <item>قُدْ لِذَوِي اْلإِيمَانِ مَا يَزِيدُ حُبَّكَ يَا مَنْ عِنْدَهُ مَزِيدُ</item>
        <item>أَغْنِ ذَوِي اْلإِسْلاَمِ عَنْ رُكُونِ إِلَى عِدَاكَ وَعَنِ السُّكُونِ</item>
        <item>َلَى النَّبِيِّ وَالرَّسُولِ الْمُلْتَحَدْ صَلِّ وَسَلِّمْ يَا مُبِيدَ مَنْ جَحَدْ</item>
        <item>لِلْمُنْتَقَى وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ الْكِرَامْ أَوْصِلْ سَلاَمَيْكَ وَجُدْ لِي بِالْمَرَامْ</item>
        <item>يَا مَنْ لَهُ الْخَلْقُ كَمَا لَهُ اْلأُمُورْ يَا مُغْنِيًا أَغْنَيْتَنِي عَنِ الضَّمِيرْ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ وَأَمْسِ رَاجِيَا وَلِي قَضَيْتَ دُونَ شَكٍّ حَاجِيَا</item>
        <item>أَوْصِلْ لِأُمَّةِ النَّبِيِّ أَحْمَدَا مُصَلِّيًا عَلَيْهِ فِيمَنْ حُمِدَا</item>
        <item>نَصْرًا عَزِيزًا يَشْمَلُ الْكِبَارَا مَعَ الصِّغَارِ رُضْ لَهُمْ مَنْ بَارَى</item>
        <item>صُنِ الْحَدِيثَ وَالْفُرُوعَ كَالْكِتَابْ عَنِ الَّذِينَ امْتَنَعُوا مِنَ الْمَتَابْ</item>
        <item>رَافِعُ بِي ارْفَعِ الْكِتَابَ وَالْفُرُوعْ مَعَ اْلأَحَادِيثِ الصِّحَاحِ ذَا بُرُوعْ</item>
        <item>أَعْطَيْتَنِي الْجَمِيعَ دُونَ سَلَبِ وَلِيَ تَقُودُ السُّؤْلَ وَقْتَ الطَّلَبِ</item>
        <item>لِي أَوْصِلِ الَّذِي أُرِيدُ وَانْفَعِ بِيَ الْوَرَى يَا مُغْنِيًا عَنْ مِدْفَعِ</item>
        <item>مَحَوْتَ قَصْدَ الضُّرِّ لِي بِالْمُنْتَقَى وَقُدْتَ لِي مَا وَدَّهُ ذَوُو التُّقَى</item>
        <item>وَجَهْتَ لِي مَا لاَ يَزَالُ عَجَبَا فِي أَبَدٍ لِلصَّالِحِينَ النُّجَبَا</item>
        <item>مَدَدْتَ لِي مَدَدَ مَنْ لاَ يَخْفَى عَلَيْهِ شَيْءٌ جُدْتَ لِي بِاْلأَخْفَى</item>
        <item>نَفَيْتَ كُلَّ مَنْ قَلاَنِي فَهَرَبْ لِمَا يَسُوءُهُ دَوَامًا ذَا كُرَبْ</item>
        <item>يَاللهُ يَا رَحْمَانُ يَا بَصِيرْ قَادِرُ يَا رَحِيمُ يَا نَصِيرْ</item>
        <item>نَجَّيْتَ مَنْ بِيَ تَعَلَّقُوا مَعَا مِنَ الشَّيَاطِينِ فَشُكْرِيَ اسْمَعَا</item>
        <item>وَجَّهْتُ شُكْرِيَ إِلَى الرَّحْمَانِ الْمَالِكِ الرَّحِيمِ ذِي اْلأَزْمَانِ</item>
        <item>كَرَّمَنِي فِي مَوْضِعِي وَبَلَدِي مُكْرِمٌ بِاْلأَمْنِ صَفَّى خَلَدِي</item>
        <item>أَكْرَمَنِي الرَّحْمَانُ إِكْرَامًا كَفَى كُلِّيَتِي الضُّرَّ وَفَيْضِي وَكَفَا</item>
        <item>نَاجَيْتُ رَبِّيَ بِشَهْرِ رَمَضَانْ شَهْرِ اْلأَمَانِ وَالْمُنَى وَالْفَيْضَانْ</item>
        <item>حَمِدْتُهُ حَمْدًا يَسُوقُ سَرْمَدَا لِغَيْرِنَا إِبْلِيسَ سَوْقًا أَكْمَدَا</item>
        <item>قُلُوبُ جُمْلَةِ الْعِدَى تَوَجَّهَتْ لِغَيْرِ ضُرِّي وَالْمُنَى لِي وُجِّهَتْ</item>
        <item>قُلُوبُ جُمْلَةِ الَّذِينَ أَفْلَحُوا لِيَ تَوَجَّهْتْ وَرَبِّي الْمُصْلِحُ</item>
        <item>إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُونِي قَبْلُ نَحَتْ مَضَرَّتِي كَذَاكَ الْكَبْلُ</item>
        <item>عَنِّي انْتَفَتْ مَضَرَّتِي وَالْبَلْوَى بِفَضْلِ مُغْنٍ لِيَ قَادَ الْحُلْوَا</item>
        <item>لَهُ شُكُورِي إِلَى الْجَنَّاتِ دَارِ الْمُنَى وَاْلأَمْنِ وَالْمِنَّاتِ</item>
        <item>مَحَوْتَ مَا عَلَيَّ مَرَّ مِنْ بَلاَ يَا مَنْ جَمِيعَ خِدَمِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>نَجِّ عِيَالَ الْمُصْطَفَى بَعْدَ صَلاَهْ مَعَ سَلاَمٍ مِنْ عِدَاهُمْ الْقَلاَهْ</item>
        <item>يَسِّرْ لَهُمْ بِهِ الَّذِي تَعَسَّرَا فَكُلُّ مَا يَسَّرْتَهُ تَيَسَّرَا</item>
        <item>نَاجَاكَ عَبْدُكَ خَدِيمُ عَبْدِكَا مُرْتَجِيًا نَيْلَ الْمُنَى مِنْ عِنْدِكَا</item>
        <item>فَازَ الَّذِينَ سَعِدُوا بِالْخَيْرِ وَبَاءَ مَنْ لَمْ يَسْعَدُوا بِالضَّيْرِ</item>
        <item>أُكْرِمَتِ اْلأَبْرَارُ بِالنَّعِيمِ وَكُبَّتِ الْفُجَّارُ فِي الْجَحِيمِ</item>
        <item>سِيقَ الَّذِينَ تَرَكُوا الْعِبَادَهْ لِنَارِ مَنْ مَنْ لَمْ يُطِعْ أَبَادَهْ</item>
        <item>تَعِبَ مَنْ أَرَادَ أَنْ يَنْقُضَ مَا أَبْرَمَهُ مَنْ ضَيْفُهُ لَمْ يُضَمَا</item>
        <item>جَزَاءُ مَنْ بَارَزَ ذَا الْعَرْشِ بُكَا فَكُلُّ مَنْ أَبْكَاهُ ذُو الْكُرْسِي بَكَى</item>
        <item>إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا فَامْتَنَعُوا مِنْ تَوْبَةٍ رَأَوْا جَزَا مَا صَنَعُوا</item>
        <item>بُطُونُهُمْ سَكَنَهَا الْعَقَارِبُ وَالْكُلُّ مِنْهُمْ مِنْ صَدِيدٍ شَارِبُ</item>
        <item>لِلْمُسْلِمِينَ وَلِكُلِّ الْمُسْلِمَاتْ نُورُ الَّذِي أَذْهَبَ أَهْلُ الظُّلُمَاتْ</item>
        <item>هُمُ الَّذِينَ فِي الْجِنَانِ يَخْلُدُونْ وَهُمْ بِمَا يَسُرُّهُمْ مُخَلَّدُونْ</item>
        <item>مُنَاهُمْ احْتَوَوْا بِلاَ اسْتِلاَبِ وَالْكُلُّ بِالْبُشَرِ ذُو انْقِلاَبِ</item>
        <item>رَجَاؤُهُمْ مُحَقَّقُ وَمُلِّكُوا فِي أَبَدٍ مَا لاَ يَرَاهُ مَلِكُ</item>
        <item>بَنَاؤُهُمْ يَعْلُو وَلَيْسَ يَنْسَفِلْ أَمَّا مُبَارِزُ الْعَلِي فَمُنْسَفِلْ</item>
        <item>بِاللهِ آمَنُوا وَأَسْلِمُوا مَعَا وَلْتُحْسِنُوا لِوَجْهِ بَاقٍ قَمَعَا</item>
        <item>هُوَ اْلإِلَهُ وَهُوَ الرَّحْمَانُ وَهْوَ الرَّحِيمُ وَلَهُ اْلأَزْمَانُ</item>
        <item>مِنِّي لَهُ أَنْفَعُ حَمْدٍ وَشَكُورْ ذَا خِدْمَةٍ لِلْمُصْطَفَى الْعَبْدِ الشَّكُورْ</item>
        <item>فَارَقْتُ جُمْلَةً مِنَ الْمُبَاحِ لِمَنْ كَفَانِيَ ذَوِي النُّبَاحِ</item>
        <item>بَرَّأَنِي اْلإِلَهُ مِنْ شِرْكٍ وَمِنْ كُلِّ نِفَاقٍ وَسَعَادَتِي ضَمِنْ</item>
        <item>بَرَّأَنِي مِنْ عَيْبِ نَفْسِي بِالنَّبِي صَلَّى عَلَيْهِ بِسَلاَمٍ مُطْنَبِ</item>
        <item>هُوَ الَّذِي لَمْ أَرَ غَيْرَهُ وَلاَ أَرَاهُ فِي شَيْءٍ هَدَى وَنَوَّلاَ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَّى عَلَيْهِ بِسَلاَمْ وَسِيلَتِي لَهُ وَلِي قَادَ الْكَلاَمْ</item>
        <item>فَرَّحَنِي اْلأَكْرَمُ تَفْرِيحًا يَدُومْ بِأَنَّنِي خِلٌّ وَحِبٌّ وَخَدِيمْ</item>
        <item>لَهُ خِطَابِي وَمَحَا اْلأَكْدَارَا وَلِسِوَانَا وَجَّهَ الْغَدَرَا</item>
        <item>أَيَّدَتْنَا عَلَى الْعِدَى فَغُلِبُوا وَلِسِوَانَا صَاغِرِينَ انْقَلَبُوا</item>
        <item>تَسْلِيمُ بَاقٍ قَادَ لِي الثَّوَابَا عَلَى الَّذِي أَوْرَثَنِي الصَّوَابَا</item>
        <item>عَلَى الَّذِي طَلَبَ كَوْنِيَ الْخَدِيمْ لَهُ سَلاَمَا ذِي الْبَرِيَّةِ الْقَدِيمْ</item>
        <item>لِمَنْ لَهُ كُلِّيَتِي عِبَادَهْ حَمْدِي وَمَنْ خَالَفَنِي أَبَادَهْ</item>
        <item>مُلْكُ الَّذِي لَيْسَ لَهُ مُبَاهْ لِي قَادَ مَا غَابَ عَنِ الْمُبَاهِي</item>
        <item>نَاجَانِيَ الْعَلِيمُ وَالْخَبِيرُ وَجَادَ لِي الْوَاسِعُ وَالْكَبِيرُ</item>
        <item>فَرَّحَنِي الْجَمِيلُ نِعْمَ النَّافِعُ أَعْلاَنِيَ الْمَلِكُ وَهْوَ الرَّافِعُ</item>
        <item>سَاقَ مَكَارِهِي لِمَنْ قَبْلُ نَحَا مَضَرَّتِي مَنْ لِي يَقُودُ الْمِنَحَا</item>
        <item>مَلَّكَنِي الْمَلِكُ وَالْمَلِيكُ وَالْمَالِكُ الَّذِي لَهُ تَمْلِيكُ</item>
        <item>أَجْرًا كَبِيرًا وَثَوَابًا وَجَزَا وَالْوَعْدُ لِي فِي رَمَضَانَ نَجَزَا</item>
        <item>أَجْرُ الَّذِي مَا عِنْدَهُ لاَ يَنْفَدُ وَصَلَ لِي وَمَا اعْتَرَاهُ نَفَدُ</item>
        <item>فَرَّحَتِ الْقَلْبَ وَنَفْسِي طَيَّبَتْ وَبِمَكَارِهِي لِغَيْرِي ذَهَبَتْ</item>
        <item>يَسُرُّ خَيْرَ الْعَالَمِينَ قَلَمِي عَلَيْهِ تَسْلِيمَا مُزِيلِ اْلأَلَمِ</item>
        <item>لِلْمُصْطَفَى وَجَّهْتُ مَا لِي قَادَا نَفْعَا بِلاَ مَضَرَّةٍ فَانْقَادَا</item>
        <item>هُوَ الشَّفِيعُ وَهُوَ الشُّجَاعُ بِهِ أَمْحَى ظُلْمِيَ وَاْلأَوْجَاعُ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَّى عَلَيْهِ اللهُ فِي اْلآلِ وَالصَّحْبِ وَمَنْ وَالاَهُ</item>
        <item>مَحَا بَلاَئِي وَمَحَا أَمْرَاضِي وَبِالرِّضَى تَنْقَادُ لِي أَغْرَاضِي</item>
        <item>نَبِيُّنَا الْمُخْتَارُ خَيْرُ اْلأَنْبِيَا عَلَيْهِ تَسْلِيمَا حَبِيبِي رَبِّيَا</item>
        <item>قُدْتُ لَهُ كُلِّيَتِي فِي الْعَلَنِ وَالسِّرِّ وَهْوَ لِيَ قَادَ "وَلَنِ"</item>
        <item>رَفَعْتُ خِدْمَتِي إِلَى الْوَسِيلَهْ صَلَّى عَلَيْهِ مَنْ أَرَى تَفْضِيلَهْ</item>
        <item>رَفَعْتُ خِدْمَتِي إِلَى الْمَاحِي السَّنَدْ وَلِسِوَانَا سَاقَ كُلَّ مَنْ فَنَدْ</item>
        <item>هُوَ النَّبِيُّ وَالرَّسُولُ وَالْخَلِيلْ وَهْوَ الْحَبِيبُ وَيُكَثِّرُ الْقَلِيلْ</item>
        <item>تَسْلِيمُ بَاقٍ لاَ يَزَالُ صَمَدَا عَلَى النَّبِيِّ وَالرَّسُولِ أَحْمَدَا</item>
        <item>أَبْقَى سَلاَمَيِ الْكَرِيمِ الصَّمَدِ عَلَى النَّبِيِّ وَسِيلَتِي مُحَمَّدِ</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ وَسِيلَتِي مُحَمَّدِ أَبْقَى سَلاَمَيِ الْكَرِيمِ الصَّمَدِ</item>
        <item>يَاللهُ يَا قَادِرُ يَا مُقْتَدِرُ يَا مَنْ إِلَيَّ جُودُهُ يَبْتَدِرُ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ وَقَبْلَ الْيَوْمِ وَلِي جَعَلْتَ الْفِطْرَ فَوْقَ صَوْمِ</item>
        <item>جِئْتُ بِذَا الْقَصِيدِ شَاكِرًا لَكَا بِهِ وَقَبْلُ لِيَ قُدْتَ فَضْلَكَا</item>
        <item>زِنْتُ قَصِيدَتِي تِهِ شَكُورَا وَلَمْ تَزَلْ يَا مَالِكِي شَكُورَا</item>
        <item>أَكْرَمَتْنِي إِكْرَامَ مَنْ مَا شَا فَعَلْ وَكُلَّ مَا أَرَادَتْهُ مِنْكَ انْفَعَلْ</item>
        <item>آتَيْتَنِي يَا رَبِّ مِنْ لَدُنْكَا ذِكْرًا حَكِيمًا فَرَضِيتُ عَنْكَا</item>
        <item>بَارَكْتَ لِي يَا رَبِّ فِي حُرُوفِي وَغَيْرِهَا وَجُدْتَ بِالْمَعْرُوفِ</item>
        <item>مَلَّكْتَنِي بِكَوْنِكَ الْكَرِيمَا مَا قَادَ لِي التَّبْشِيرَ وَالتَّكْرِيمَا</item>
        <item>أَعْطَيْتَنِي مَا الْقَلْبَ أَنْسَى كُلَّمَا مَضَى مِنَ الضُّرِّ مَحَوْتَ الظُّلَمَا</item>
        <item>كَافَأَنِي مَنْ مَالَهُ كُفُؤًا أَحَدْ بِمَا لِغَيْرِي سَاقَ كُلَّ مَنْ جَحَدْ</item>
        <item>أَكْرَمَنِي بِقُلْ هُوَ اللهُ أَحَدْ رَبِّي وَلَمْ يَكُنْ لَهُ كُفْؤًا أَحَدْ</item>
        <item>نَاجَانِيَ اللهُ الْمُكَرِّمُ الصَّمَدْ تَنَاجِيًا بِهِ كَفَانِيَ الْكَمَدْ</item>
        <item>وَجَّهَ لِي اْلأَكْرَمُ أَنْفَعَ الْكَرَمْ وَضَرَرِي بِغَيْرِ رَدٍّ لِي انْصَرَمْ</item>
        <item>أَسْأَلُهُ كَوْنَ تِهِ الْقَصِيدَهْ خَارِقَةً لِعَادَةٍ مُفِيدَهْ</item>
        <item>يَا حَيُّ يَا قَيُومُ صَلِّ بِسَلاَمْ عَلَى الَّذِي جَاءَ بِأَحْسَنِ كَلاَمْ</item>
        <item>عَلَى الَّذِي جَاءَ بِأَحْسَنِ كَلاَمْ صَلِّ وَسَلِّمْ وَلْتَقَبَّلْ ذَا الْكَلاَمْ</item>
        <item>مُنَّ عَلَى قَارِئِ ذِي الْحُرُوفِ بِمَا يَفُوقُ الظَّنَّ مِنْ مَعْرُوفِ</item>
        <item>لِنَاظِمِ الْحُرُوفِ خَلِدِ الرَّبَاحْ يَا مَنْ كَفَاهُ ذَا الْغُرورِ وَالنُّبَاحْ</item>
        <item>وَلِيُّ يَا رَحْمَانُ يَا رَحِيمُ يَا حَيُّ وَيَا قَيُّومُ يَا مُكْرِمِيَا</item>
        <item>نَاجَاكَ عَبْدُكَ الْخَدِيمُ ذَا صَلاَهْ مُسَلِّمًا عَلَى مُزَحْزِحِ الْقُلاَهْ</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Wakaana_Fr">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِيَتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَنْ يَحْضُرُونِ اللَّهُمَّ بِحَقِّ وَجْهِكَ الْكَرِيمِ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ يَا مَنْ جَعَلَ هَذِهِ الْحُرُوفَ رِضَاكَ وَرِضَى رَسُولِكَ عَلَيْهِ الصَّلاَةُ وَالسَّلاَمُ وَفُرْحَةَ جَمِيعِ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ يَا مَنْ قَالَ "وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِين"َ</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وِصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>وَجَهْتُ كُلِّيَ بِحَمْدٍ وَشَكُورْ إِلَى وَلِيِّ الْمُؤْمِنِينَ وَالشَّكُورْ</item>
        <item>كُنْ يَا وَلِيُّ يَا قَدِيرُ يَا نَصِيرُ لِلْمُؤْمِنِينَ إِنَّكَ الْهَادِي الْبَصِيرْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُؤْمِنًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُسْلِمًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُحْسِنًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>نَفَعْتَنَا بِأَفْضَلِ اْلإِيمَانِ فَلْتَنْفَعِ الْجَمِيعِ بِاْلأَمَانِ</item>
        <item>حَفِظْتَنَا بِهِ وَبِاْلإِسْلاَمِ فَلْتَحْفَظِ الْكُلَّ عَنِ الْمَلاَمِ</item>
        <item>قَدَّمْتَ سَيِّدَ الْبَرَايَا أَحْمَدَا وَاْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلَ يَا مَنْ حُمِدَا</item>
        <item>قُدِ الصَّلاَةَ وَالسَّلاَمَ أَبَدَا لَهُمْ كَمَا أَخْزَيْتَ مَنْ لَمْ يَعْبُدَا</item>
        <item>إِلَى النَّبِيِّ قُدِ الصَّلاَةَ وَالسَّلاَمْ وَاْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ مُنْزِلَ الْكَلاَمْ</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ مُحَمَّدِ وَاْلآلِ صَلِّ وَسَلِّمْ وَاسْتَجِبْ سُؤَالِي</item>
        <item>لِلْمُنْتَقَى اكْتُبْ مَا يَسُرُّهُ بِلاَ نِهَايَةٍ وَخِدْمَتِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>يَسِّرْ لِسَيِّدِ الْوَرَى مَا اخْتَارَا يَا بَاقِيًا جَعَلَهُ مُخْتَارَا</item>
        <item>نَافِعُ صَلِّ وَلْتُسَلِّمْ فِي أَبَدْ عَلَى الَّذِي لَكَ يَقُودُ مَنْ عَبَدْ</item>
        <item>اكْتُبْ صَلاَةً لِجَمِيعِ اْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ بِالتَّسْلِيمِ وَاشْكُرْ كُتْبِيَا</item>
        <item>نَافِعُ صَلِّ وَلْتُسَلِّمْ بِاحْتِرَامْ عَلَى النَّبِيِّ وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ الْكِرَامِ</item>
        <item>صَلاَةُ ذِي الْعَرْشِ الْعَظِيمِ الصَّمَدِ عَلَى النَّبِيِّ وَآلِهِ وَالْحُمَّدِ</item>
        <item>رُدَّ مَكَائِدَ الْعِدَى إِلَى الْعِدَى يَا مَنْ حَبَانِيَ بِمُخْجِلِ عِدَى</item>
        <item>أَوْصِلْ لِكُلِّ مُسْلِمٍ وَمُسْلِمَهْ مَسَرَّةً يَا مَنْ كَفَانِي الظَّلَمَهْ</item>
        <item>لِكُلِّ مُؤْمِنٍ وَكُلِّ مُؤْمِنَهْ أَوْصِلْ بُشَارَاتٍ لِصَفْوٍ مُدْمِنَهْ</item>
        <item>مُدَّ لِكُلِّ مُحْسِنٍ وَمُحْسِنَهْ أَعْلَى بُشَارَاتٍ تُرَى مُسْتَحْسَنَهْ</item>
        <item>وَجِّهْ لِأُمَّةِ رَسُولِ اللهِ عَلَيْهِ خَيْرُ صَلَوَاتِ اللهِ</item>
        <item>مَدَدَ مَنْ مَتَى يَقُلْ كُنْ يَكُنِ يَا مَنْ يَكُونُ مُنًى لَمْ تَكُنِ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ بِحَمْدٍ وَشَكُورْ فِي الْمُؤْمِنِينَ يَا وَلِيُّ يَا شَكُورْ</item>
        <item>يَقُودُ لِي كُنْ فَيَكُونُ حَاجِي مِنْكَ بِلاَ عِقْدٍ وَلاَ تَحَاجِ</item>
        <item>نَفَيْتَ إِبْلِيسَ لِغَيْرِي أَبَدَا فِي الشَّهْرِ ذَا وَكُلَّ مَنْ لَمْ يَعْبُدَا</item>
        <item>وَجِّهْ لِمَنْ قَدْ آمَنُوا وَأَسْلَمُوا وَأَحْسِنُوا مُخْجِلَ مَنْ لَمْ يُسْلِمُوا</item>
        <item>كَوِّنْ لِأُمَّةِ النَّبِيِّ صَلَّى عَلَيْهِ بِالتَّسْلِيمِ رَبِّ جَلاَّ</item>
        <item>إِجَابَةً تُزَحْزِحُ اْلأَعْدَاءَ إِلَى سِوَاهُمْ سَرْمَدَا وَالدَّاءَ</item>
        <item>نَافِعُ يَا كَرِيمُ يَا مُهَيْمِنُ لِي اسْتَجِبْ وَلِلَّذِي يُهَيْمِنُ</item>
        <item>حَفِيظُ صُنْ أُمَّةَ خَيْرِ مُرْسَلِ عَنِ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالرُّسُلِ</item>
        <item>قُدْ لَهُمْ النَّصْرَ الْعَزِيزَ عَاجِلاَ وَبَشِرَنْهُمْ عَاجِلاً وَآجِلاً</item>
        <item>قُدْ لِذَوِي اْلإِيمَانِ مَا يَزِيدُ حُبَّكَ يَا مَنْ عِنْدَهُ مَزِيدُ</item>
        <item>أَغْنِ ذَوِي اْلإِسْلاَمِ عَنْ رُكُونِ إِلَى عِدَاكَ وَعَنِ السُّكُونِ</item>
        <item>َلَى النَّبِيِّ وَالرَّسُولِ الْمُلْتَحَدْ صَلِّ وَسَلِّمْ يَا مُبِيدَ مَنْ جَحَدْ</item>
        <item>لِلْمُنْتَقَى وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ الْكِرَامْ أَوْصِلْ سَلاَمَيْكَ وَجُدْ لِي بِالْمَرَامْ</item>
        <item>يَا مَنْ لَهُ الْخَلْقُ كَمَا لَهُ اْلأُمُورْ يَا مُغْنِيًا أَغْنَيْتَنِي عَنِ الضَّمِيرْ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ وَأَمْسِ رَاجِيَا وَلِي قَضَيْتَ دُونَ شَكٍّ حَاجِيَا</item>
        <item>أَوْصِلْ لِأُمَّةِ النَّبِيِّ أَحْمَدَا مُصَلِّيًا عَلَيْهِ فِيمَنْ حُمِدَا</item>
        <item>نَصْرًا عَزِيزًا يَشْمَلُ الْكِبَارَا مَعَ الصِّغَارِ رُضْ لَهُمْ مَنْ بَارَى</item>
        <item>صُنِ الْحَدِيثَ وَالْفُرُوعَ كَالْكِتَابْ عَنِ الَّذِينَ امْتَنَعُوا مِنَ الْمَتَابْ</item>
        <item>رَافِعُ بِي ارْفَعِ الْكِتَابَ وَالْفُرُوعْ مَعَ اْلأَحَادِيثِ الصِّحَاحِ ذَا بُرُوعْ</item>
        <item>أَعْطَيْتَنِي الْجَمِيعَ دُونَ سَلَبِ وَلِيَ تَقُودُ السُّؤْلَ وَقْتَ الطَّلَبِ</item>
        <item>لِي أَوْصِلِ الَّذِي أُرِيدُ وَانْفَعِ بِيَ الْوَرَى يَا مُغْنِيًا عَنْ مِدْفَعِ</item>
        <item>مَحَوْتَ قَصْدَ الضُّرِّ لِي بِالْمُنْتَقَى وَقُدْتَ لِي مَا وَدَّهُ ذَوُو التُّقَى</item>
        <item>وَجَهْتَ لِي مَا لاَ يَزَالُ عَجَبَا فِي أَبَدٍ لِلصَّالِحِينَ النُّجَبَا</item>
        <item>مَدَدْتَ لِي مَدَدَ مَنْ لاَ يَخْفَى عَلَيْهِ شَيْءٌ جُدْتَ لِي بِاْلأَخْفَى</item>
        <item>نَفَيْتَ كُلَّ مَنْ قَلاَنِي فَهَرَبْ لِمَا يَسُوءُهُ دَوَامًا ذَا كُرَبْ</item>
        <item>يَاللهُ يَا رَحْمَانُ يَا بَصِيرْ قَادِرُ يَا رَحِيمُ يَا نَصِيرْ</item>
        <item>نَجَّيْتَ مَنْ بِيَ تَعَلَّقُوا مَعَا مِنَ الشَّيَاطِينِ فَشُكْرِيَ اسْمَعَا</item>
        <item>وَجَّهْتُ شُكْرِيَ إِلَى الرَّحْمَانِ الْمَالِكِ الرَّحِيمِ ذِي اْلأَزْمَانِ</item>
        <item>كَرَّمَنِي فِي مَوْضِعِي وَبَلَدِي مُكْرِمٌ بِاْلأَمْنِ صَفَّى خَلَدِي</item>
        <item>أَكْرَمَنِي الرَّحْمَانُ إِكْرَامًا كَفَى كُلِّيَتِي الضُّرَّ وَفَيْضِي وَكَفَا</item>
        <item>نَاجَيْتُ رَبِّيَ بِشَهْرِ رَمَضَانْ شَهْرِ اْلأَمَانِ وَالْمُنَى وَالْفَيْضَانْ</item>
        <item>حَمِدْتُهُ حَمْدًا يَسُوقُ سَرْمَدَا لِغَيْرِنَا إِبْلِيسَ سَوْقًا أَكْمَدَا</item>
        <item>قُلُوبُ جُمْلَةِ الْعِدَى تَوَجَّهَتْ لِغَيْرِ ضُرِّي وَالْمُنَى لِي وُجِّهَتْ</item>
        <item>قُلُوبُ جُمْلَةِ الَّذِينَ أَفْلَحُوا لِيَ تَوَجَّهْتْ وَرَبِّي الْمُصْلِحُ</item>
        <item>إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُونِي قَبْلُ نَحَتْ مَضَرَّتِي كَذَاكَ الْكَبْلُ</item>
        <item>عَنِّي انْتَفَتْ مَضَرَّتِي وَالْبَلْوَى بِفَضْلِ مُغْنٍ لِيَ قَادَ الْحُلْوَا</item>
        <item>لَهُ شُكُورِي إِلَى الْجَنَّاتِ دَارِ الْمُنَى وَاْلأَمْنِ وَالْمِنَّاتِ</item>
        <item>مَحَوْتَ مَا عَلَيَّ مَرَّ مِنْ بَلاَ يَا مَنْ جَمِيعَ خِدَمِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>نَجِّ عِيَالَ الْمُصْطَفَى بَعْدَ صَلاَهْ مَعَ سَلاَمٍ مِنْ عِدَاهُمْ الْقَلاَهْ</item>
        <item>يَسِّرْ لَهُمْ بِهِ الَّذِي تَعَسَّرَا فَكُلُّ مَا يَسَّرْتَهُ تَيَسَّرَا</item>
        <item>نَاجَاكَ عَبْدُكَ خَدِيمُ عَبْدِكَا مُرْتَجِيًا نَيْلَ الْمُنَى مِنْ عِنْدِكَا</item>
        <item>فَازَ الَّذِينَ سَعِدُوا بِالْخَيْرِ وَبَاءَ مَنْ لَمْ يَسْعَدُوا بِالضَّيْرِ</item>
        <item>أُكْرِمَتِ اْلأَبْرَارُ بِالنَّعِيمِ وَكُبَّتِ الْفُجَّارُ فِي الْجَحِيمِ</item>
        <item>سِيقَ الَّذِينَ تَرَكُوا الْعِبَادَهْ لِنَارِ مَنْ مَنْ لَمْ يُطِعْ أَبَادَهْ</item>
        <item>تَعِبَ مَنْ أَرَادَ أَنْ يَنْقُضَ مَا أَبْرَمَهُ مَنْ ضَيْفُهُ لَمْ يُضَمَا</item>
        <item>جَزَاءُ مَنْ بَارَزَ ذَا الْعَرْشِ بُكَا فَكُلُّ مَنْ أَبْكَاهُ ذُو الْكُرْسِي بَكَى</item>
        <item>إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا فَامْتَنَعُوا مِنْ تَوْبَةٍ رَأَوْا جَزَا مَا صَنَعُوا</item>
        <item>بُطُونُهُمْ سَكَنَهَا الْعَقَارِبُ وَالْكُلُّ مِنْهُمْ مِنْ صَدِيدٍ شَارِبُ</item>
        <item>لِلْمُسْلِمِينَ وَلِكُلِّ الْمُسْلِمَاتْ نُورُ الَّذِي أَذْهَبَ أَهْلُ الظُّلُمَاتْ</item>
        <item>هُمُ الَّذِينَ فِي الْجِنَانِ يَخْلُدُونْ وَهُمْ بِمَا يَسُرُّهُمْ مُخَلَّدُونْ</item>
        <item>مُنَاهُمْ احْتَوَوْا بِلاَ اسْتِلاَبِ وَالْكُلُّ بِالْبُشَرِ ذُو انْقِلاَبِ</item>
        <item>رَجَاؤُهُمْ مُحَقَّقُ وَمُلِّكُوا فِي أَبَدٍ مَا لاَ يَرَاهُ مَلِكُ</item>
        <item>بَنَاؤُهُمْ يَعْلُو وَلَيْسَ يَنْسَفِلْ أَمَّا مُبَارِزُ الْعَلِي فَمُنْسَفِلْ</item>
        <item>بِاللهِ آمَنُوا وَأَسْلِمُوا مَعَا وَلْتُحْسِنُوا لِوَجْهِ بَاقٍ قَمَعَا</item>
        <item>هُوَ اْلإِلَهُ وَهُوَ الرَّحْمَانُ وَهْوَ الرَّحِيمُ وَلَهُ اْلأَزْمَانُ</item>
        <item>مِنِّي لَهُ أَنْفَعُ حَمْدٍ وَشَكُورْ ذَا خِدْمَةٍ لِلْمُصْطَفَى الْعَبْدِ الشَّكُورْ</item>
        <item>فَارَقْتُ جُمْلَةً مِنَ الْمُبَاحِ لِمَنْ كَفَانِيَ ذَوِي النُّبَاحِ</item>
        <item>بَرَّأَنِي اْلإِلَهُ مِنْ شِرْكٍ وَمِنْ كُلِّ نِفَاقٍ وَسَعَادَتِي ضَمِنْ</item>
        <item>بَرَّأَنِي مِنْ عَيْبِ نَفْسِي بِالنَّبِي صَلَّى عَلَيْهِ بِسَلاَمٍ مُطْنَبِ</item>
        <item>هُوَ الَّذِي لَمْ أَرَ غَيْرَهُ وَلاَ أَرَاهُ فِي شَيْءٍ هَدَى وَنَوَّلاَ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَّى عَلَيْهِ بِسَلاَمْ وَسِيلَتِي لَهُ وَلِي قَادَ الْكَلاَمْ</item>
        <item>فَرَّحَنِي اْلأَكْرَمُ تَفْرِيحًا يَدُومْ بِأَنَّنِي خِلٌّ وَحِبٌّ وَخَدِيمْ</item>
        <item>لَهُ خِطَابِي وَمَحَا اْلأَكْدَارَا وَلِسِوَانَا وَجَّهَ الْغَدَرَا</item>
        <item>أَيَّدَتْنَا عَلَى الْعِدَى فَغُلِبُوا وَلِسِوَانَا صَاغِرِينَ انْقَلَبُوا</item>
        <item>تَسْلِيمُ بَاقٍ قَادَ لِي الثَّوَابَا عَلَى الَّذِي أَوْرَثَنِي الصَّوَابَا</item>
        <item>عَلَى الَّذِي طَلَبَ كَوْنِيَ الْخَدِيمْ لَهُ سَلاَمَا ذِي الْبَرِيَّةِ الْقَدِيمْ</item>
        <item>لِمَنْ لَهُ كُلِّيَتِي عِبَادَهْ حَمْدِي وَمَنْ خَالَفَنِي أَبَادَهْ</item>
        <item>مُلْكُ الَّذِي لَيْسَ لَهُ مُبَاهْ لِي قَادَ مَا غَابَ عَنِ الْمُبَاهِي</item>
        <item>نَاجَانِيَ الْعَلِيمُ وَالْخَبِيرُ وَجَادَ لِي الْوَاسِعُ وَالْكَبِيرُ</item>
        <item>فَرَّحَنِي الْجَمِيلُ نِعْمَ النَّافِعُ أَعْلاَنِيَ الْمَلِكُ وَهْوَ الرَّافِعُ</item>
        <item>سَاقَ مَكَارِهِي لِمَنْ قَبْلُ نَحَا مَضَرَّتِي مَنْ لِي يَقُودُ الْمِنَحَا</item>
        <item>مَلَّكَنِي الْمَلِكُ وَالْمَلِيكُ وَالْمَالِكُ الَّذِي لَهُ تَمْلِيكُ</item>
        <item>أَجْرًا كَبِيرًا وَثَوَابًا وَجَزَا وَالْوَعْدُ لِي فِي رَمَضَانَ نَجَزَا</item>
        <item>أَجْرُ الَّذِي مَا عِنْدَهُ لاَ يَنْفَدُ وَصَلَ لِي وَمَا اعْتَرَاهُ نَفَدُ</item>
        <item>فَرَّحَتِ الْقَلْبَ وَنَفْسِي طَيَّبَتْ وَبِمَكَارِهِي لِغَيْرِي ذَهَبَتْ</item>
        <item>يَسُرُّ خَيْرَ الْعَالَمِينَ قَلَمِي عَلَيْهِ تَسْلِيمَا مُزِيلِ اْلأَلَمِ</item>
        <item>لِلْمُصْطَفَى وَجَّهْتُ مَا لِي قَادَا نَفْعَا بِلاَ مَضَرَّةٍ فَانْقَادَا</item>
        <item>هُوَ الشَّفِيعُ وَهُوَ الشُّجَاعُ بِهِ أَمْحَى ظُلْمِيَ وَاْلأَوْجَاعُ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَّى عَلَيْهِ اللهُ فِي اْلآلِ وَالصَّحْبِ وَمَنْ وَالاَهُ</item>
        <item>مَحَا بَلاَئِي وَمَحَا أَمْرَاضِي وَبِالرِّضَى تَنْقَادُ لِي أَغْرَاضِي</item>
        <item>نَبِيُّنَا الْمُخْتَارُ خَيْرُ اْلأَنْبِيَا عَلَيْهِ تَسْلِيمَا حَبِيبِي رَبِّيَا</item>
        <item>قُدْتُ لَهُ كُلِّيَتِي فِي الْعَلَنِ وَالسِّرِّ وَهْوَ لِيَ قَادَ "وَلَنِ"</item>
        <item>رَفَعْتُ خِدْمَتِي إِلَى الْوَسِيلَهْ صَلَّى عَلَيْهِ مَنْ أَرَى تَفْضِيلَهْ</item>
        <item>رَفَعْتُ خِدْمَتِي إِلَى الْمَاحِي السَّنَدْ وَلِسِوَانَا سَاقَ كُلَّ مَنْ فَنَدْ</item>
        <item>هُوَ النَّبِيُّ وَالرَّسُولُ وَالْخَلِيلْ وَهْوَ الْحَبِيبُ وَيُكَثِّرُ الْقَلِيلْ</item>
        <item>تَسْلِيمُ بَاقٍ لاَ يَزَالُ صَمَدَا عَلَى النَّبِيِّ وَالرَّسُولِ أَحْمَدَا</item>
        <item>أَبْقَى سَلاَمَيِ الْكَرِيمِ الصَّمَدِ عَلَى النَّبِيِّ وَسِيلَتِي مُحَمَّدِ</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ وَسِيلَتِي مُحَمَّدِ أَبْقَى سَلاَمَيِ الْكَرِيمِ الصَّمَدِ</item>
        <item>يَاللهُ يَا قَادِرُ يَا مُقْتَدِرُ يَا مَنْ إِلَيَّ جُودُهُ يَبْتَدِرُ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ وَقَبْلَ الْيَوْمِ وَلِي جَعَلْتَ الْفِطْرَ فَوْقَ صَوْمِ</item>
        <item>جِئْتُ بِذَا الْقَصِيدِ شَاكِرًا لَكَا بِهِ وَقَبْلُ لِيَ قُدْتَ فَضْلَكَا</item>
        <item>زِنْتُ قَصِيدَتِي تِهِ شَكُورَا وَلَمْ تَزَلْ يَا مَالِكِي شَكُورَا</item>
        <item>أَكْرَمَتْنِي إِكْرَامَ مَنْ مَا شَا فَعَلْ وَكُلَّ مَا أَرَادَتْهُ مِنْكَ انْفَعَلْ</item>
        <item>آتَيْتَنِي يَا رَبِّ مِنْ لَدُنْكَا ذِكْرًا حَكِيمًا فَرَضِيتُ عَنْكَا</item>
        <item>بَارَكْتَ لِي يَا رَبِّ فِي حُرُوفِي وَغَيْرِهَا وَجُدْتَ بِالْمَعْرُوفِ</item>
        <item>مَلَّكْتَنِي بِكَوْنِكَ الْكَرِيمَا مَا قَادَ لِي التَّبْشِيرَ وَالتَّكْرِيمَا</item>
        <item>أَعْطَيْتَنِي مَا الْقَلْبَ أَنْسَى كُلَّمَا مَضَى مِنَ الضُّرِّ مَحَوْتَ الظُّلَمَا</item>
        <item>كَافَأَنِي مَنْ مَالَهُ كُفُؤًا أَحَدْ بِمَا لِغَيْرِي سَاقَ كُلَّ مَنْ جَحَدْ</item>
        <item>أَكْرَمَنِي بِقُلْ هُوَ اللهُ أَحَدْ رَبِّي وَلَمْ يَكُنْ لَهُ كُفْؤًا أَحَدْ</item>
        <item>نَاجَانِيَ اللهُ الْمُكَرِّمُ الصَّمَدْ تَنَاجِيًا بِهِ كَفَانِيَ الْكَمَدْ</item>
        <item>وَجَّهَ لِي اْلأَكْرَمُ أَنْفَعَ الْكَرَمْ وَضَرَرِي بِغَيْرِ رَدٍّ لِي انْصَرَمْ</item>
        <item>أَسْأَلُهُ كَوْنَ تِهِ الْقَصِيدَهْ خَارِقَةً لِعَادَةٍ مُفِيدَهْ</item>
        <item>يَا حَيُّ يَا قَيُومُ صَلِّ بِسَلاَمْ عَلَى الَّذِي جَاءَ بِأَحْسَنِ كَلاَمْ</item>
        <item>عَلَى الَّذِي جَاءَ بِأَحْسَنِ كَلاَمْ صَلِّ وَسَلِّمْ وَلْتَقَبَّلْ ذَا الْكَلاَمْ</item>
        <item>مُنَّ عَلَى قَارِئِ ذِي الْحُرُوفِ بِمَا يَفُوقُ الظَّنَّ مِنْ مَعْرُوفِ</item>
        <item>لِنَاظِمِ الْحُرُوفِ خَلِدِ الرَّبَاحْ يَا مَنْ كَفَاهُ ذَا الْغُرورِ وَالنُّبَاحْ</item>
        <item>وَلِيُّ يَا رَحْمَانُ يَا رَحِيمُ يَا حَيُّ وَيَا قَيُّومُ يَا مُكْرِمِيَا</item>
        <item>نَاجَاكَ عَبْدُكَ الْخَدِيمُ ذَا صَلاَهْ مُسَلِّمًا عَلَى مُزَحْزِحِ الْقُلاَهْ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Wakaana_Tr">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>وَإِنِّي أُعِيذُهَا بِكَ وَذُرِيَتَهَا مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ رَبِّ أَعُوذُ بِكَ مِنْ هَمَزَاتِ الشَّيَاطِينِ وَأَعُوذُ بِكَ رَبِّ أَنْ يَحْضُرُونِ اللَّهُمَّ بِحَقِّ وَجْهِكَ الْكَرِيمِ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ يَا مَنْ جَعَلَ هَذِهِ الْحُرُوفَ رِضَاكَ وَرِضَى رَسُولِكَ عَلَيْهِ الصَّلاَةُ وَالسَّلاَمُ وَفُرْحَةَ جَمِيعِ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ يَا مَنْ قَالَ "وَكَانَ حَقًّا عَلَيْنَا نَصْرُ الْمُؤْمِنِين"َ</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وِصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَعَلَى آلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>وَجَهْتُ كُلِّيَ بِحَمْدٍ وَشَكُورْ إِلَى وَلِيِّ الْمُؤْمِنِينَ وَالشَّكُورْ</item>
        <item>كُنْ يَا وَلِيُّ يَا قَدِيرُ يَا نَصِيرُ لِلْمُؤْمِنِينَ إِنَّكَ الْهَادِي الْبَصِيرْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُؤْمِنًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُسْلِمًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>أَذْهَبْتَ فَوْرًا لِسِوَانَا كُلَّ مَنْ لَيْسَ يَكُونُ مُحْسِنًا يَا ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>نَفَعْتَنَا بِأَفْضَلِ اْلإِيمَانِ فَلْتَنْفَعِ الْجَمِيعِ بِاْلأَمَانِ</item>
        <item>حَفِظْتَنَا بِهِ وَبِاْلإِسْلاَمِ فَلْتَحْفَظِ الْكُلَّ عَنِ الْمَلاَمِ</item>
        <item>قَدَّمْتَ سَيِّدَ الْبَرَايَا أَحْمَدَا وَاْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلَ يَا مَنْ حُمِدَا</item>
        <item>قُدِ الصَّلاَةَ وَالسَّلاَمَ أَبَدَا لَهُمْ كَمَا أَخْزَيْتَ مَنْ لَمْ يَعْبُدَا</item>
        <item>إِلَى النَّبِيِّ قُدِ الصَّلاَةَ وَالسَّلاَمْ وَاْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ مُنْزِلَ الْكَلاَمْ</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ مُحَمَّدِ وَاْلآلِ صَلِّ وَسَلِّمْ وَاسْتَجِبْ سُؤَالِي</item>
        <item>لِلْمُنْتَقَى اكْتُبْ مَا يَسُرُّهُ بِلاَ نِهَايَةٍ وَخِدْمَتِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>يَسِّرْ لِسَيِّدِ الْوَرَى مَا اخْتَارَا يَا بَاقِيًا جَعَلَهُ مُخْتَارَا</item>
        <item>نَافِعُ صَلِّ وَلْتُسَلِّمْ فِي أَبَدْ عَلَى الَّذِي لَكَ يَقُودُ مَنْ عَبَدْ</item>
        <item>اكْتُبْ صَلاَةً لِجَمِيعِ اْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ بِالتَّسْلِيمِ وَاشْكُرْ كُتْبِيَا</item>
        <item>نَافِعُ صَلِّ وَلْتُسَلِّمْ بِاحْتِرَامْ عَلَى النَّبِيِّ وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ الْكِرَامِ</item>
        <item>صَلاَةُ ذِي الْعَرْشِ الْعَظِيمِ الصَّمَدِ عَلَى النَّبِيِّ وَآلِهِ وَالْحُمَّدِ</item>
        <item>رُدَّ مَكَائِدَ الْعِدَى إِلَى الْعِدَى يَا مَنْ حَبَانِيَ بِمُخْجِلِ عِدَى</item>
        <item>أَوْصِلْ لِكُلِّ مُسْلِمٍ وَمُسْلِمَهْ مَسَرَّةً يَا مَنْ كَفَانِي الظَّلَمَهْ</item>
        <item>لِكُلِّ مُؤْمِنٍ وَكُلِّ مُؤْمِنَهْ أَوْصِلْ بُشَارَاتٍ لِصَفْوٍ مُدْمِنَهْ</item>
        <item>مُدَّ لِكُلِّ مُحْسِنٍ وَمُحْسِنَهْ أَعْلَى بُشَارَاتٍ تُرَى مُسْتَحْسَنَهْ</item>
        <item>وَجِّهْ لِأُمَّةِ رَسُولِ اللهِ عَلَيْهِ خَيْرُ صَلَوَاتِ اللهِ</item>
        <item>مَدَدَ مَنْ مَتَى يَقُلْ كُنْ يَكُنِ يَا مَنْ يَكُونُ مُنًى لَمْ تَكُنِ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ بِحَمْدٍ وَشَكُورْ فِي الْمُؤْمِنِينَ يَا وَلِيُّ يَا شَكُورْ</item>
        <item>يَقُودُ لِي كُنْ فَيَكُونُ حَاجِي مِنْكَ بِلاَ عِقْدٍ وَلاَ تَحَاجِ</item>
        <item>نَفَيْتَ إِبْلِيسَ لِغَيْرِي أَبَدَا فِي الشَّهْرِ ذَا وَكُلَّ مَنْ لَمْ يَعْبُدَا</item>
        <item>وَجِّهْ لِمَنْ قَدْ آمَنُوا وَأَسْلَمُوا وَأَحْسِنُوا مُخْجِلَ مَنْ لَمْ يُسْلِمُوا</item>
        <item>كَوِّنْ لِأُمَّةِ النَّبِيِّ صَلَّى عَلَيْهِ بِالتَّسْلِيمِ رَبِّ جَلاَّ</item>
        <item>إِجَابَةً تُزَحْزِحُ اْلأَعْدَاءَ إِلَى سِوَاهُمْ سَرْمَدَا وَالدَّاءَ</item>
        <item>نَافِعُ يَا كَرِيمُ يَا مُهَيْمِنُ لِي اسْتَجِبْ وَلِلَّذِي يُهَيْمِنُ</item>
        <item>حَفِيظُ صُنْ أُمَّةَ خَيْرِ مُرْسَلِ عَنِ الَّذِينَ كَفَرُوا بِالرُّسُلِ</item>
        <item>قُدْ لَهُمْ النَّصْرَ الْعَزِيزَ عَاجِلاَ وَبَشِرَنْهُمْ عَاجِلاً وَآجِلاً</item>
        <item>قُدْ لِذَوِي اْلإِيمَانِ مَا يَزِيدُ حُبَّكَ يَا مَنْ عِنْدَهُ مَزِيدُ</item>
        <item>أَغْنِ ذَوِي اْلإِسْلاَمِ عَنْ رُكُونِ إِلَى عِدَاكَ وَعَنِ السُّكُونِ</item>
        <item>َلَى النَّبِيِّ وَالرَّسُولِ الْمُلْتَحَدْ صَلِّ وَسَلِّمْ يَا مُبِيدَ مَنْ جَحَدْ</item>
        <item>لِلْمُنْتَقَى وَاْلآلِ وَالصَّحْبِ الْكِرَامْ أَوْصِلْ سَلاَمَيْكَ وَجُدْ لِي بِالْمَرَامْ</item>
        <item>يَا مَنْ لَهُ الْخَلْقُ كَمَا لَهُ اْلأُمُورْ يَا مُغْنِيًا أَغْنَيْتَنِي عَنِ الضَّمِيرْ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ وَأَمْسِ رَاجِيَا وَلِي قَضَيْتَ دُونَ شَكٍّ حَاجِيَا</item>
        <item>أَوْصِلْ لِأُمَّةِ النَّبِيِّ أَحْمَدَا مُصَلِّيًا عَلَيْهِ فِيمَنْ حُمِدَا</item>
        <item>نَصْرًا عَزِيزًا يَشْمَلُ الْكِبَارَا مَعَ الصِّغَارِ رُضْ لَهُمْ مَنْ بَارَى</item>
        <item>صُنِ الْحَدِيثَ وَالْفُرُوعَ كَالْكِتَابْ عَنِ الَّذِينَ امْتَنَعُوا مِنَ الْمَتَابْ</item>
        <item>رَافِعُ بِي ارْفَعِ الْكِتَابَ وَالْفُرُوعْ مَعَ اْلأَحَادِيثِ الصِّحَاحِ ذَا بُرُوعْ</item>
        <item>أَعْطَيْتَنِي الْجَمِيعَ دُونَ سَلَبِ وَلِيَ تَقُودُ السُّؤْلَ وَقْتَ الطَّلَبِ</item>
        <item>لِي أَوْصِلِ الَّذِي أُرِيدُ وَانْفَعِ بِيَ الْوَرَى يَا مُغْنِيًا عَنْ مِدْفَعِ</item>
        <item>مَحَوْتَ قَصْدَ الضُّرِّ لِي بِالْمُنْتَقَى وَقُدْتَ لِي مَا وَدَّهُ ذَوُو التُّقَى</item>
        <item>وَجَهْتَ لِي مَا لاَ يَزَالُ عَجَبَا فِي أَبَدٍ لِلصَّالِحِينَ النُّجَبَا</item>
        <item>مَدَدْتَ لِي مَدَدَ مَنْ لاَ يَخْفَى عَلَيْهِ شَيْءٌ جُدْتَ لِي بِاْلأَخْفَى</item>
        <item>نَفَيْتَ كُلَّ مَنْ قَلاَنِي فَهَرَبْ لِمَا يَسُوءُهُ دَوَامًا ذَا كُرَبْ</item>
        <item>يَاللهُ يَا رَحْمَانُ يَا بَصِيرْ قَادِرُ يَا رَحِيمُ يَا نَصِيرْ</item>
        <item>نَجَّيْتَ مَنْ بِيَ تَعَلَّقُوا مَعَا مِنَ الشَّيَاطِينِ فَشُكْرِيَ اسْمَعَا</item>
        <item>وَجَّهْتُ شُكْرِيَ إِلَى الرَّحْمَانِ الْمَالِكِ الرَّحِيمِ ذِي اْلأَزْمَانِ</item>
        <item>كَرَّمَنِي فِي مَوْضِعِي وَبَلَدِي مُكْرِمٌ بِاْلأَمْنِ صَفَّى خَلَدِي</item>
        <item>أَكْرَمَنِي الرَّحْمَانُ إِكْرَامًا كَفَى كُلِّيَتِي الضُّرَّ وَفَيْضِي وَكَفَا</item>
        <item>نَاجَيْتُ رَبِّيَ بِشَهْرِ رَمَضَانْ شَهْرِ اْلأَمَانِ وَالْمُنَى وَالْفَيْضَانْ</item>
        <item>حَمِدْتُهُ حَمْدًا يَسُوقُ سَرْمَدَا لِغَيْرِنَا إِبْلِيسَ سَوْقًا أَكْمَدَا</item>
        <item>قُلُوبُ جُمْلَةِ الْعِدَى تَوَجَّهَتْ لِغَيْرِ ضُرِّي وَالْمُنَى لِي وُجِّهَتْ</item>
        <item>قُلُوبُ جُمْلَةِ الَّذِينَ أَفْلَحُوا لِيَ تَوَجَّهْتْ وَرَبِّي الْمُصْلِحُ</item>
        <item>إِلَى الَّذِينَ ظَلَمُونِي قَبْلُ نَحَتْ مَضَرَّتِي كَذَاكَ الْكَبْلُ</item>
        <item>عَنِّي انْتَفَتْ مَضَرَّتِي وَالْبَلْوَى بِفَضْلِ مُغْنٍ لِيَ قَادَ الْحُلْوَا</item>
        <item>لَهُ شُكُورِي إِلَى الْجَنَّاتِ دَارِ الْمُنَى وَاْلأَمْنِ وَالْمِنَّاتِ</item>
        <item>مَحَوْتَ مَا عَلَيَّ مَرَّ مِنْ بَلاَ يَا مَنْ جَمِيعَ خِدَمِي تَقَبَّلاَ</item>
        <item>نَجِّ عِيَالَ الْمُصْطَفَى بَعْدَ صَلاَهْ مَعَ سَلاَمٍ مِنْ عِدَاهُمْ الْقَلاَهْ</item>
        <item>يَسِّرْ لَهُمْ بِهِ الَّذِي تَعَسَّرَا فَكُلُّ مَا يَسَّرْتَهُ تَيَسَّرَا</item>
        <item>نَاجَاكَ عَبْدُكَ خَدِيمُ عَبْدِكَا مُرْتَجِيًا نَيْلَ الْمُنَى مِنْ عِنْدِكَا</item>
        <item>فَازَ الَّذِينَ سَعِدُوا بِالْخَيْرِ وَبَاءَ مَنْ لَمْ يَسْعَدُوا بِالضَّيْرِ</item>
        <item>أُكْرِمَتِ اْلأَبْرَارُ بِالنَّعِيمِ وَكُبَّتِ الْفُجَّارُ فِي الْجَحِيمِ</item>
        <item>سِيقَ الَّذِينَ تَرَكُوا الْعِبَادَهْ لِنَارِ مَنْ مَنْ لَمْ يُطِعْ أَبَادَهْ</item>
        <item>تَعِبَ مَنْ أَرَادَ أَنْ يَنْقُضَ مَا أَبْرَمَهُ مَنْ ضَيْفُهُ لَمْ يُضَمَا</item>
        <item>جَزَاءُ مَنْ بَارَزَ ذَا الْعَرْشِ بُكَا فَكُلُّ مَنْ أَبْكَاهُ ذُو الْكُرْسِي بَكَى</item>
        <item>إِنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا فَامْتَنَعُوا مِنْ تَوْبَةٍ رَأَوْا جَزَا مَا صَنَعُوا</item>
        <item>بُطُونُهُمْ سَكَنَهَا الْعَقَارِبُ وَالْكُلُّ مِنْهُمْ مِنْ صَدِيدٍ شَارِبُ</item>
        <item>لِلْمُسْلِمِينَ وَلِكُلِّ الْمُسْلِمَاتْ نُورُ الَّذِي أَذْهَبَ أَهْلُ الظُّلُمَاتْ</item>
        <item>هُمُ الَّذِينَ فِي الْجِنَانِ يَخْلُدُونْ وَهُمْ بِمَا يَسُرُّهُمْ مُخَلَّدُونْ</item>
        <item>مُنَاهُمْ احْتَوَوْا بِلاَ اسْتِلاَبِ وَالْكُلُّ بِالْبُشَرِ ذُو انْقِلاَبِ</item>
        <item>رَجَاؤُهُمْ مُحَقَّقُ وَمُلِّكُوا فِي أَبَدٍ مَا لاَ يَرَاهُ مَلِكُ</item>
        <item>بَنَاؤُهُمْ يَعْلُو وَلَيْسَ يَنْسَفِلْ أَمَّا مُبَارِزُ الْعَلِي فَمُنْسَفِلْ</item>
        <item>بِاللهِ آمَنُوا وَأَسْلِمُوا مَعَا وَلْتُحْسِنُوا لِوَجْهِ بَاقٍ قَمَعَا</item>
        <item>هُوَ اْلإِلَهُ وَهُوَ الرَّحْمَانُ وَهْوَ الرَّحِيمُ وَلَهُ اْلأَزْمَانُ</item>
        <item>مِنِّي لَهُ أَنْفَعُ حَمْدٍ وَشَكُورْ ذَا خِدْمَةٍ لِلْمُصْطَفَى الْعَبْدِ الشَّكُورْ</item>
        <item>فَارَقْتُ جُمْلَةً مِنَ الْمُبَاحِ لِمَنْ كَفَانِيَ ذَوِي النُّبَاحِ</item>
        <item>بَرَّأَنِي اْلإِلَهُ مِنْ شِرْكٍ وَمِنْ كُلِّ نِفَاقٍ وَسَعَادَتِي ضَمِنْ</item>
        <item>بَرَّأَنِي مِنْ عَيْبِ نَفْسِي بِالنَّبِي صَلَّى عَلَيْهِ بِسَلاَمٍ مُطْنَبِ</item>
        <item>هُوَ الَّذِي لَمْ أَرَ غَيْرَهُ وَلاَ أَرَاهُ فِي شَيْءٍ هَدَى وَنَوَّلاَ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَّى عَلَيْهِ بِسَلاَمْ وَسِيلَتِي لَهُ وَلِي قَادَ الْكَلاَمْ</item>
        <item>فَرَّحَنِي اْلأَكْرَمُ تَفْرِيحًا يَدُومْ بِأَنَّنِي خِلٌّ وَحِبٌّ وَخَدِيمْ</item>
        <item>لَهُ خِطَابِي وَمَحَا اْلأَكْدَارَا وَلِسِوَانَا وَجَّهَ الْغَدَرَا</item>
        <item>أَيَّدَتْنَا عَلَى الْعِدَى فَغُلِبُوا وَلِسِوَانَا صَاغِرِينَ انْقَلَبُوا</item>
        <item>تَسْلِيمُ بَاقٍ قَادَ لِي الثَّوَابَا عَلَى الَّذِي أَوْرَثَنِي الصَّوَابَا</item>
        <item>عَلَى الَّذِي طَلَبَ كَوْنِيَ الْخَدِيمْ لَهُ سَلاَمَا ذِي الْبَرِيَّةِ الْقَدِيمْ</item>
        <item>لِمَنْ لَهُ كُلِّيَتِي عِبَادَهْ حَمْدِي وَمَنْ خَالَفَنِي أَبَادَهْ</item>
        <item>مُلْكُ الَّذِي لَيْسَ لَهُ مُبَاهْ لِي قَادَ مَا غَابَ عَنِ الْمُبَاهِي</item>
        <item>نَاجَانِيَ الْعَلِيمُ وَالْخَبِيرُ وَجَادَ لِي الْوَاسِعُ وَالْكَبِيرُ</item>
        <item>فَرَّحَنِي الْجَمِيلُ نِعْمَ النَّافِعُ أَعْلاَنِيَ الْمَلِكُ وَهْوَ الرَّافِعُ</item>
        <item>سَاقَ مَكَارِهِي لِمَنْ قَبْلُ نَحَا مَضَرَّتِي مَنْ لِي يَقُودُ الْمِنَحَا</item>
        <item>مَلَّكَنِي الْمَلِكُ وَالْمَلِيكُ وَالْمَالِكُ الَّذِي لَهُ تَمْلِيكُ</item>
        <item>أَجْرًا كَبِيرًا وَثَوَابًا وَجَزَا وَالْوَعْدُ لِي فِي رَمَضَانَ نَجَزَا</item>
        <item>أَجْرُ الَّذِي مَا عِنْدَهُ لاَ يَنْفَدُ وَصَلَ لِي وَمَا اعْتَرَاهُ نَفَدُ</item>
        <item>فَرَّحَتِ الْقَلْبَ وَنَفْسِي طَيَّبَتْ وَبِمَكَارِهِي لِغَيْرِي ذَهَبَتْ</item>
        <item>يَسُرُّ خَيْرَ الْعَالَمِينَ قَلَمِي عَلَيْهِ تَسْلِيمَا مُزِيلِ اْلأَلَمِ</item>
        <item>لِلْمُصْطَفَى وَجَّهْتُ مَا لِي قَادَا نَفْعَا بِلاَ مَضَرَّةٍ فَانْقَادَا</item>
        <item>هُوَ الشَّفِيعُ وَهُوَ الشُّجَاعُ بِهِ أَمْحَى ظُلْمِيَ وَاْلأَوْجَاعُ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَّى عَلَيْهِ اللهُ فِي اْلآلِ وَالصَّحْبِ وَمَنْ وَالاَهُ</item>
        <item>مَحَا بَلاَئِي وَمَحَا أَمْرَاضِي وَبِالرِّضَى تَنْقَادُ لِي أَغْرَاضِي</item>
        <item>نَبِيُّنَا الْمُخْتَارُ خَيْرُ اْلأَنْبِيَا عَلَيْهِ تَسْلِيمَا حَبِيبِي رَبِّيَا</item>
        <item>قُدْتُ لَهُ كُلِّيَتِي فِي الْعَلَنِ وَالسِّرِّ وَهْوَ لِيَ قَادَ "وَلَنِ"</item>
        <item>رَفَعْتُ خِدْمَتِي إِلَى الْوَسِيلَهْ صَلَّى عَلَيْهِ مَنْ أَرَى تَفْضِيلَهْ</item>
        <item>رَفَعْتُ خِدْمَتِي إِلَى الْمَاحِي السَّنَدْ وَلِسِوَانَا سَاقَ كُلَّ مَنْ فَنَدْ</item>
        <item>هُوَ النَّبِيُّ وَالرَّسُولُ وَالْخَلِيلْ وَهْوَ الْحَبِيبُ وَيُكَثِّرُ الْقَلِيلْ</item>
        <item>تَسْلِيمُ بَاقٍ لاَ يَزَالُ صَمَدَا عَلَى النَّبِيِّ وَالرَّسُولِ أَحْمَدَا</item>
        <item>أَبْقَى سَلاَمَيِ الْكَرِيمِ الصَّمَدِ عَلَى النَّبِيِّ وَسِيلَتِي مُحَمَّدِ</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ وَسِيلَتِي مُحَمَّدِ أَبْقَى سَلاَمَيِ الْكَرِيمِ الصَّمَدِ</item>
        <item>يَاللهُ يَا قَادِرُ يَا مُقْتَدِرُ يَا مَنْ إِلَيَّ جُودُهُ يَبْتَدِرُ</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ وَقَبْلَ الْيَوْمِ وَلِي جَعَلْتَ الْفِطْرَ فَوْقَ صَوْمِ</item>
        <item>جِئْتُ بِذَا الْقَصِيدِ شَاكِرًا لَكَا بِهِ وَقَبْلُ لِيَ قُدْتَ فَضْلَكَا</item>
        <item>زِنْتُ قَصِيدَتِي تِهِ شَكُورَا وَلَمْ تَزَلْ يَا مَالِكِي شَكُورَا</item>
        <item>أَكْرَمَتْنِي إِكْرَامَ مَنْ مَا شَا فَعَلْ وَكُلَّ مَا أَرَادَتْهُ مِنْكَ انْفَعَلْ</item>
        <item>آتَيْتَنِي يَا رَبِّ مِنْ لَدُنْكَا ذِكْرًا حَكِيمًا فَرَضِيتُ عَنْكَا</item>
        <item>بَارَكْتَ لِي يَا رَبِّ فِي حُرُوفِي وَغَيْرِهَا وَجُدْتَ بِالْمَعْرُوفِ</item>
        <item>مَلَّكْتَنِي بِكَوْنِكَ الْكَرِيمَا مَا قَادَ لِي التَّبْشِيرَ وَالتَّكْرِيمَا</item>
        <item>أَعْطَيْتَنِي مَا الْقَلْبَ أَنْسَى كُلَّمَا مَضَى مِنَ الضُّرِّ مَحَوْتَ الظُّلَمَا</item>
        <item>كَافَأَنِي مَنْ مَالَهُ كُفُؤًا أَحَدْ بِمَا لِغَيْرِي سَاقَ كُلَّ مَنْ جَحَدْ</item>
        <item>أَكْرَمَنِي بِقُلْ هُوَ اللهُ أَحَدْ رَبِّي وَلَمْ يَكُنْ لَهُ كُفْؤًا أَحَدْ</item>
        <item>نَاجَانِيَ اللهُ الْمُكَرِّمُ الصَّمَدْ تَنَاجِيًا بِهِ كَفَانِيَ الْكَمَدْ</item>
        <item>وَجَّهَ لِي اْلأَكْرَمُ أَنْفَعَ الْكَرَمْ وَضَرَرِي بِغَيْرِ رَدٍّ لِي انْصَرَمْ</item>
        <item>أَسْأَلُهُ كَوْنَ تِهِ الْقَصِيدَهْ خَارِقَةً لِعَادَةٍ مُفِيدَهْ</item>
        <item>يَا حَيُّ يَا قَيُومُ صَلِّ بِسَلاَمْ عَلَى الَّذِي جَاءَ بِأَحْسَنِ كَلاَمْ</item>
        <item>عَلَى الَّذِي جَاءَ بِأَحْسَنِ كَلاَمْ صَلِّ وَسَلِّمْ وَلْتَقَبَّلْ ذَا الْكَلاَمْ</item>
        <item>مُنَّ عَلَى قَارِئِ ذِي الْحُرُوفِ بِمَا يَفُوقُ الظَّنَّ مِنْ مَعْرُوفِ</item>
        <item>لِنَاظِمِ الْحُرُوفِ خَلِدِ الرَّبَاحْ يَا مَنْ كَفَاهُ ذَا الْغُرورِ وَالنُّبَاحْ</item>
        <item>وَلِيُّ يَا رَحْمَانُ يَا رَحِيمُ يَا حَيُّ وَيَا قَيُّومُ يَا مُكْرِمِيَا</item>
        <item>نَاجَاكَ عَبْدُكَ الْخَدِيمُ ذَا صَلاَهْ مُسَلِّمًا عَلَى مُزَحْزِحِ الْقُلاَهْ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Faqadjaakum_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ وَصَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>فَقَدْ جَاءَكُمْ بَشِيرٌ</item>
        <item>فَاقَ جَمِيعَ اْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ سَيِّدُنَا أَحْمَدُ حِبُّ الْمُرْسِلِ</item>
        <item>قَدَّمَ أَحْمَدَ عَلَى الْكِرَامِ مُسْرٍ بِهِ لِلْكُلِّ بِاحْتِرَامِ</item>
        <item>دَرَجَةُ الْعَبْدِ الرَّسُولِ أَحْمَدَا صَيَّرَتِ اْلأَخْيَارَ غُرًّا حُمَّدَا</item>
        <item>جَادَ النَّبِي يَوْمَ أَلَسْتُ بِجَوَابْ لِلْغُرِّ فَالْكُلُّ أَجَابَ بِصَوَابْ</item>
        <item>أَعْجَزَ كُلَّ وَالِدٍ وَوَالِدَهْ أَحْمَدُنَا الَّذِي عُلاَهُ خَالِدَهْ</item>
        <item>آيَاتُ أَحْمَدَ حَوَتْ آيَاتِ مَنْ مَضَوْا وَمَنْ يَأْتِي وَفَاقَتْ ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>كِتَابُهُ كُتُبَ رُسْلِ الْمُنْزِلِ حَوَى وَجَادَ بِالْقِرَى وَالنُّزُلِ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ عَلَيْهِ أَفْضَلُ سَلاَمْ مُقَدَّمٌ بِخَيْرِ فِعْلٍ وَكَلاَمْ</item>
        <item>بِدَايَةُ الْمَاحِي نِهَايَةُ الْخِيَارْ فَضَّلَهُ عَلَى الْوَرَى ذُو اْلاِخْتِيَارْ</item>
        <item>شَهِدَ كُلُّ سَيِّدٍ يُخْتَارُ بِأَنَّ أَحْمَدَ هُوَ الْمُخْتَارُ</item>
        <item>يَنْقَادُ لِلْمُخْتَارِ مَا سِوَاهُ فَرَّ لَهُ فَضْلاً وَقَدْ حَوَاهُ</item>
        <item>رَسُولُنَا فَاقَ جَمِيعَ الرُّسُلِ وَاْلأَنْبِيَا وَهْوَ حَبِيبُ الْمُرْسِلِ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Faqadjaakum_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX" وَصَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>فَقَدْ جَاءَكُمْ بَشِيرٌ</item>
        <item>فَاقَ جَمِيعَ اْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ سَيِّدُنَا أَحْمَدُ حِبُّ الْمُرْسِلِ</item>
        <item>قَدَّمَ أَحْمَدَ عَلَى الْكِرَامِ مُسْرٍ بِهِ لِلْكُلِّ بِاحْتِرَامِ</item>
        <item>دَرَجَةُ الْعَبْدِ الرَّسُولِ أَحْمَدَا صَيَّرَتِ اْلأَخْيَارَ غُرًّا حُمَّدَا</item>
        <item>جَادَ النَّبِي يَوْمَ أَلَسْتُ بِجَوَابْ لِلْغُرِّ فَالْكُلُّ أَجَابَ بِصَوَابْ</item>
        <item>أَعْجَزَ كُلَّ وَالِدٍ وَوَالِدَهْ أَحْمَدُنَا الَّذِي عُلاَهُ خَالِدَهْ</item>
        <item>آيَاتُ أَحْمَدَ حَوَتْ آيَاتِ مَنْ مَضَوْا وَمَنْ يَأْتِي وَفَاقَتْ ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>كِتَابُهُ كُتُبَ رُسْلِ الْمُنْزِلِ حَوَى وَجَادَ بِالْقِرَى وَالنُّزُلِ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ عَلَيْهِ أَفْضَلُ سَلاَمْ مُقَدَّمٌ بِخَيْرِ فِعْلٍ وَكَلاَمْ</item>
        <item>بِدَايَةُ الْمَاحِي نِهَايَةُ الْخِيَارْ فَضَّلَهُ عَلَى الْوَرَى ذُو اْلاِخْتِيَارْ</item>
        <item>شَهِدَ كُلُّ سَيِّدٍ يُخْتَارُ بِأَنَّ أَحْمَدَ هُوَ الْمُخْتَارُ</item>
        <item>يَنْقَادُ لِلْمُخْتَارِ مَا سِوَاهُ فَرَّ لَهُ فَضْلاً وَقَدْ حَوَاهُ</item>
        <item>رَسُولُنَا فَاقَ جَمِيعَ الرُّسُلِ وَاْلأَنْبِيَا وَهْوَ حَبِيبُ الْمُرْسِلِ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Faqadjaakum_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمْ وَصَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>فَقَدْ جَاءَكُمْ بَشِيرٌ</item>
        <item>فَاقَ جَمِيعَ اْلأَنْبِيَا وَالرُّسْلِ سَيِّدُنَا أَحْمَدُ حِبُّ الْمُرْسِلِ</item>
        <item>قَدَّمَ أَحْمَدَ عَلَى الْكِرَامِ مُسْرٍ بِهِ لِلْكُلِّ بِاحْتِرَامِ</item>
        <item>دَرَجَةُ الْعَبْدِ الرَّسُولِ أَحْمَدَا صَيَّرَتِ اْلأَخْيَارَ غُرًّا حُمَّدَا</item>
        <item>جَادَ النَّبِي يَوْمَ أَلَسْتُ بِجَوَابْ لِلْغُرِّ فَالْكُلُّ أَجَابَ بِصَوَابْ</item>
        <item>أَعْجَزَ كُلَّ وَالِدٍ وَوَالِدَهْ أَحْمَدُنَا الَّذِي عُلاَهُ خَالِدَهْ</item>
        <item>آيَاتُ أَحْمَدَ حَوَتْ آيَاتِ مَنْ مَضَوْا وَمَنْ يَأْتِي وَفَاقَتْ ذَا الزَّمَنْ</item>
        <item>كِتَابُهُ كُتُبَ رُسْلِ الْمُنْزِلِ حَوَى وَجَادَ بِالْقِرَى وَالنُّزُلِ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ عَلَيْهِ أَفْضَلُ سَلاَمْ مُقَدَّمٌ بِخَيْرِ فِعْلٍ وَكَلاَمْ</item>
        <item>بِدَايَةُ الْمَاحِي نِهَايَةُ الْخِيَارْ فَضَّلَهُ عَلَى الْوَرَى ذُو اْلاِخْتِيَارْ</item>
        <item>شَهِدَ كُلُّ سَيِّدٍ يُخْتَارُ بِأَنَّ أَحْمَدَ هُوَ الْمُخْتَارُ</item>
        <item>يَنْقَادُ لِلْمُخْتَارِ مَا سِوَاهُ فَرَّ لَهُ فَضْلاً وَقَدْ حَوَاهُ</item>
        <item>رَسُولُنَا فَاقَ جَمِيعَ الرُّسُلِ وَاْلأَنْبِيَا وَهْوَ حَبِيبُ الْمُرْسِلِ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Karramna_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَلْنَاهُمْ عَلَى كَثِيرٍمِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلاً</item>
        <item>وَجَّهْتُ وَجْهِي لِمَنْ تَكْرِيمُهُ بَانَا فِي شَهْرِ مَوْلِدِ مَنْ فِي الْبَحْرِ رَبَّانَا</item>
        <item>للهِ شُكْرِيَ فِي شَهْرِ الرَّبِيعِ هُنَا عَلَى ابْتِدَاءِ الَّذِي اخْتَارَ قُرْبَانَا</item>
        <item>قَدْ أَقْبَلَ الْخَيْرُ مِمَّنْ لاَ شَرِيكَ لَهُ فِي الْمُلْكِ وَالْحَمْدِ إِسْرَارًا وَإِعْلاَنًا</item>
        <item>دَعَوْتُ بَرًّا رَحِيمًا نِعْمَ كَرَّمْنَا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ نِعْمَ اللهِ مَوْلاَنَا</item>
        <item>كَوِّنْ بِكُنْ لِيَ فِي ذَا الْيَوْمِ تَوْسِعَةً حَتَّى أُقِيمَ لِدِينِ اللهِ أَرْكَانَا</item>
        <item>رَبَّيْتَنِي فَلْتَهَبْ لِي الْعَامَ يَا صَمَدِي إِدْمَانَ خَيْرٍ وَإِسْعَادًا وَإِسْكَانَا</item>
        <item>رَبَّيْتَنِي بَعْدَ إِطْعَامٍ وَتَرْوِيَةٍ عَنْ يَوْمِ تَرْوِيَةٍ إِذْ جُعْتُ صَدْيَانَا</item>
        <item>مَكَّنْتَنِي بَعْدَ ضَيْقٍ سُقْتَ لِي حُلَلاً مُوَسَّعًا بَعْدَ مَا قَدْ عِقْتُ عُرْيَانَا</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ يَا مَنْ أَمْسِ كَرَّمَنِي وَسُقْتُ لِي الْيَوْمَ إِيقَانًا وَبُرْهَانًا</item>
        <item>اِصْرِفْ قُلُوبَ النَّصَارَى يَا قَدِيرُ إِلَى نَصْرِي وَرُضْ لِيَ مَنْ قَدْ عَزَّ أَوْهَانَا</item>
        <item>بِكَوْنِكَ الْوَاحِدَ الْقَهَّارَ مُنْفَرِدًا لِي اقْهَرْ عِدَانَا عَلَى بُشْرَايَ إِدْمَانَا</item>
        <item>نَبَّهْتَنِي أَمْسِ تَنْبِيهًا أَرَى عَجَبَا أَنْتَ الْبَدِيعُ الَّذِي مَا زَالَ رَحْمَانَا</item>
        <item>يَسَّرْتَ لِي أَمْسِ هَبْ لِي الْيَوْمَ تَوْسِعَةً بِهَا أُلاَزِمُ مَا تَرْضَاهُ إِحْسَانَا</item>
        <item>آوَيْتَنِي بَعْدَ مَا ضَاقَ الْفُؤَادُ أَذًى فَسَرْمَدًا لِيَ رُضْ جِنًّا وَإِنْسَانَا</item>
        <item>أَسْلَمْتُ وَجْهِي إِلَيْكَ الْيَوْمَ ذَا خِدَمٍ لِمَنْ غَدَوْتُ لَهُ كَعْبًا وَحَسَّانَا</item>
        <item>دَعَا مِدَادِي قَضَا حَاجِي لِخِدْمَةِ مَنْ تَبْشِيرُهُ ضَرَرَ اْلأَعْدَاءِ أَنْسَانَا</item>
        <item>مُحَمَّدٌ خَيْرُ خَلْقِ اللهِ سَيِّدُنَا صَلَّى عَلَيْهِ الَّذِي أَدْعُوهُ تِبْيَانَا</item>
        <item>وَجِّهْ صَلاَةً بِتَسْلِيمٍ لَهُ أَبَدَا وَلِيَ بَيَانًا وَعَنِّي كُفَّ عِصْيَانَا</item>
        <item>حَمَلْتَنِي رَبِّ بِالتَّكْرِيمِ دُونَ عَنًا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ زِدْ رِزْقًا وَتُكْلاَنَا</item>
        <item>مَلِّكْنِيَ الْيَوْمَ يَا وَهَابُ فَوْقَ رَجَا ئِي وَلْتَرُضْ لِي أَعْدَاءً وَمُسْلاَنَا</item>
        <item>لِي جُدْ بِرِزْقٍ حَلاَلٍ طَيِّبٍ وَقِنِي مَا لَسْتَ تَرْضَاهُ إِسْرَارًا وَإِعْلاَنَا</item>
        <item>نَاجَيْتُ بَرًّا رَحِيمًا مُغْنِيًا وَلَهُ أَمْرِي أُفَوِّضُ أَرْجُو نَصْرَهُ اْلآنَا</item>
        <item>اشْكُرْ شُكُورِيَ وَسِّعْ لِي هُنَا وَغَدًا يَا وَاسِعًا مُغْنِيًا مَا زَالَ دَيَّانَا</item>
        <item>هَبْ لِيَ بِكَوْنِكَ وَهَّابًا مُنَايَ مَعًا حَتَّى أَكُونَ بِمَاءِ الْغَيْبِ رَيَّانَا</item>
        <item>مَكِّنْ وَوَسِّعْ وَمُكْثِي اجْعَلْ بِتَوْسِعَةٍ كَلَيْلَةِ الْقَدْرِ أَحْيَانًا فَأَحْيَانَا</item>
        <item>فِيكَ اجْعَلِ الْمُكْثَ ذَا فَنْيٍ بِلاَ زَلَلٍ وَكَمِّلَنْ بِي أَعْيَانًا فَأَعْيَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ لِيَ الْخَيْرَ وَاعْصِمْنِي وَزِدْ رَشَدِي يَا نَافِعًا لَمْ يَزَلْ بَرًّا وَمَنَّانَا</item>
        <item>إِلَيْكَ قَلْبِي وَجُثْمَانِي كَذَاكَ يَدِي يَا هَادِيًا لَمْ يَزَلْ رَبًّا وَحَنَّانَا</item>
        <item>لِي جُدْ بِلُقْيَى ذَوِي اْلإِيمَانِ فِي عَجَلٍ حَتَّى تُبَشِّرَ مَنْ قَدْ كَانَ حَزْنَانَا</item>
        <item>بِكَوْنِكَ الْقَاهِرَ الْجَبَّارَ رُمْتُ هُنَا أَنْ لاَ أُنَازِعَ جَبَّارًا وَسُلْطَانَا</item>
        <item>رُضْ لِيَ السَّلاَطِينَ يَا قَهَّارُ فِي أَبَدٍ وَلْتَحْمِنِي وَاكْفِنِي مَكْرًا وَشَيْطَانَا</item>
        <item>رَجَوْتُ أَنَّكَ تَحْمِينِي وَتَنْصُرُنِي نَصْرًا عَزِيزًا بِنَيْلِي مِنْكَ رِضْوَانَا</item>
        <item>وَقَيْتَنِي مُكْرَ أَعْدَائِي وَمَنْ مَعَهُمْ فَلْتَكْفِنِي سَرْمَدًا حِقْدًا وَعُدْوَانَا</item>
        <item>اغْفِرْ ذُنُوبِي وَهَبْ لِي الْيَوْمَ مَطْلَبَتِي بِكُنْ وَرَمَّ بِهِ لِي سَرْمَدًا شَانَا</item>
        <item>لِي هَبْ فِرَاقِي الَّذِي لَمْ تَرْضَهُ خُلُقًا وَلْتَمْحُ عَنِّيَ يَا غَفَّارُ مَا شَانَا</item>
        <item>بِحُرْمَةِ الْمُصْطَفَى مَنْ صِرْتُ خَادِمَهُ بِالنَّظْمِ وَالنَّثْرِ سَجْعًا ثُمَّ مِيزَانَا</item>
        <item>حَجِّي بِقَلْبِي تَقَبَّلْ وَاكْفِنِي خَطَئًا وَلْتَمْحُ شَيْنِي وَكَمِّلْنِي بِمَا زَانَا</item>
        <item>رَبِّ اسْتَجِبْ وَلْتُكَمِّلْ مَا نَوَيْتُ لَدَى طُوبَى الَّتِي بِكَ تُبْنَى فِيكَ بُنْيَانَا</item>
        <item>وَجَّهْتُ وَجْهِيَ يَوْمَ السَّبْتِ مُرْتَضِيًا إِلَى الَّذِي سَرْمَدًا إِنْ قَالَ كُنْ كَانَا</item>
        <item>رَبٌّ كَرِيمٌ حَفِيظٌ وَاسِعٌ صَمَدٌ وَابْتَغِي مِنْهُ تَيْسِيرًا وَإِسْكَانَا</item>
        <item>زِدْ عِلْمِيَ الْيَوْمَ زَيْدًا قَدْ يُبَشِّرْنِي فََتْحًا وَفَيْضًا وَرُضْ لِي الدَّهْرَ سَجَّانَا</item>
        <item>قَدِيرُ قَهَّارُ يَا جَبَّارُ يَا غَرَضِي رُضْ لِي الَّذِي يَأْخُذُ اْلأَمْوَالَ مَجَّانَا</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ يَا بَرًّا عَلَيَّ لَهُ شُكْرٌ يُخَجِّلُ يَاقُوتًا وَمَرْجَانَا</item>
        <item>أَنْتَ الْعَلِّيُ الْعَظِيمُ الْعَدْلُ يَا أَمَلِي أَنْتَ الْعَلِيمُ الْحَلِيمُ الْبَرُّ رَحْمَانَا</item>
        <item>هَبْ لِي بِحَقِّ تِهِ اْلأَسْمَاءِ قَهْرِي مَنْ أَمْسَى يُكَابِدُ أَهْلَ الْحَقِّ أَزْمَانَا</item>
        <item>مِنْكَ الْتَمَسْتُ الَّذِي أَعْطَيْتُهُ الصُّلَحَا حَتَّى بِهِ قَهَرُوا اْلأَعْدَاءَ إِدْمَانَا</item>
        <item>مَلِّكْنِيَ الْيَوْمَ يَا وَهَابُ مَطْلَبَتِي وَلْتَكْفِنِي كَيْدَ مَنْ لِلْحِرْصِ قَدْ مَانَا</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ ذَا فَقْرٍ إِلَيْكَ فَكُنْ لِي مُغْنِيًا وَافْتَحَنْ لِي الْيَوْمَ بِيبَانَا</item>
        <item>افْتَحْ لِيَ الْيَوْمَ بِالْمُخْتَارِ سَيِّدِنَا أَبْوَابَ خَيْرٍ تَجُرُّ الرِّزْقَ إِبَّانَا</item>
        <item>لِي كُنْ بِجُودٍ وَإِسْعَادٍ وَمَرْحَمَةٍ وَبِالْبُشَارَاتِ يَا مَنْ فَضْلُهُ بَانَا</item>
        <item>طَيِّبْ حَيَاتِي بِلاَ مَوْتٍ وَلاَ ضَرَرٍ وَاجْعَلْ بِفَضْلِكَ مُكْثِي رَبِّ قُرْبَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ جَمِيعَ الَّذِي أَرْجُو وَأَطْلُبُهُ حَتَّى أَكُونُ قَرِيرَ الْعَيْنِ جَذْلاَنَا</item>
        <item>يَا رَبِّ قُدْ لِيَ فِي الدَّارَيْنِ كُلَّ مُنًى وَلْتَكْفِنِي أَبَدًا مَكْرًا وَخِذْلاَنَا</item>
        <item>بَيِّنْ لِيَ الْحَقَّ كَشْفًا لاَ يُفَارِقُنِي كَمَا كَشَفْتَ لِأَهْلِ اللهِ تِبْيَانَا</item>
        <item>اصْرِفْ قُلُوبَ اْلأَعَادِي عَنْ أَذَايَ مَعَا لِنُصْرَتِي وَاهْدِ بِي شِيبًا وَفِتْيَانَا</item>
        <item>تَرَكْتُ أَمْسِ الَّذِي قَدْ بِعْتُهُ وَمَضَى فَالدَّهْرَ بَدِّلْ وَعَنِّي كُفَّ خِزْيَانَا</item>
        <item>وَجِّهْ لِيَ الْكَشْفَ وَالتَّسْخِيرَ دُونَ عَنَا وَلْتَكْفِنِي سَرْمَدًا جَهْلاً وَخُسْرَانَا</item>
        <item>فَتَّاحُ هَبْ لِيَ فَتْحًا قَدْ يُرِي عَجَبًا يَا خَيْرَ هَادٍ هَدَى غُمْرًا وَحَيْرَانَا</item>
        <item>ضِفْتُ الْكَرِيمَ الَّذِي يُقْرِي بِكُنْ أَبَدَا وَلَنْ أُعَاوِنَ فِي طُوبَايَ قَدْ آنَا</item>
        <item>ضِفْتُ الْكَرِيمَ الَّذِي فِي الْبَرِّ كَرَّمَنِي وَالْبَحْرِ إِذْ سَاقَ لِي بِالفَيْضِ قُرْآنَا</item>
        <item>لَهُ خِطَابِيَ يَوْمَ السَّبْتِ فِي وَطَنِي وَبَانَ لِي أَمْسِ مَا قَدْ صَارَ بُرْهَانَا</item>
        <item>نَبَّهَتْنِي أَمْسِ زِدْ فَيْضًا وَمَعْرِفَةً وَسَرْمَدًا بِيَ نَوِّرْ رَبِّ أَذْهَانَا</item>
        <item>اجْعَلْ رُجُوعِي إِلَى قَوْمِي سَعَادَتَنَا وَلْتَكْفِنَا يَوْمَ جَمْعِ الْخَلْقِ نِيرَانَا</item>
        <item>هَبْ لِي بِفَضْلِكَ كَوْنِي سَرْمَدًا فَرَحًا لِلْمُسْلِمِينَ وَخَلِّدْ فِيكَ بُشْرَانَا</item>
        <item>مَلِّكْنِيَ الْيَوْمَ شَيْئًا لاَ يُفَارِقُنِي مِنَ الْبُشَارَاتِ فِي الدَّارَيْنِ جِيرَانَا</item>
        <item>عَلَيْكَ أُثْنِي بِأَبْكَارٍ أَجِيءُ بِهَا مِنَ الْفُيُوضِ الَّتِي تَنْصَبُّ وِيدَانَا</item>
        <item>لِي سُقْ دَوَامًا فُتُوحَاتٍ أَكُونُ بِهَا بُشْرَى لِمَنْ بِهُدَى اْلإِسْلاَمِ قَدْ دَانَا</item>
        <item>أَنْتَ الْعَلِيمُ الَّذِي عَلَمْتَ حِزْبَكَ مَا فَاقُوا بِطَيِّكَ مِيدَانًا فَمِيدَانَا</item>
        <item>كَوِّنْ لِيَ الْيَوْمَ تَيْسِيرًا يُسَهِّلُ لِي صَعْبًا بِإِيجَادِ مَا قَدْ كَانَ فُقْدَانَا</item>
        <item>ثَبِّتْ جَنَانِي وَسَدِّدْ مَنْطِقِي وَقِنِي لَحْنًا بِإِعْدَامِ مَا قَدْ كَانَ وُجْدَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ لِيَ الْيَوْمَ يَا وَهَّاب جُمْلَةَ مَا أَرْجُو وَهَبْ لِيَ تَقْدِيمًا وَرُجْحَانَا</item>
        <item>رَبَّيْتَنِي رَبِّ فِي اْلأَعْدَاءِ مُغْتَرِبًا حَتَّى رُجُوعِي لِلْأَوْطَانِ قَدْ حَانَا</item>
        <item>مَلِّكْ عُبَيْدَكَ مَا يَخْتَارُ مِنْكَ بِلاَ مَكْرٍ وَلاَ سَلَبٍ وَاجْعَلْهُ مِذْعَانَا</item>
        <item>مَلِّكْهُ يَا رَبِّ مَا فَاقَ الْمُنَى كَرَمًا يَا مَنْ يُصَيِّرُ مَنْ قَدْ جَاعَ شَبْعَانَا</item>
        <item>نَاجَاكَ مُرْتَجِيًا أَنْ لاَ تُخَيِّبَهُ وَلْتَكْفِهِ يَوْمَ بَعْثِ الْخَلْقِ مِيزَانَا</item>
        <item>خَيِّبْ رَجَاءَ الَّذِي يَقْلِيهِ فِي أَبَدٍ مِنْ عَامِ عِيقَ وَكَانَ الْحَجُّ مِيزَانَا</item>
        <item>لَهُ اكْتُبِ الْعَامَ أَجْرًا لاَ انْقِطَاعَ لَهُ فِي كُلِّ مَا فِيكَ يَنْوِي مِنْ هُدًى زَانَا</item>
        <item>قَلِّبْ قُلُوبَ الْعِدَى طُرًّا لِنُصْرَتِهِ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ يَا مَنْ إِنْ تُلِنْ لاَنَا</item>
        <item>نَاجَاكَ مُرْتَجِيًا مَا رَامَ فِي عَجَلٍ يَا خَيْرَ مَنْ أَمَّهُ مَنْ كَانَ عَجْلاَنَا</item>
        <item>أَنْتَ الْمُعِيدُ الَّذِي أَبْغِي الْبَقَاءَ بِهِ دُنْيَا وَأُخْرَى فَهَبْ لِي الْعَوْدَ مَوْلاَنَا</item>
        <item>تَرَكْتُ مَا كَانَ لِي بِالْبَيْعِ مُبْتَغِيًا مَا عِنْدَ مَنْ لِيَ يَقْضِي حَاجَاتِي اْلآنَا</item>
        <item>فَتَّاحُ وَهَابُ يَا رَزَّاقُ يَا مَلِكِي لِي افْتَحْ وَهَبْ لِيَ وَارْزُقْنِي بِكُنْ اْلاَّنَا</item>
        <item>ضَيْقِي أَزِلْ عَاجِلاً بِالْبِشْرِ مَعَ مَدَدٍ حَتَّى أُقِيمَ لِدِينِ اللهِ أَرْكَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ رُجُوعِي لِطُوبَى وَاحْمِنِي وَقِنِي أَذَى الْوَرَى وَلْتُطِبْ لِي ثُمَّ إِسْكَانَا</item>
        <item>لَكَ السَّمَا وَاْلأَرَاضِي وَالْهَوَاءُ بِلاَ مُشَارِكٍ لِيَ رُضْ مَنْ شِرْكُهُ بَانَا</item>
        <item>أَجِبْ وَصَلِّ بِتَسْلِيمٍ عَلَى سَنَدِي مُحَمَّدٍ وَلْتَهَبْ لِي فَائِقَا بَانَا</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Karramna_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX" وَصَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَلْنَاهُمْ عَلَى كَثِيرٍمِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلاً</item>
        <item>"Je retourne ma face vers Celui dont les bienfaits sont révélés au mois de la naissance de celui qui nous conduisit à la mer."</item>
        <item>"Mes remerciements vont vers Dieu en ce mois du Maouloud. Je débute un travail qui m’a été choisi pour me servir de prière et de méditation. "</item>
        <item>"Je me dirige vers un bonheur en provenance de Celui qui n’a pas d’égal dans son règne, de ses créations apparues ou cachées."</item>
        <item>"J’appelle le Bon, le Pitoyable, Celui par la volonté de qui nous sommes hommes sur terre comme sur mer (le Généreux, Le Tout Puissant, Dieu Notre Créateur). "</item>
        <item>"Sois pour moi, par Ta Grandeur Ta Puissance, mon aide en tout temps afin que je puisse asseoir les piliers de l’Islam divin."</item>
        <item>"Tu m’as éduqué, accorde-moi en cette année oh Seigneur, un bonheur réel, une félicité et une demeure constante."</item>
        <item>"Tu m’as éduqué après m’avoir nourri et m’avoir abreuvé au jour où on doit s’abreuver, Tu m’as protégé à cause de ma pauvreté."</item>
        <item>"Tu m’as abrité de mes ennemis, Tu m’as donné des parures. Tu m’as mis à l’aise au moment où la pauvreté m’envahissait. "</item>
        <item>"Je m’entretiens aujourd’hui avec Toi, car Tu m’avais honoré hier. Tu as fait de moi un fidèle confiant et un guide."</item>
        <item>"Retourne l’esprit (coeur) des toubabs, Toi Le Tout Puissant afin qu’ils m’aident, adoucit le coeur des riches et des pauvres fidèles."</item>
        <item>"Par Ta Solitude Inégalable et Ton Règne Céleste, Toi Le Dompteur, aide-moi à combattre mes ennemis et confère-moi un bonheur éternel."</item>
        <item>"Tu m’as éveillé hier, de ce réveil j’ai vu de véritables merveilles. Tu es Le Créateur qui ne cesse d’être Clément."</item>
        <item>"Tu m’as facilité (l’existence) hier et Tu m’as donné une large (vie). J’en profite pour ce que Tu aimes et ce que Tu as embelli."</item>
        <item>"Aux plus durs moments de mon existence mon coeur était attristé, Tu m’as assisté; efface de moi tout mauvais penchant des hommes et des djins et pour toujours."</item>
        <item>"Je me confie à Toi aujourd’hui et me propose d’être un serviteur. Aussi, je débute un  travail où à Tes Côtés je remplacerai Kahab et Assane."</item>
        <item>"Par l’encre (que j’utilise dans mes écrits) j’appelle ce qui exauce les voeux à cause du travail de Celui dont la satisfaction me sert d’armes pour combattre les ennemis.  "</item>
        <item>"Muhamed notre éclairé, le meilleur des créatures qu’il soit honoré par Celui dont j’implore la Grâce à tout instant."</item>
        <item>"Que paix, bonheur et félicité demeurent éternellement en Mohamed, par mes écrits, je demande au Seigneur de me servir de défense contre les péchés."</item>
        <item>"Oh généreux Seigneur, accorde-moi plus que ce que j’espérais avoir de Toi. Adoucis les bons comme les méchants (qui viennent vers moi). "</item>
        <item>"Oh Seigneur sois toujours avec moi et accorde-moi toutes mes demandes, efface de moi tout ce que tu bannis du dedans comme du dehors."</item>
        <item>"Je me confie à Toi Le Pitoyable, Le Généreux, Le Non Envieux, je dirige tous mes espoirs et désirs vers toi, espérant recevoir de toi une aide constante. "</item>
        <item>"Accepte toutes mes prières et élargis mon existence d’ici bas et d’au -delà, Toi le large, Le Non Envieux dont L’Existence ne cesse d’être Céleste. "</item>
        <item>"Exauce tous mes voeux Toi qui accordes le salut, afin que je devienne source intarissable (de savoir)" </item>
        <item>"Mets tout à ma portée et fais de ma vie une existence large et profitable, comme Tu as vénéré la nuit de leylatoul xadar et éternellement." </item>
        <item>"Fais que mon existence Te soit entièrement consacrée, fais que les fidèles me croient et me suivent sans cesse. "</item>
        <item>"Accorde-moi bonheur paix et fidélité, Toi dont l’aide ne cesse de servir avec bonté et de sortir le fidèle de l’ennui. "</item>
        <item>"Exauce mes voeux, approuve et augmente ma bonne conduite, Toi Le Généreux qui ne cesse d’être généreux"</item>
        <item>"Mon âme, mon corps ainsi que mes bras sont dirigés vers Toi, Toi Le Bon qui ne cesse d’être Céleste. "</item>
        <item>"Accorde-moi la possibilité de rencontrer rapidement les vrais croyants, afin que je puisse réjouir ceux qui s’étaient inquiétés.  "</item>
        <item>"Toi Le Dompteur des puissants, je cherche ici la possibilité de n’avoir à discuter ni avec les braves ni avec les rois."</item>
        <item>"Toi le Dompteur Éternel, attendris-moi le coeur des rois, protège moi contre satan et contre le traître."</item>
        <item>"J’espère recevoir de Toi protection et aide, une aide librement consentie que j’aurais mérité de Toi"</item>
        <item>"Tu m’as protégé contre les tentatives de mes ennemis et de leurs alliés. Épargne -moi la haine et le malentendu."</item>
        <item>"Pardonne-moi tous mes péchés et exauce tous mes voeux, et par Ta Puissance, éloigne de moi en même temps toutes sortes de vilenies."</item>
        <item>"Aide-moi à me débarrasser de tous vices prohibés, par Toi efface de moi tout ce qui rend laid ou qui est souillure."</item>
        <item>"Par la grandeur de celui qui est l’élu et dont je suis le serviteur, aide -moi constamment à me débarrasser de tous défauts, efface de moi tout ce qui peut avilir, par mes poèmes, mes romans, prières et mes méditations"</item>
        <item>"Exauce les voeux de mon âme et efface de moi toute erreur, efface de moi toutes vilenies et complète-moi tout ce qui embellit. "</item>
        <item>"Accepte et accomplis les voeux que je formule à Touba, Touba où j’ai construit et où grâce à Toi Seul j’ai pu construire"</item>
        <item>"Je me retourne ce Samedi pour remercier Celui qui par la seule volonté crée ou défait."</item>
        <item>"Le Créateur, Le Clément, Le Miséricordieux, Le Tout Puissant, j’implore de Toi la félicité et la facilité dans la demeure."</item>
        <item>"Augmente mon savoir de manière à me rendre heureux, fais-moi une couverture, donne-moi et fais adoucir le brave."</item>
        <item>"Oh Toi L’Unique, L’Idéal, Le Tout Puissant qui brave tout, dompte moi le coeur de ceux qui s’approprient par la force des biens d’autrui  "</item>
        <item>"C’est mon devoir de confier à Toi, Le Généreux, de Te remercier des  remerciements qui te font oublier Yakhot et Mardiane."</item>
        <item>"Oh Toi Le Céleste, Le Plus Grand, Le Plus Sage; Tu es mon Idéal, Toi Le Patient, Le Généreux, Tu es La Source de tout savoir."</item>
        <item>"Par la Grandeur de Tes Noms, rends-moi supérieur à tous ceux qui, hier, s’opposaient (dans un combat) aux vrais de tous les temps."</item>
        <item>"Je cherche en Toi ce que tu as accordé aux meilleures créatures, en leur ayant permis de combattre tous leurs ennemis en toutes circonstances."</item>
        <item>"Fais moi profiter de tous mes désirs, Toi Le Généreux, sers-moi de rempart contre mes ennemis et laisse les persister dans leur attitude."</item>
        <item>"Pauvre que je suis, je viens chercher refuge auprès de Toi, satisfais mes demandes, sois avec moi aujourd’hui, ouvre-moi les portes afin que je devienne riche. "</item>
        <item>"Par la grandeur de l’élu (Mohamed), ouvre-moi les portes, les portes du bonheur qui seules me confèrent un bonheur réel. "</item>
        <item>"Accorde-moi la générosité, la félicité et la piété avec les plus grands bonheurs, Toi dont la grandeur est incontestable. "</item>
        <item>"Épargne mon existence contre tout ce qui peut nuire, consacre ma vie à ne me donner qu’à Toi."</item>
        <item>"Fais-moi profiter de tout ce que j’espère dans mes recherches rends -moi généreux et avec désintéressement."</item>
        <item>"Donne moi la possibilité d’entendre et mets-moi constamment à l’écart, comme Tu l’as déjà fait aux serviteurs qui m’ont précédés. "</item>
        <item>"Fais-moi connaître la vérité et mets-moi en rapport constant avec elle, comme tu l’as déjà fait aux fidèles serviteurs qui m’ont précédés."</item>
        <item>"Sois pour moi un rempart, adoucis le coeur de tous mes ennemis afin qu’ils ne puissent rien contre moi, aide-moi et dirige vers moi les jeunes et vieux. "</item>
        <item>"J’ai abandonné hier toute pratiques archaïques et bannies, fais -moi profiter du bien et en tout temps."</item>
        <item>"Fais-moi découvrir les merveilles et éduque-moi dans l’endurance, fais-moi éviter la mécréance et épargne-moi de l’ignorance.  "</item>
        <item>"Oh Seigneur, Source de lumière, éclaire-moi les merveilles, Seigneur Source de lumière dirige vers moi le fou et l’ignorant (que je les éclaire)"  </item>
        <item>"Une réception de marque qui dure éternellement, et aide-moi à faire de Touba une présence réelle." </item>
        <item>"Une réception honorable m’a été réservée sur mer, comme sur terre, après qu’on eût fait de moi un vrai érudit du coran."</item>
        <item>"Ma parole T’est adressée ce Samedi, dans ma demeure car justice a été découverte pour moi, pour me servir de défense."</item>
        <item>"Tu m’as réveillé hier, augmente mes connaissances et dons, éclaire -moi éternellement mon esprit oh Toi Seigneur."</item>
        <item>"Fais que mon retour au pays (natal) soit une félicité pour tous. Épargne-nous du jour où tu réunis les gens pour les conduire en enfer."</item>
        <item>"Toi Le Généreux, fais que mon existence soit un éternel bonheur, au profil des musulmans et fais que je puisse Te rendre toujours heureux." </item>
        <item>"Accorde-moi en ce jour, quelque chose qui ne se séparera plus de moi, un bonheur constant dans les deux demeures."</item>
        <item>"Seigneur, je T’invoque d’une manière qui n’est propre qu’à moi, et qu’avant moi personne n’avait encore réussi, fais de moi une source intarissable qui me servira à jamais d’abreuvoir (pour toujours réussir mes invocations, mes poèmes) "</item>
        <item>"Dirige éternellement vers moi des ouvertures sur lesquelles naîtra le bonheur au profit de ceux qui conduisent droit à l’islam et qui me sont proches.  "</item>
        <item>"Toi, Tu es Le Connaisseur qui fait connaître à tes élus, quelque chose de très haut que tu as su garder pour ton guide et en toutes périodes."</item>
        <item>"Sors de moi aujourd’hui un profit qui me fera profiter ce qui m’était difficile à posséder et que je réussis aujourd’hui à avoir. "</item>
        <item>"Éternise ma part, éternise mon nom, et épargne-moi de la résurrection des ennemis qui ne font que persister. "</item>
        <item>"Accorde moi aujourd’hui Toi le généreux tout ce que j’espère, fais -moi profiter en tant que guide et fidèle serviteur. "</item>
        <item>"Tu m’as éduqué, O mon Dieu, au milieu de mes ennemis dans la  misère, jusqu’à mon retour dans mes propriétés et sans absence."</item>
        <item>"Je tiens un discours secret avec toi espérant quelque chose qui fait profiter rapidement, Toi qui diriges celui qui est dans l’empressement. "</item>
        <item>"Toi Tu es l’Éternel à qui je demande un retour à lui ici bas et dans l’au-delà et accorde-moi un retour."</item>
        <item>"J’ai abandonné ce que je vendais hier en cherchant, ce qui peut satisfaire mes besoins  maintenant."</item>
        <item>"Toi La Lumière, Toi Le Guide, Toi Le Généreux, Toi Le Seigneur, ouvre-moi les portes, accorde-moi et fais-moi profiter par Ta Haute Puissance."</item>
        <item>"Sors-moi des tumultes au plus vite, au profit d’un bonheur et d’une générosité, afin  que je puisse asseoir les piliers de l’islam. "</item>
        <item>"Permets-moi de pouvoir retourner à Touba, protège-moi et épargne-moi les mauvaises actions des gens, rends ma ville calme."</item>
        <item>"Tu es Le Possesseur des sept cieux, des sept terres, des sept astres sans avoir d’aide. Dompte celui qui te cherche égal. "</item>
        <item>"Accepte, honore et donne félicité à notre guide Mouhamet et par lui, accorde-moi une vraie ascension."</item>
        <item>تَرَكْتُ مَا كَانَ لِي بِالْبَيْعِ مُبْتَغِيًا مَا عِنْدَ مَنْ لِيَ يَقْضِي حَاجَاتِي اْلآنَا</item>
        <item>فَتَّاحُ وَهَابُ يَا رَزَّاقُ يَا مَلِكِي لِي افْتَحْ وَهَبْ لِيَ وَارْزُقْنِي بِكُنْ اْلاَّنَا</item>
        <item>ضَيْقِي أَزِلْ عَاجِلاً بِالْبِشْرِ مَعَ مَدَدٍ حَتَّى أُقِيمَ لِدِينِ اللهِ أَرْكَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ رُجُوعِي لِطُوبَى وَاحْمِنِي وَقِنِي أَذَى الْوَرَى وَلْتُطِبْ لِي ثُمَّ إِسْكَانَا</item>
        <item>لَكَ السَّمَا وَاْلأَرَاضِي وَالْهَوَاءُ بِلاَ مُشَارِكٍ لِيَ رُضْ مَنْ شِرْكُهُ بَانَا</item>
        <item>أَجِبْ وَصَلِّ بِتَسْلِيمٍ عَلَى سَنَدِي مُحَمَّدٍ وَلْتَهَبْ لِي فَائِقَا بَانَا</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Karramna_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>وَلَقَدْ كَرَّمْنَا بَنِي آدَمَ وَحَمَلْنَاهُمْ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَلْنَاهُمْ عَلَى كَثِيرٍمِمَّنْ خَلَقْنَا تَفْضِيلاً</item>
        <item>وَجَّهْتُ وَجْهِي لِمَنْ تَكْرِيمُهُ بَانَا فِي شَهْرِ مَوْلِدِ مَنْ فِي الْبَحْرِ رَبَّانَا</item>
        <item>للهِ شُكْرِيَ فِي شَهْرِ الرَّبِيعِ هُنَا عَلَى ابْتِدَاءِ الَّذِي اخْتَارَ قُرْبَانَا</item>
        <item>قَدْ أَقْبَلَ الْخَيْرُ مِمَّنْ لاَ شَرِيكَ لَهُ فِي الْمُلْكِ وَالْحَمْدِ إِسْرَارًا وَإِعْلاَنًا</item>
        <item>دَعَوْتُ بَرًّا رَحِيمًا نِعْمَ كَرَّمْنَا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ نِعْمَ اللهِ مَوْلاَنَا</item>
        <item>كَوِّنْ بِكُنْ لِيَ فِي ذَا الْيَوْمِ تَوْسِعَةً حَتَّى أُقِيمَ لِدِينِ اللهِ أَرْكَانَا</item>
        <item>رَبَّيْتَنِي فَلْتَهَبْ لِي الْعَامَ يَا صَمَدِي إِدْمَانَ خَيْرٍ وَإِسْعَادًا وَإِسْكَانَا</item>
        <item>رَبَّيْتَنِي بَعْدَ إِطْعَامٍ وَتَرْوِيَةٍ عَنْ يَوْمِ تَرْوِيَةٍ إِذْ جُعْتُ صَدْيَانَا</item>
        <item>مَكَّنْتَنِي بَعْدَ ضَيْقٍ سُقْتَ لِي حُلَلاً مُوَسَّعًا بَعْدَ مَا قَدْ عِقْتُ عُرْيَانَا</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ يَا مَنْ أَمْسِ كَرَّمَنِي وَسُقْتُ لِي الْيَوْمَ إِيقَانًا وَبُرْهَانًا</item>
        <item>اِصْرِفْ قُلُوبَ النَّصَارَى يَا قَدِيرُ إِلَى نَصْرِي وَرُضْ لِيَ مَنْ قَدْ عَزَّ أَوْهَانَا</item>
        <item>بِكَوْنِكَ الْوَاحِدَ الْقَهَّارَ مُنْفَرِدًا لِي اقْهَرْ عِدَانَا عَلَى بُشْرَايَ إِدْمَانَا</item>
        <item>نَبَّهْتَنِي أَمْسِ تَنْبِيهًا أَرَى عَجَبَا أَنْتَ الْبَدِيعُ الَّذِي مَا زَالَ رَحْمَانَا</item>
        <item>يَسَّرْتَ لِي أَمْسِ هَبْ لِي الْيَوْمَ تَوْسِعَةً بِهَا أُلاَزِمُ مَا تَرْضَاهُ إِحْسَانَا</item>
        <item>آوَيْتَنِي بَعْدَ مَا ضَاقَ الْفُؤَادُ أَذًى فَسَرْمَدًا لِيَ رُضْ جِنًّا وَإِنْسَانَا</item>
        <item>أَسْلَمْتُ وَجْهِي إِلَيْكَ الْيَوْمَ ذَا خِدَمٍ لِمَنْ غَدَوْتُ لَهُ كَعْبًا وَحَسَّانَا</item>
        <item>دَعَا مِدَادِي قَضَا حَاجِي لِخِدْمَةِ مَنْ تَبْشِيرُهُ ضَرَرَ اْلأَعْدَاءِ أَنْسَانَا</item>
        <item>مُحَمَّدٌ خَيْرُ خَلْقِ اللهِ سَيِّدُنَا صَلَّى عَلَيْهِ الَّذِي أَدْعُوهُ تِبْيَانَا</item>
        <item>وَجِّهْ صَلاَةً بِتَسْلِيمٍ لَهُ أَبَدَا وَلِيَ بَيَانًا وَعَنِّي كُفَّ عِصْيَانَا</item>
        <item>حَمَلْتَنِي رَبِّ بِالتَّكْرِيمِ دُونَ عَنًا فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ زِدْ رِزْقًا وَتُكْلاَنَا</item>
        <item>مَلِّكْنِيَ الْيَوْمَ يَا وَهَابُ فَوْقَ رَجَا ئِي وَلْتَرُضْ لِي أَعْدَاءً وَمُسْلاَنَا</item>
        <item>لِي جُدْ بِرِزْقٍ حَلاَلٍ طَيِّبٍ وَقِنِي مَا لَسْتَ تَرْضَاهُ إِسْرَارًا وَإِعْلاَنَا</item>
        <item>نَاجَيْتُ بَرًّا رَحِيمًا مُغْنِيًا وَلَهُ أَمْرِي أُفَوِّضُ أَرْجُو نَصْرَهُ اْلآنَا</item>
        <item>اشْكُرْ شُكُورِيَ وَسِّعْ لِي هُنَا وَغَدًا يَا وَاسِعًا مُغْنِيًا مَا زَالَ دَيَّانَا</item>
        <item>هَبْ لِيَ بِكَوْنِكَ وَهَّابًا مُنَايَ مَعًا حَتَّى أَكُونَ بِمَاءِ الْغَيْبِ رَيَّانَا</item>
        <item>مَكِّنْ وَوَسِّعْ وَمُكْثِي اجْعَلْ بِتَوْسِعَةٍ كَلَيْلَةِ الْقَدْرِ أَحْيَانًا فَأَحْيَانَا</item>
        <item>فِيكَ اجْعَلِ الْمُكْثَ ذَا فَنْيٍ بِلاَ زَلَلٍ وَكَمِّلَنْ بِي أَعْيَانًا فَأَعْيَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ لِيَ الْخَيْرَ وَاعْصِمْنِي وَزِدْ رَشَدِي يَا نَافِعًا لَمْ يَزَلْ بَرًّا وَمَنَّانَا</item>
        <item>إِلَيْكَ قَلْبِي وَجُثْمَانِي كَذَاكَ يَدِي يَا هَادِيًا لَمْ يَزَلْ رَبًّا وَحَنَّانَا</item>
        <item>لِي جُدْ بِلُقْيَى ذَوِي اْلإِيمَانِ فِي عَجَلٍ حَتَّى تُبَشِّرَ مَنْ قَدْ كَانَ حَزْنَانَا</item>
        <item>بِكَوْنِكَ الْقَاهِرَ الْجَبَّارَ رُمْتُ هُنَا أَنْ لاَ أُنَازِعَ جَبَّارًا وَسُلْطَانَا</item>
        <item>رُضْ لِيَ السَّلاَطِينَ يَا قَهَّارُ فِي أَبَدٍ وَلْتَحْمِنِي وَاكْفِنِي مَكْرًا وَشَيْطَانَا</item>
        <item>رَجَوْتُ أَنَّكَ تَحْمِينِي وَتَنْصُرُنِي نَصْرًا عَزِيزًا بِنَيْلِي مِنْكَ رِضْوَانَا</item>
        <item>وَقَيْتَنِي مُكْرَ أَعْدَائِي وَمَنْ مَعَهُمْ فَلْتَكْفِنِي سَرْمَدًا حِقْدًا وَعُدْوَانَا</item>
        <item>اغْفِرْ ذُنُوبِي وَهَبْ لِي الْيَوْمَ مَطْلَبَتِي بِكُنْ وَرَمَّ بِهِ لِي سَرْمَدًا شَانَا</item>
        <item>لِي هَبْ فِرَاقِي الَّذِي لَمْ تَرْضَهُ خُلُقًا وَلْتَمْحُ عَنِّيَ يَا غَفَّارُ مَا شَانَا</item>
        <item>بِحُرْمَةِ الْمُصْطَفَى مَنْ صِرْتُ خَادِمَهُ بِالنَّظْمِ وَالنَّثْرِ سَجْعًا ثُمَّ مِيزَانَا</item>
        <item>حَجِّي بِقَلْبِي تَقَبَّلْ وَاكْفِنِي خَطَئًا وَلْتَمْحُ شَيْنِي وَكَمِّلْنِي بِمَا زَانَا</item>
        <item>رَبِّ اسْتَجِبْ وَلْتُكَمِّلْ مَا نَوَيْتُ لَدَى طُوبَى الَّتِي بِكَ تُبْنَى فِيكَ بُنْيَانَا</item>
        <item>وَجَّهْتُ وَجْهِيَ يَوْمَ السَّبْتِ مُرْتَضِيًا إِلَى الَّذِي سَرْمَدًا إِنْ قَالَ كُنْ كَانَا</item>
        <item>رَبٌّ كَرِيمٌ حَفِيظٌ وَاسِعٌ صَمَدٌ وَابْتَغِي مِنْهُ تَيْسِيرًا وَإِسْكَانَا</item>
        <item>زِدْ عِلْمِيَ الْيَوْمَ زَيْدًا قَدْ يُبَشِّرْنِي فََتْحًا وَفَيْضًا وَرُضْ لِي الدَّهْرَ سَجَّانَا</item>
        <item>قَدِيرُ قَهَّارُ يَا جَبَّارُ يَا غَرَضِي رُضْ لِي الَّذِي يَأْخُذُ اْلأَمْوَالَ مَجَّانَا</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ يَا بَرًّا عَلَيَّ لَهُ شُكْرٌ يُخَجِّلُ يَاقُوتًا وَمَرْجَانَا</item>
        <item>أَنْتَ الْعَلِّيُ الْعَظِيمُ الْعَدْلُ يَا أَمَلِي أَنْتَ الْعَلِيمُ الْحَلِيمُ الْبَرُّ رَحْمَانَا</item>
        <item>هَبْ لِي بِحَقِّ تِهِ اْلأَسْمَاءِ قَهْرِي مَنْ أَمْسَى يُكَابِدُ أَهْلَ الْحَقِّ أَزْمَانَا</item>
        <item>مِنْكَ الْتَمَسْتُ الَّذِي أَعْطَيْتُهُ الصُّلَحَا حَتَّى بِهِ قَهَرُوا اْلأَعْدَاءَ إِدْمَانَا</item>
        <item>مَلِّكْنِيَ الْيَوْمَ يَا وَهَابُ مَطْلَبَتِي وَلْتَكْفِنِي كَيْدَ مَنْ لِلْحِرْصِ قَدْ مَانَا</item>
        <item>نَاجَيْتُكَ الْيَوْمَ ذَا فَقْرٍ إِلَيْكَ فَكُنْ لِي مُغْنِيًا وَافْتَحَنْ لِي الْيَوْمَ بِيبَانَا</item>
        <item>افْتَحْ لِيَ الْيَوْمَ بِالْمُخْتَارِ سَيِّدِنَا أَبْوَابَ خَيْرٍ تَجُرُّ الرِّزْقَ إِبَّانَا</item>
        <item>لِي كُنْ بِجُودٍ وَإِسْعَادٍ وَمَرْحَمَةٍ وَبِالْبُشَارَاتِ يَا مَنْ فَضْلُهُ بَانَا</item>
        <item>طَيِّبْ حَيَاتِي بِلاَ مَوْتٍ وَلاَ ضَرَرٍ وَاجْعَلْ بِفَضْلِكَ مُكْثِي رَبِّ قُرْبَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ جَمِيعَ الَّذِي أَرْجُو وَأَطْلُبُهُ حَتَّى أَكُونُ قَرِيرَ الْعَيْنِ جَذْلاَنَا</item>
        <item>يَا رَبِّ قُدْ لِيَ فِي الدَّارَيْنِ كُلَّ مُنًى وَلْتَكْفِنِي أَبَدًا مَكْرًا وَخِذْلاَنَا</item>
        <item>بَيِّنْ لِيَ الْحَقَّ كَشْفًا لاَ يُفَارِقُنِي كَمَا كَشَفْتَ لِأَهْلِ اللهِ تِبْيَانَا</item>
        <item>اصْرِفْ قُلُوبَ اْلأَعَادِي عَنْ أَذَايَ مَعَا لِنُصْرَتِي وَاهْدِ بِي شِيبًا وَفِتْيَانَا</item>
        <item>تَرَكْتُ أَمْسِ الَّذِي قَدْ بِعْتُهُ وَمَضَى فَالدَّهْرَ بَدِّلْ وَعَنِّي كُفَّ خِزْيَانَا</item>
        <item>وَجِّهْ لِيَ الْكَشْفَ وَالتَّسْخِيرَ دُونَ عَنَا وَلْتَكْفِنِي سَرْمَدًا جَهْلاً وَخُسْرَانَا</item>
        <item>فَتَّاحُ هَبْ لِيَ فَتْحًا قَدْ يُرِي عَجَبًا يَا خَيْرَ هَادٍ هَدَى غُمْرًا وَحَيْرَانَا</item>
        <item>ضِفْتُ الْكَرِيمَ الَّذِي يُقْرِي بِكُنْ أَبَدَا وَلَنْ أُعَاوِنَ فِي طُوبَايَ قَدْ آنَا</item>
        <item>ضِفْتُ الْكَرِيمَ الَّذِي فِي الْبَرِّ كَرَّمَنِي وَالْبَحْرِ إِذْ سَاقَ لِي بِالفَيْضِ قُرْآنَا</item>
        <item>لَهُ خِطَابِيَ يَوْمَ السَّبْتِ فِي وَطَنِي وَبَانَ لِي أَمْسِ مَا قَدْ صَارَ بُرْهَانَا</item>
        <item>نَبَّهَتْنِي أَمْسِ زِدْ فَيْضًا وَمَعْرِفَةً وَسَرْمَدًا بِيَ نَوِّرْ رَبِّ أَذْهَانَا</item>
        <item>اجْعَلْ رُجُوعِي إِلَى قَوْمِي سَعَادَتَنَا وَلْتَكْفِنَا يَوْمَ جَمْعِ الْخَلْقِ نِيرَانَا</item>
        <item>هَبْ لِي بِفَضْلِكَ كَوْنِي سَرْمَدًا فَرَحًا لِلْمُسْلِمِينَ وَخَلِّدْ فِيكَ بُشْرَانَا</item>
        <item>مَلِّكْنِيَ الْيَوْمَ شَيْئًا لاَ يُفَارِقُنِي مِنَ الْبُشَارَاتِ فِي الدَّارَيْنِ جِيرَانَا</item>
        <item>عَلَيْكَ أُثْنِي بِأَبْكَارٍ أَجِيءُ بِهَا مِنَ الْفُيُوضِ الَّتِي تَنْصَبُّ وِيدَانَا</item>
        <item>لِي سُقْ دَوَامًا فُتُوحَاتٍ أَكُونُ بِهَا بُشْرَى لِمَنْ بِهُدَى اْلإِسْلاَمِ قَدْ دَانَا</item>
        <item>أَنْتَ الْعَلِيمُ الَّذِي عَلَمْتَ حِزْبَكَ مَا فَاقُوا بِطَيِّكَ مِيدَانًا فَمِيدَانَا</item>
        <item>كَوِّنْ لِيَ الْيَوْمَ تَيْسِيرًا يُسَهِّلُ لِي صَعْبًا بِإِيجَادِ مَا قَدْ كَانَ فُقْدَانَا</item>
        <item>ثَبِّتْ جَنَانِي وَسَدِّدْ مَنْطِقِي وَقِنِي لَحْنًا بِإِعْدَامِ مَا قَدْ كَانَ وُجْدَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ لِيَ الْيَوْمَ يَا وَهَّاب جُمْلَةَ مَا أَرْجُو وَهَبْ لِيَ تَقْدِيمًا وَرُجْحَانَا</item>
        <item>رَبَّيْتَنِي رَبِّ فِي اْلأَعْدَاءِ مُغْتَرِبًا حَتَّى رُجُوعِي لِلْأَوْطَانِ قَدْ حَانَا</item>
        <item>مَلِّكْ عُبَيْدَكَ مَا يَخْتَارُ مِنْكَ بِلاَ مَكْرٍ وَلاَ سَلَبٍ وَاجْعَلْهُ مِذْعَانَا</item>
        <item>مَلِّكْهُ يَا رَبِّ مَا فَاقَ الْمُنَى كَرَمًا يَا مَنْ يُصَيِّرُ مَنْ قَدْ جَاعَ شَبْعَانَا</item>
        <item>نَاجَاكَ مُرْتَجِيًا أَنْ لاَ تُخَيِّبَهُ وَلْتَكْفِهِ يَوْمَ بَعْثِ الْخَلْقِ مِيزَانَا</item>
        <item>خَيِّبْ رَجَاءَ الَّذِي يَقْلِيهِ فِي أَبَدٍ مِنْ عَامِ عِيقَ وَكَانَ الْحَجُّ مِيزَانَا</item>
        <item>لَهُ اكْتُبِ الْعَامَ أَجْرًا لاَ انْقِطَاعَ لَهُ فِي كُلِّ مَا فِيكَ يَنْوِي مِنْ هُدًى زَانَا</item>
        <item>قَلِّبْ قُلُوبَ الْعِدَى طُرًّا لِنُصْرَتِهِ فِي الْبَرِّ وَالْبَحْرِ يَا مَنْ إِنْ تُلِنْ لاَنَا</item>
        <item>نَاجَاكَ مُرْتَجِيًا مَا رَامَ فِي عَجَلٍ يَا خَيْرَ مَنْ أَمَّهُ مَنْ كَانَ عَجْلاَنَا</item>
        <item>أَنْتَ الْمُعِيدُ الَّذِي أَبْغِي الْبَقَاءَ بِهِ دُنْيَا وَأُخْرَى فَهَبْ لِي الْعَوْدَ مَوْلاَنَا</item>
        <item>تَرَكْتُ مَا كَانَ لِي بِالْبَيْعِ مُبْتَغِيًا مَا عِنْدَ مَنْ لِيَ يَقْضِي حَاجَاتِي اْلآنَا</item>
        <item>فَتَّاحُ وَهَابُ يَا رَزَّاقُ يَا مَلِكِي لِي افْتَحْ وَهَبْ لِيَ وَارْزُقْنِي بِكُنْ اْلاَّنَا</item>
        <item>ضَيْقِي أَزِلْ عَاجِلاً بِالْبِشْرِ مَعَ مَدَدٍ حَتَّى أُقِيمَ لِدِينِ اللهِ أَرْكَانَا</item>
        <item>يَسِّرْ رُجُوعِي لِطُوبَى وَاحْمِنِي وَقِنِي أَذَى الْوَرَى وَلْتُطِبْ لِي ثُمَّ إِسْكَانَا</item>
        <item>لَكَ السَّمَا وَاْلأَرَاضِي وَالْهَوَاءُ بِلاَ مُشَارِكٍ لِيَ رُضْ مَنْ شِرْكُهُ بَانَا</item>
        <item>أَجِبْ وَصَلِّ بِتَسْلِيمٍ عَلَى سَنَدِي مُحَمَّدٍ وَلْتَهَبْ لِي فَائِقَا بَانَا</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Minalhaqqi_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>مِنَ الْحَقِّ</item>
        <item>مِنَ الْحَقِّ جَاءَ الْحَقُّ لِلْحَقِّ فِي الصَّحْبِ بِحَقٍّ مُبِينٍ لاَ يُعَانِيهِ مِنْ صَعْبٍ</item>
        <item>كِتَابٌ بِهِ نَرْجُو مِنَ اللهِ رَحْمَةً وَنَنْجُو بِهِ دُنْيَا وَأُخْرَى مِنَ الْكَرْبِ</item>
        <item>رَجَوْنَا مِنَ الْمَوْلَى بِهِ خَيْرَ مَطْلَبِ وَفُزْنَا بِهِ فِي كُلِّ دَفْعٍ وَفِي جَلْبِ</item>
        <item>لَقَدْ صَارَ كَنْزًا بَاقِيَا عِزَّةً لَنَا يَقِينَا بِهِ الْمَوْلَى أذَى كُلِّ ذِي دَبِّ</item>
        <item>إِذَا مَا تَلَوْنَا اْلآيَ فُزْنَا بِمَا اخْتَفَى عَلَى غَيْرِنَا مِنْ سِرِّهِ الْجَالِبِ الْحُبِّ</item>
        <item>قَهَرْنَا بِهِ اْلأَعْدَاءَ طُرًّا وَقَادَنَا إِلَى اْلأَكْرَمِ الْوَهَّابِ فِي الْبُعْدِ وَالْقُرْبِ</item>
        <item>تَفَارَقْنَا اْلأَعْدَاءَ وَالشَّكَ وَالْبَلاَ بِهِ وَأَنِلْنَا الْخِصْبَ بَعْدَ انْتِفَا الْجَدْبِ</item>
        <item>ظَفِرْنَا بِهِ مِمَّنْ هَدَانَا تَلَقِّيَا بِجَاهِ الَّذِي أَمْدَاحُهُ قَدْ غَدَتْ دَأْبِ</item>
        <item>عَلَيْهِ صَلاَةُ اللهِ جَلَّ جَلاَلُهُ بِأَصْحَابِهِ عَنْ آلِهِ أَفْضَلِ الْحِزْبِ</item>
        <item>عَلَيْهِ سَلاَمُ اللهِ مَا دَامَ مُصْطَفَى وَمَا لَيَّنَ الْمَوْلَى بِهِ أَصْعَبَ الصَّعْبِ</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Minalhaqqi_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX"</item>
        <item>مِنَ الْحَقِّ</item>
        <item>مِنَ الْحَقِّ جَاءَ الْحَقُّ لِلْحَقِّ فِي الصَّحْبِ بِحَقٍّ مُبِينٍ لاَ يُعَانِيهِ مِنْ صَعْبٍ</item>
        <item>كِتَابٌ بِهِ نَرْجُو مِنَ اللهِ رَحْمَةً وَنَنْجُو بِهِ دُنْيَا وَأُخْرَى مِنَ الْكَرْبِ</item>
        <item>رَجَوْنَا مِنَ الْمَوْلَى بِهِ خَيْرَ مَطْلَبِ وَفُزْنَا بِهِ فِي كُلِّ دَفْعٍ وَفِي جَلْبِ</item>
        <item>لَقَدْ صَارَ كَنْزًا بَاقِيَا عِزَّةً لَنَا يَقِينَا بِهِ الْمَوْلَى أذَى كُلِّ ذِي دَبِّ</item>
        <item>إِذَا مَا تَلَوْنَا اْلآيَ فُزْنَا بِمَا اخْتَفَى عَلَى غَيْرِنَا مِنْ سِرِّهِ الْجَالِبِ الْحُبِّ</item>
        <item>قَهَرْنَا بِهِ اْلأَعْدَاءَ طُرًّا وَقَادَنَا إِلَى اْلأَكْرَمِ الْوَهَّابِ فِي الْبُعْدِ وَالْقُرْبِ</item>
        <item>تَفَارَقْنَا اْلأَعْدَاءَ وَالشَّكَ وَالْبَلاَ بِهِ وَأَنِلْنَا الْخِصْبَ بَعْدَ انْتِفَا الْجَدْبِ</item>
        <item>ظَفِرْنَا بِهِ مِمَّنْ هَدَانَا تَلَقِّيَا بِجَاهِ الَّذِي أَمْدَاحُهُ قَدْ غَدَتْ دَأْبِ</item>
        <item>عَلَيْهِ صَلاَةُ اللهِ جَلَّ جَلاَلُهُ بِأَصْحَابِهِ عَنْ آلِهِ أَفْضَلِ الْحِزْبِ</item>
        <item>عَلَيْهِ سَلاَمُ اللهِ مَا دَامَ مُصْطَفَى وَمَا لَيَّنَ الْمَوْلَى بِهِ أَصْعَبَ الصَّعْبِ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Minalhaqqi_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>مِنَ الْحَقِّ</item>
        <item>مِنَ الْحَقِّ جَاءَ الْحَقُّ لِلْحَقِّ فِي الصَّحْبِ بِحَقٍّ مُبِينٍ لاَ يُعَانِيهِ مِنْ صَعْبٍ</item>
        <item>كِتَابٌ بِهِ نَرْجُو مِنَ اللهِ رَحْمَةً وَنَنْجُو بِهِ دُنْيَا وَأُخْرَى مِنَ الْكَرْبِ</item>
        <item>رَجَوْنَا مِنَ الْمَوْلَى بِهِ خَيْرَ مَطْلَبِ وَفُزْنَا بِهِ فِي كُلِّ دَفْعٍ وَفِي جَلْبِ</item>
        <item>لَقَدْ صَارَ كَنْزًا بَاقِيَا عِزَّةً لَنَا يَقِينَا بِهِ الْمَوْلَى أذَى كُلِّ ذِي دَبِّ</item>
        <item>إِذَا مَا تَلَوْنَا اْلآيَ فُزْنَا بِمَا اخْتَفَى عَلَى غَيْرِنَا مِنْ سِرِّهِ الْجَالِبِ الْحُبِّ</item>
        <item>قَهَرْنَا بِهِ اْلأَعْدَاءَ طُرًّا وَقَادَنَا إِلَى اْلأَكْرَمِ الْوَهَّابِ فِي الْبُعْدِ وَالْقُرْبِ</item>
        <item>تَفَارَقْنَا اْلأَعْدَاءَ وَالشَّكَ وَالْبَلاَ بِهِ وَأَنِلْنَا الْخِصْبَ بَعْدَ انْتِفَا الْجَدْبِ</item>
        <item>ظَفِرْنَا بِهِ مِمَّنْ هَدَانَا تَلَقِّيَا بِجَاهِ الَّذِي أَمْدَاحُهُ قَدْ غَدَتْ دَأْبِ</item>
        <item>عَلَيْهِ صَلاَةُ اللهِ جَلَّ جَلاَلُهُ بِأَصْحَابِهِ عَنْ آلِهِ أَفْضَلِ الْحِزْبِ</item>
        <item>عَلَيْهِ سَلاَمُ اللهِ مَا دَامَ مُصْطَفَى وَمَا لَيَّنَ الْمَوْلَى بِهِ أَصْعَبَ الصَّعْبِ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Alaaman_Ar">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ بِسْمِ اللهِ إِنَّ وَلِيَّ اللهِ هَذَا سُلَّمُ الْوُصُولُ فِي الثَّنَاءِ عَلَى النَّبِيِّ الرَّسُولِ</item>
        <item>َلَى مَنْ عَلَيَّ وَلَسْتُ صَدِيحْ لَهُ كُلَّ عَامٍ هَدَايَا مَدِيحْ</item>
        <item>صَلاَةٌ تُحَاذِي سَلاَمَ الْعَلِي بِآلٍ وَصَحْبٍ وَكُلِّ نَصِيحْ</item>
        <item>أَدِيمُو ثَنَاءً عَلَى الْمُرْتَجَى وََصَلُّوا عَلَيْهِ صَلاَةً نَصُوحْ</item>
        <item>فَإِنِّي أُصَلِّي عَلَيْهِ هُنَا بِآلٍ وَصَحْبٍ وَكُلِّ صَلِيحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ بِغَيْرِ انْتِهَا عَلَى الْمُصْطَفَى ذِي الْمُحَيَّا الصَّبِيحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ أَتَى مُحِبًّا مُحَبًّا صَبُورًا صَفُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ بَدَا تَقِيًّا نَقِيًّا رَئِيسًا رَجُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ هَدَى مُطِيعًا مُطَاعًا لِرُشْدٍ جَنُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ دُعِي بِبَرٍّ وَمَاحٍ لِكُلِّ قَبِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تَكُفُّ الْبَلاَ وَالرَّدَى تَجُرُّ مُنًى لاَ تَشُوبَ مَصُوحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرَقِّى لِنَيْلِ الْعُلَى تُقَوِّي الْعُقُولَ بِعَقْدٍ صَحِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تَجُودُ بِخَيْرِ مُنًى يَزُولُ بِهَا عَيْبُ نَفْسٍ وَرُوحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرِينِي هُنَا وَجْهَهُ عِيَانًا لِيَشْفِيَ قَلْبِي الْجَرِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرَبِّي الْمُصَلِّي الَّذِي دَعَاهُ اللَّعِينُ لِشَيْءٍ مُطِيحْ</item>
        <item>صَرَفْتُ لِسَانِي وَقَلْبِي مَعَا إِلَى الْمُبْتَغَى مِنْهُ خَيْرُ فُتُوحْ</item>
        <item>إِلَى الْمُصْطَفَى الْمُنْتَقَى الْمُجْتَبَى عَنَيْتُ الْكَرِيمَ الشَّفِيعَ النَّصِيحْ</item>
        <item>هُوَ الْمُعْتَمَى الْمُكْتَفِي الْمُكْتَفَى بِهِ وَالْوَكِيلُ اْلأَجِيرُ الرَّبُوحْ</item>
        <item>مُرَبًّى مُرَبٍّ رَسُولٌ نَبِي نَجِيُّ اْلإِلَهِ الْكَلِيمُ الْفَصِيحْ</item>
        <item>جَمِيلُ الْمُحَيَّى ذَكِيُّ الحِجَى مَبَرٌّ مَعَاذٌ لِكُلِّ طَرِيحْ</item>
        <item>زَعِيمٌ بِكَشْفِ كَرُوبِ الَّذِي يَلُوذُ بِهِ الاِتِّقَاءِ دَنُوحْ</item>
        <item>حَرَامٌ عَلَى مَنْ هَدًاهُ أَبَى دُخُولُ جِنَانٍ دَخِيلاً تُرِيحْ</item>
        <item>وَمَنْ لَمْ يَلِجْ نَهْجَهُ يُنْتَظَرْ بِغُلٍّ ثَقِيلٍ وَنَارٍ لَفُوحْ</item>
        <item>طَفَوْنَا عَلَى غَيْرِنَا بِالْعُلَى إِذِ الْمُصْطَفَى قَدْ طَفَا بِالرُّجُوحْ</item>
        <item>أَدِيمُوا امْتِدَاحًا لِبَحْرِ النَّدَى جَزِيلِ اللُّهَى فَتَنَالُوا الرُّبُوحْ</item>
        <item>أَدِيمُوا ثَنَاءَ الَّذِي قَدْ حَوَى سَجَايَا الْكِرَامِ بِفَضْلِ الْمَنُوحْ</item>
        <item>فَلاَ يَنْبَغِي أَنْ يَفُوهَ ذَكِي بِمَدْحٍ عَجِيبٍ لِغَيْرِ سَمُوحْ</item>
        <item>فَمَدْحُ النَّبِيِّ الْكَرِيمِ الْعَلِي يَكُفُّ الْعَنَا وَالرَّدَى وَالْفُضُوحْ</item>
        <item>يُصَفِّي فُؤَادًا عَرَاهُ اْلأَذَى وَيَجْلُو الصَّدَى وَالظَّلاَمَ الطَّمُوحْ</item>
        <item>مَدَحْتُ النَّبِيَّ الْكَرِيمَ السَّخِي وَأَرْجُو بِهِ الدَّهْرَ أَنْ لاَ أَطُوحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي الَّذِي جَرَّنِي إِلَى خِدْمَةِ الْمُجْتَبَى ذِي الْفُتُوحْ</item>
        <item>حَمِدْت إِلَهِي حَمْدًا يَفِي بِخَيْرِ مَزِيدٍ عَلَى مَا أُتِيحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي الَّذِي جَرَّنِي إِلَى خِدْمَةِ الْمُقْتَفَى ذِي السُّمُوحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي بِشُكْرٍ لَهُ عَلَى جَذْبِ قَلْبِي لِحُبِّ النَّصِيحْ</item>
        <item>لِحُبِّ الرَّسُولِ الَّذِي سَرْمَدًا أُصَلِّي عَلَيْهِ بِمَدْحٍ مَلِيحْ</item>
        <item>فَكُنْ سَيِّدِي لِلْخَدِيمِ الدَّنِي شَفِيعًا لِيَوْمِ الْعَنَا وَالْكُلُوحْ</item>
        <item>عَلَيْكَ سَلاَمَا الَّذِي أَبْتَغِي لَدَيْهِ خِتَامًا بِفَوْزٍ يُرِيحْ</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Alaaman_Fr">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ بِسْمِ اللهِ إِنَّ وَلِيَّ اللهِ هَذَا سُلَّمُ الْوُصُولُ فِي الثَّنَاءِ عَلَى النَّبِيِّ الرَّسُولِ</item>
        <item>َلَى مَنْ عَلَيَّ وَلَسْتُ صَدِيحْ لَهُ كُلَّ عَامٍ هَدَايَا مَدِيحْ</item>
        <item>صَلاَةٌ تُحَاذِي سَلاَمَ الْعَلِي بِآلٍ وَصَحْبٍ وَكُلِّ نَصِيحْ</item>
        <item>أَدِيمُو ثَنَاءً عَلَى الْمُرْتَجَى وََصَلُّوا عَلَيْهِ صَلاَةً نَصُوحْ</item>
        <item>فَإِنِّي أُصَلِّي عَلَيْهِ هُنَا بِآلٍ وَصَحْبٍ وَكُلِّ صَلِيحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ بِغَيْرِ انْتِهَا عَلَى الْمُصْطَفَى ذِي الْمُحَيَّا الصَّبِيحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ أَتَى مُحِبًّا مُحَبًّا صَبُورًا صَفُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ بَدَا تَقِيًّا نَقِيًّا رَئِيسًا رَجُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ هَدَى مُطِيعًا مُطَاعًا لِرُشْدٍ جَنُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ دُعِي بِبَرٍّ وَمَاحٍ لِكُلِّ قَبِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تَكُفُّ الْبَلاَ وَالرَّدَى تَجُرُّ مُنًى لاَ تَشُوبَ مَصُوحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرَقِّى لِنَيْلِ الْعُلَى تُقَوِّي الْعُقُولَ بِعَقْدٍ صَحِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تَجُودُ بِخَيْرِ مُنًى يَزُولُ بِهَا عَيْبُ نَفْسٍ وَرُوحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرِينِي هُنَا وَجْهَهُ عِيَانًا لِيَشْفِيَ قَلْبِي الْجَرِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرَبِّي الْمُصَلِّي الَّذِي دَعَاهُ اللَّعِينُ لِشَيْءٍ مُطِيحْ</item>
        <item>صَرَفْتُ لِسَانِي وَقَلْبِي مَعَا إِلَى الْمُبْتَغَى مِنْهُ خَيْرُ فُتُوحْ</item>
        <item>إِلَى الْمُصْطَفَى الْمُنْتَقَى الْمُجْتَبَى عَنَيْتُ الْكَرِيمَ الشَّفِيعَ النَّصِيحْ</item>
        <item>هُوَ الْمُعْتَمَى الْمُكْتَفِي الْمُكْتَفَى بِهِ وَالْوَكِيلُ اْلأَجِيرُ الرَّبُوحْ</item>
        <item>مُرَبًّى مُرَبٍّ رَسُولٌ نَبِي نَجِيُّ اْلإِلَهِ الْكَلِيمُ الْفَصِيحْ</item>
        <item>جَمِيلُ الْمُحَيَّى ذَكِيُّ الحِجَى مَبَرٌّ مَعَاذٌ لِكُلِّ طَرِيحْ</item>
        <item>زَعِيمٌ بِكَشْفِ كَرُوبِ الَّذِي يَلُوذُ بِهِ الاِتِّقَاءِ دَنُوحْ</item>
        <item>حَرَامٌ عَلَى مَنْ هَدًاهُ أَبَى دُخُولُ جِنَانٍ دَخِيلاً تُرِيحْ</item>
        <item>وَمَنْ لَمْ يَلِجْ نَهْجَهُ يُنْتَظَرْ بِغُلٍّ ثَقِيلٍ وَنَارٍ لَفُوحْ</item>
        <item>طَفَوْنَا عَلَى غَيْرِنَا بِالْعُلَى إِذِ الْمُصْطَفَى قَدْ طَفَا بِالرُّجُوحْ</item>
        <item>أَدِيمُوا امْتِدَاحًا لِبَحْرِ النَّدَى جَزِيلِ اللُّهَى فَتَنَالُوا الرُّبُوحْ</item>
        <item>أَدِيمُوا ثَنَاءَ الَّذِي قَدْ حَوَى سَجَايَا الْكِرَامِ بِفَضْلِ الْمَنُوحْ</item>
        <item>فَلاَ يَنْبَغِي أَنْ يَفُوهَ ذَكِي بِمَدْحٍ عَجِيبٍ لِغَيْرِ سَمُوحْ</item>
        <item>فَمَدْحُ النَّبِيِّ الْكَرِيمِ الْعَلِي يَكُفُّ الْعَنَا وَالرَّدَى وَالْفُضُوحْ</item>
        <item>يُصَفِّي فُؤَادًا عَرَاهُ اْلأَذَى وَيَجْلُو الصَّدَى وَالظَّلاَمَ الطَّمُوحْ</item>
        <item>مَدَحْتُ النَّبِيَّ الْكَرِيمَ السَّخِي وَأَرْجُو بِهِ الدَّهْرَ أَنْ لاَ أَطُوحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي الَّذِي جَرَّنِي إِلَى خِدْمَةِ الْمُجْتَبَى ذِي الْفُتُوحْ</item>
        <item>حَمِدْت إِلَهِي حَمْدًا يَفِي بِخَيْرِ مَزِيدٍ عَلَى مَا أُتِيحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي الَّذِي جَرَّنِي إِلَى خِدْمَةِ الْمُقْتَفَى ذِي السُّمُوحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي بِشُكْرٍ لَهُ عَلَى جَذْبِ قَلْبِي لِحُبِّ النَّصِيحْ</item>
        <item>لِحُبِّ الرَّسُولِ الَّذِي سَرْمَدًا أُصَلِّي عَلَيْهِ بِمَدْحٍ مَلِيحْ</item>
        <item>فَكُنْ سَيِّدِي لِلْخَدِيمِ الدَّنِي شَفِيعًا لِيَوْمِ الْعَنَا وَالْكُلُوحْ</item>
        <item>عَلَيْكَ سَلاَمَا الَّذِي أَبْتَغِي لَدَيْهِ خِتَامًا بِفَوْزٍ يُرِيحْ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Alaaman_Tr">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ بِسْمِ اللهِ إِنَّ وَلِيَّ اللهِ هَذَا سُلَّمُ الْوُصُولُ فِي الثَّنَاءِ عَلَى النَّبِيِّ الرَّسُولِ</item>
        <item>َلَى مَنْ عَلَيَّ وَلَسْتُ صَدِيحْ لَهُ كُلَّ عَامٍ هَدَايَا مَدِيحْ</item>
        <item>صَلاَةٌ تُحَاذِي سَلاَمَ الْعَلِي بِآلٍ وَصَحْبٍ وَكُلِّ نَصِيحْ</item>
        <item>أَدِيمُو ثَنَاءً عَلَى الْمُرْتَجَى وََصَلُّوا عَلَيْهِ صَلاَةً نَصُوحْ</item>
        <item>فَإِنِّي أُصَلِّي عَلَيْهِ هُنَا بِآلٍ وَصَحْبٍ وَكُلِّ صَلِيحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ بِغَيْرِ انْتِهَا عَلَى الْمُصْطَفَى ذِي الْمُحَيَّا الصَّبِيحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ أَتَى مُحِبًّا مُحَبًّا صَبُورًا صَفُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ بَدَا تَقِيًّا نَقِيًّا رَئِيسًا رَجُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ هَدَى مُطِيعًا مُطَاعًا لِرُشْدٍ جَنُوحْ</item>
        <item>إِلَهِي فَصَلِّ عَلَى مَنْ دُعِي بِبَرٍّ وَمَاحٍ لِكُلِّ قَبِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تَكُفُّ الْبَلاَ وَالرَّدَى تَجُرُّ مُنًى لاَ تَشُوبَ مَصُوحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرَقِّى لِنَيْلِ الْعُلَى تُقَوِّي الْعُقُولَ بِعَقْدٍ صَحِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تَجُودُ بِخَيْرِ مُنًى يَزُولُ بِهَا عَيْبُ نَفْسٍ وَرُوحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرِينِي هُنَا وَجْهَهُ عِيَانًا لِيَشْفِيَ قَلْبِي الْجَرِيحْ</item>
        <item>صَلاَةً تُرَبِّي الْمُصَلِّي الَّذِي دَعَاهُ اللَّعِينُ لِشَيْءٍ مُطِيحْ</item>
        <item>صَرَفْتُ لِسَانِي وَقَلْبِي مَعَا إِلَى الْمُبْتَغَى مِنْهُ خَيْرُ فُتُوحْ</item>
        <item>إِلَى الْمُصْطَفَى الْمُنْتَقَى الْمُجْتَبَى عَنَيْتُ الْكَرِيمَ الشَّفِيعَ النَّصِيحْ</item>
        <item>هُوَ الْمُعْتَمَى الْمُكْتَفِي الْمُكْتَفَى بِهِ وَالْوَكِيلُ اْلأَجِيرُ الرَّبُوحْ</item>
        <item>مُرَبًّى مُرَبٍّ رَسُولٌ نَبِي نَجِيُّ اْلإِلَهِ الْكَلِيمُ الْفَصِيحْ</item>
        <item>جَمِيلُ الْمُحَيَّى ذَكِيُّ الحِجَى مَبَرٌّ مَعَاذٌ لِكُلِّ طَرِيحْ</item>
        <item>زَعِيمٌ بِكَشْفِ كَرُوبِ الَّذِي يَلُوذُ بِهِ الاِتِّقَاءِ دَنُوحْ</item>
        <item>حَرَامٌ عَلَى مَنْ هَدًاهُ أَبَى دُخُولُ جِنَانٍ دَخِيلاً تُرِيحْ</item>
        <item>وَمَنْ لَمْ يَلِجْ نَهْجَهُ يُنْتَظَرْ بِغُلٍّ ثَقِيلٍ وَنَارٍ لَفُوحْ</item>
        <item>طَفَوْنَا عَلَى غَيْرِنَا بِالْعُلَى إِذِ الْمُصْطَفَى قَدْ طَفَا بِالرُّجُوحْ</item>
        <item>أَدِيمُوا امْتِدَاحًا لِبَحْرِ النَّدَى جَزِيلِ اللُّهَى فَتَنَالُوا الرُّبُوحْ</item>
        <item>أَدِيمُوا ثَنَاءَ الَّذِي قَدْ حَوَى سَجَايَا الْكِرَامِ بِفَضْلِ الْمَنُوحْ</item>
        <item>فَلاَ يَنْبَغِي أَنْ يَفُوهَ ذَكِي بِمَدْحٍ عَجِيبٍ لِغَيْرِ سَمُوحْ</item>
        <item>فَمَدْحُ النَّبِيِّ الْكَرِيمِ الْعَلِي يَكُفُّ الْعَنَا وَالرَّدَى وَالْفُضُوحْ</item>
        <item>يُصَفِّي فُؤَادًا عَرَاهُ اْلأَذَى وَيَجْلُو الصَّدَى وَالظَّلاَمَ الطَّمُوحْ</item>
        <item>مَدَحْتُ النَّبِيَّ الْكَرِيمَ السَّخِي وَأَرْجُو بِهِ الدَّهْرَ أَنْ لاَ أَطُوحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي الَّذِي جَرَّنِي إِلَى خِدْمَةِ الْمُجْتَبَى ذِي الْفُتُوحْ</item>
        <item>حَمِدْت إِلَهِي حَمْدًا يَفِي بِخَيْرِ مَزِيدٍ عَلَى مَا أُتِيحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي الَّذِي جَرَّنِي إِلَى خِدْمَةِ الْمُقْتَفَى ذِي السُّمُوحْ</item>
        <item>حَمِدْتُ إِلَهِي بِشُكْرٍ لَهُ عَلَى جَذْبِ قَلْبِي لِحُبِّ النَّصِيحْ</item>
        <item>لِحُبِّ الرَّسُولِ الَّذِي سَرْمَدًا أُصَلِّي عَلَيْهِ بِمَدْحٍ مَلِيحْ</item>
        <item>فَكُنْ سَيِّدِي لِلْخَدِيمِ الدَّنِي شَفِيعًا لِيَوْمِ الْعَنَا وَالْكُلُوحْ</item>
        <item>عَلَيْكَ سَلاَمَا الَّذِي أَبْتَغِي لَدَيْهِ خِتَامًا بِفَوْزٍ يُرِيحْ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Chakawtou_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>شَكَوْتُ أُمُورِي وَذَنْبِي الْعَظِيمِ لِرَبِّي الْقَدِيرِ الْغَفُورِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>فَكُنْ مُشْكِيًا لِي وَهَبْ لِي الْمُنَى بِجَاهِ النَّبِيِّ الشَّفِيعِ الْكَرِيمْ</item>
        <item>وَصَلِّ عَلَيْهِ بِغَيْرِ انْتِهَا وَسَلِّمْ سَلاَمًا عَلَيْهِ يَدُومْ</item>
        <item>وَكُنْ لِي وَلِيًّا هُنَا وَغَدًا وَكُنْ لِي نَصِيرًا فَإِنِّي عَدِيمْ</item>
        <item>وَكُنْ بِي لَطِيفًا وَهَبْ لِي رِضًى وَكُنْ لِي غَفُورًا فَإِنِّي مُلِيمْ</item>
        <item>وَكُنْ لِي مُعِينًا عَلَى مَطْلَبِي وَكُنْ مُقْدِرًا لِي فَإِنِّي سَئِيمْ</item>
        <item>وَهَبْ لِي صَلاَحًا وَهَبْ لِي تُقًى وَنَوِّرْ جَنَانِي وَزِدْنِي عُلُومْ</item>
        <item>وَهَبْ لِي نَجَاةً وَزِدْنِي هُدًى وَأَصْلِحْ أُمُورِي وَزِدْنِي نَعِيمْ</item>
        <item>وَأَخْرِجْ عُيُوبِي وَزِدْنِي عُلًى وَأَبْرِأْ سَقَامِي وَفَرِّجْ غُمُومْ</item>
        <item>وَلاَ تُخْزِيَنِّي قِنِي مُهْلِكًا وَلاَ تُفْضِحَنِي بِكَوْنِي لَئِيمْ</item>
        <item>فَإِنِّي لَئِيمٌ أَسِيرُ الْهَوَى وَعَاصٍ وَلَكِنْ إِلَهِي حَلِيمْ</item>
        <item>وَعَافِيَةً هَبْ هُنَا وَغَدًا لَنَا وَلِمَنْ لِهُدًى يَسْتَقِيمْ</item>
        <item>وَصَلِّ صَلاَةً عَلَى الْمُصْطَفَى وَسَلِّمْ سَلاَمًا عَلَيْهِ يَدُومْ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Chakawtou_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX"</item>
        <item>شَكَوْتُ أُمُورِي وَذَنْبِي الْعَظِيمِ لِرَبِّي الْقَدِيرِ الْغَفُورِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>فَكُنْ مُشْكِيًا لِي وَهَبْ لِي الْمُنَى بِجَاهِ النَّبِيِّ الشَّفِيعِ الْكَرِيمْ</item>
        <item>وَصَلِّ عَلَيْهِ بِغَيْرِ انْتِهَا وَسَلِّمْ سَلاَمًا عَلَيْهِ يَدُومْ</item>
        <item>وَكُنْ لِي وَلِيًّا هُنَا وَغَدًا وَكُنْ لِي نَصِيرًا فَإِنِّي عَدِيمْ</item>
        <item>وَكُنْ بِي لَطِيفًا وَهَبْ لِي رِضًى وَكُنْ لِي غَفُورًا فَإِنِّي مُلِيمْ</item>
        <item>وَكُنْ لِي مُعِينًا عَلَى مَطْلَبِي وَكُنْ مُقْدِرًا لِي فَإِنِّي سَئِيمْ</item>
        <item>وَهَبْ لِي صَلاَحًا وَهَبْ لِي تُقًى وَنَوِّرْ جَنَانِي وَزِدْنِي عُلُومْ</item>
        <item>وَهَبْ لِي نَجَاةً وَزِدْنِي هُدًى وَأَصْلِحْ أُمُورِي وَزِدْنِي نَعِيمْ</item>
        <item>وَأَخْرِجْ عُيُوبِي وَزِدْنِي عُلًى وَأَبْرِأْ سَقَامِي وَفَرِّجْ غُمُومْ</item>
        <item>وَلاَ تُخْزِيَنِّي قِنِي مُهْلِكًا وَلاَ تُفْضِحَنِي بِكَوْنِي لَئِيمْ</item>
        <item>فَإِنِّي لَئِيمٌ أَسِيرُ الْهَوَى وَعَاصٍ وَلَكِنْ إِلَهِي حَلِيمْ</item>
        <item>وَعَافِيَةً هَبْ هُنَا وَغَدًا لَنَا وَلِمَنْ لِهُدًى يَسْتَقِيمْ</item>
        <item>وَصَلِّ صَلاَةً عَلَى الْمُصْطَفَى وَسَلِّمْ سَلاَمًا عَلَيْهِ يَدُومْ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Chakawtou_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ</item>
        <item>"Chakawtu umûrî wa zanbîl ‘azîme Li Rabîl Qadîril Ghafurir-Rahîme"</item>
        <item>"Fakune muchkiyane lî wa hab lil munâ bijâhi-Nabîyich Chafî’il Karîme"</item>
        <item>"Wa salli ‘alayhi bighayrin'tihâ Wa sallime salâmane alayhi yadûme"</item>
        <item>"Wa kune lî waliyyane hunâ wa ghadane Wa kune lî naçîrane , fa innî ‘adîme"</item>
        <item>"Wa Kune bî latîfane wa hab lî Ridane Wa kune lî ghafûrane, fa'innî Mulîm"</item>
        <item>"Wa kune lî mu’înane ‘alâ matlabî Wa kune muqdirane lî, fa'innî sa'îm"</item>
        <item>"Wa hab lî salâhane wahab lî tuqane Wa nawwir janânî wa zidnî ‘ulûme"</item>
        <item>"Wa hab lî najâtane wa zidnî hudane Wa aslih umûrî wa zidnî na’îme"</item>
        <item>"Wa akhrij ‘uyûbî wa zidnî ‘ulâ Wa abrie saqâmî wa faridj ghumûme"</item>
        <item>"Wa lâ tukhzîyyanî qinî mahlukane Wa lâ tufdîhanî bikawnî la’îme"</item>
        <item>"Fa innî la'îmune assîrul hawâ Wa ‘âsine wala kine illahii halîme"</item>
        <item>"Wa ‘âfiyatane hab hunâ wa ghadane Lannâ wa limane lihudane yastaqîme"</item>
        <item>"Was'salli salâtane ‘alal Mustapha Wa sallim salâmane ‘alayhi yadûme"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Sabhountaqi_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>سَبْعٌ تَقِي أَبْوَابَ كُلِّ نَارٍ تَجُودُ بِالدِّرْهَمِ وَالدِّينَارِ</item>
        <item>تُفِيدُ كُلَّ مَنْ لَهَا تَدَبَّرَا بِكَنْزِي الدَّارَيْنِ حَيْثُ اعْتَبَرَا</item>
        <item>تَمْنَعُ أَبْوَابَ الْجَحِيمِ سَبْعَهْ مِمَّنْ تَدَبَّرَ وَتُنْمِي نَفْعَهْ</item>
        <item>تَقُودُ كُلَّ مُنْيَةٍ تُفِيدُ لِكُلِّ مَنْ يَهْدِي وَيَسْتَفِيدُ</item>
        <item>تَطْرُدُ عَنْ قََارِئِهَا اللَّعِينَا بِنَفْيِ هَادٍ لَمْ يَزَلْ مُعِينَا</item>
        <item>تَجُودُ بِالْعُلُومِ وَاْلأَعْمَالِ قَائِدَةٌ لِلسُّؤْلِ وَاْلآمَالِ</item>
        <item>تُعِينُ قَارِئًا عَلَى الْحَاجَاتِ وَتُنْقِذُ اْلأَبْنَاءَ كَالزَّوْجَاتِ</item>
        <item>تَكْفِي الْعِدَى وَالْجُوعَ وَالْوَبَاءَا كَمَا تُلِينُ مَنْ أَبَى إِبَاءَا</item>
        <item>تَزِيدُ عَقْلاً وَتَرُدُّ ضَرَرَا عَمَّنْ يُلاَزِمُ وَتَكْفِي الْغَرَرَا</item>
        <item>تُيَسِّرُ الْعَسِيرَ تُكْثِرُ الثَّوَابْ فِي كُلِّ بَائِحٍ وَتَهْدِي لِلصَّوَابْ</item>
        <item>تَقُودُ مَنْ لاَزَمَهَا لِلْخَيْرِ كَمَا تُنَجِّي مِنْ جَمِيعِ الضَّيْرِ</item>
        <item>تَفْتَحُ أَبْوَابَ الْجِنَانِ تُكْرِمُ جَنَابَ مَنْ يَقْرَؤُهَا فَيُكْرَمُ</item>
        <item>تَجُودُ بِالشِّفَاءِ مِنْ كُلِّ مَرَضْ كَمَا لِقَارِئٍ تَجُودُ بِالْغَرَضْ</item>
        <item>تَدْفَعُ كَيْدَ الْكَائِدِينَ تُنْمِي قَارِئَهَا خَيْرَ جَزَا وَغُنْمِ</item>
        <item>تُكْثِرُ خَيْرَاتِ الدُّيُورِ تُرْدِي مَنْ رَامَ أَنْ يَظْلِمَ حِزْبَ الْفَرْدِ</item>
        <item>تَقُودُ مَنْ يَقْرَؤُهَا لِلْمُنْيَهْ وَلِلْعُلَى تُخْرِجُهُ مِنْ مِرْيَهْ</item>
        <item>تُلْجِمُ أَفْوَاهَ ذَوِي اْلإِفْسَادِ وَتَعْصِمُ الْمَبِيعَ مِنْ كَسَادِ</item>
        <item>تُنِيرُ قَلْبَ كُلِّ ذِي صَلاَحِ تُنِيلُهُ اْلأَجْرَ مَعَ الْفَلاَحِ</item>
        <item>مَنْ يَتْلُهَا لِحَاجَةٍ تُقْضَ بِلاَ شَكٍّ وَمَنْ لَمْ يَتْلُهَا لَنْ يُقْبَلاَ</item>
        <item>وَمَنْ تَلاَهَا مُخْلِصًا لِوَجْهِ مَنْ أَنْزَلَهَا فَازَ بِأَجْرٍ وَأَمَنْ</item>
        <item>وَمَنْ بِهَا دَخَلَ فِي أَمْنٍ فَلاَ يَكُونُ خَائِبًا وَلاَ مُنْسَفِلاَ</item>
        <item>وَمَنْ بِهَا رَامَ عَزِيزًا نَالَهُ مِنْ مُطْلِقٍ أَبَّدَ لِي جَمَالَهُ</item>
        <item>وَمَنْ تَلاَهَا فِي اتِّبَاعٍ يُوجَرِ عِنْدَ كَرِيمٍ مُعْتِقٍ لَمْ يُحْجَرِ</item>
        <item>وَمَنْ تَلاَهَا وَهْوَ ذُو اتِّقَاءِ نَالَ رِضَى مَنْ جَادَ بِالْبَقَاءِ</item>
        <item>صَلَّى وَسَلَّمَ عَلَى مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَالْحُمَّدِ</item>
        <item>مَنْ جَعَلَ الْقُرْآنَ حِينَ أَنْزَلاَ مِنْ لَوْحِهِ فِي يَدِ رُوحٍ نَزَّلاَ</item>
        <item>صَلَّى وَسَلَّمَ عَلَيْهِمَا الْجَمِيلْ وَكَانَ لِي بِفَضْلِهِ حَيْثُ أَمِيلْ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْهِمَا بِآلِ الْمُصْطَفَى وَصَحْبِهِ وَكُلِّ مَنْ نَالَ اصْطِفَا</item>
        <item>صَلَّى وَسَلَّمَ عَلَى الْجَمِيعِ خَيْرُ شَكُورٍ رَافِعِ سَمِيعِ</item>
        <item>وَأَفْضَلُ الصَّلاَةِ مَعْ خَيْرِ سَلاَمْ عَلَيْهِمَا كَمَا أَفَادَ بِالْكَلاَمْ</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Sabhountaqi_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX" وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>"Sept (versets) empêchent l’ouverture des portes de tout feu (d’ici bas et dans l’au-delà) et ils attirent de substantiels dons en pièces d’or et d’argent. "</item>
        <item>"A quiconque sait y réfléchir et imiter ils sont utiles en ce sens qu’ils lui apportent les trésors de ce monde et de l'autre."</item>
        <item>"ls ferment les sept portes de l’enfer, ils sont profitables à tout être qui sait méditer"</item>
        <item>"Ils font se réaliser tout souhait utile à tout guide et à tout élève."</item>
        <item>"Ils chassent le maudit Satan loin de leur lecture grâce au guide qui ne cesse d’aider les autres."</item>
        <item>"Ils font accueillir le savoir et accomplir de bonnes œuvres, ils sont bons pour ceux qui sollicitent des faveurs et qui espèrent en recevoir."</item>
        <item>"Ils aident leur lecteur à réaliser ces désirs, ils assurent le salut aux fils comme aux épouses."</item>
        <item>"Ils protègent contre les ennemis, contre la faim et contre les épidémies."</item>
        <item>"Ils renforcent le rendement des facultés intellectuelles. Ils repoussent le mal loin de quiconque le récite continuellement et éloigne les illusions et les risques."</item>
        <item>"Ils facilitent l’obtention de ce qui est difficile à se procurer et ils multiplient les bonnes récompenses dans tout acte permis. Ils mettent dans la droiture et donnent raison."</item>
        <item>"Ils font obtenir ce qui bon à leur lecteur de même qu’ils sauvent de tous les malheurs."</item>
        <item>"Ils ouvrent les portes du paradis. Ils honorent la personne qui les récite et la font respecter."</item>
        <item>"Ils apportent un remède à toute maladie de même qu’ils apportent la satisfaction des désirs de leur lecteur."</item>
        <item>"Ils déjouent les plans machiavéliques des trompeurs. Ils apportent à leur lecteur la meilleure récompense et le meilleur gain."</item>
        <item>"Ils multiplient l'abondance des pays. Ils exterminent ceux qui tentent d’opprimer le parti de l’Unique."</item>
        <item>"Ils conduisent leur lecteur à réaliser son rêve. Ils le portent loin de l’orgueil vers l'idéal. "</item>
        <item>"Ils musèlent les malfaisants et empêchent la mévente pour le commerçant."</item>
        <item>"Ils illuminent le cœur de tout vertueux, et lui attirent le salaire et le bonheur"</item>
        <item>"Quiconque les récite verra son désir se réaliser sans aucun doute et quiconque ne les récite ne sera pas exaucé dans ses prières."</item>
        <item>"Quiconque les récite sincèrement pour plaire à Dieu qui les a révélés obtiendra une récompense et une sécurité."</item>
        <item>"Quiconque les récite au début de chaque entreprise ne sera pas déçu dans son attente et n’échouera point."</item>
        <item>"Quiconque dans son désir d’obtenir un bien précieux, les récitera réussira grâce à l’Absolu qui m’a accordé sa beauté. "</item>
        <item>"Quiconque les récite en allant chez une personne généreuse et prospère, l’accès de celle-ci ne sera pas interdit."</item>
        <item>"Quiconque les récite en pieux obtiendra l’agrément de celui qui excelle par son éternité."</item>
        <item>"Bénédiction et Paix sur Muhammad, sur ceux qui louent Dieu continuellement "</item>
        <item>"De la part de celui qui a mis le coran recopié de la table bien gardée entre les mains de l’esprit saint (Gabriel)."</item>
        <item>"Que la magnifique bénisse Muhammad et Gabriel et leur accorde le salut. Qu’il soit avec moi en me comblant de grâce partout où je me tourne."</item>
        <item>"Qu’il bénisse les deux par considération pour la famille de l’Elu, et par amour de lui et pour l’amour de quiconque a été purifié."</item>
        <item>"Bénédiction et Salut sur tous, de la part du meilleur Reconnaissant qui élève et qui entend."</item>
        <item>"Que la meilleure bénédiction et la meilleure paix soient sur Eux deux comme il l’a enseigné par la parole (dans le coran)."</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Sabhountaqi_Tr">
        <item>"Bismilâhir Rahmânir Rahîmi wa salla Lâhu ‘alâ seydinâ Muhammadin wa sallama taslîman"</item>
        <item>"Sabhun taqî abwâba kulli nâri Tajûdu bi dirhami wa dînâri"</item>
        <item>"Tufîdu kulla man lahâ tadabbarâ Bi kanzayiddâreyni haysuhtabarâ"</item>
        <item>"Tamna’u abwâbal jahîmi sab’a Miman tadabbara wa tunmî naf’a"</item>
        <item>"Taqûdu kulla munyatin tufîdu Likulli man yahdî wa yastafîdu"</item>
        <item>"Tatrudu ‘an qâri-ihâ la’înâ Bi nafyi hâdin lam yazal mu’înnâ"</item>
        <item>"Tajûdu bil ‘ulûmi wal a’mâli Qaa idatun li sûli wal-lâmâli"</item>
        <item>"Tuhînu qâri’an ‘ala hâjâti Wa tunqizal abnâ-a ka zawjâti"</item>
        <item>"Takfil ‘idâ wal jû-a wal wabâ-â Kamaa tulînu man abâ ibâ-â"</item>
        <item>"Tazîdu ‘aqlan wa taruddu dararâ ‘Aman yulâzimu wa takfil ghararâ"</item>
        <item>"Tuyassirul ‘asîra tuksiiru çawâb Fii kulli bâ ihin wa tahdî lissawâb"</item>
        <item>"Taqûdu man lâzamahâ lil khayri Kamâ tunajjî min jamî’id-dayri"</item>
        <item>"Taftahu abwâbal jinâni tukrimu Janâba man yaqra-uhaa fayukramu"</item>
        <item>"Tajûdu bich-chifâ-i min kulli marad Kamaa liqâri-i tajûdu bil gharad"</item>
        <item>"Tadfa-u kaydal kâ idîna tunmî Qâri ihâ khayra jazâ wa ghunmi"</item>
        <item>"Tuksiru khayrâti duyûri turdî Man râma an yazlima hizbal fardi"</item>
        <item>"Taqûdu man yaqra uhâ lilmunyah Walil ‘ulaa tukhrijuhû min miryah"</item>
        <item>"Tuljimu afwâha zawil ifsâdi Wa ta’simul mabî’a min kasâdi"</item>
        <item>"Tunîru qalba kulli zî salâhi Tunîluhul ajra ma’al falâhi"</item>
        <item>"Man yatluhâ lihâjatin tuqda bilâ Chakkin wa man lam yatluhâ lan yuqbalâ"</item>
        <item>"Wa man talâhâ mukhlisan liwajhi man  Anzalahâ fâza bi ajri wa aman"</item>
        <item>"Wa man bihâ dakhala fî amnin falâ Yakûnu khâ iban walâmunsafilâ "</item>
        <item>"Wa man bihâ râma  ‘azîzan nâlahu Min mutliqin abbada lî jamâlahu"</item>
        <item>"Wa man talâhâ fit-tibâ’i yûjari ‘Inda karîmin mu’tiqin lam yuhjari"</item>
        <item>"Wa man talâhâ wahwa zut-tiqâ-I Nâla ridâ man jâda bil baqâ-i"</item>
        <item>"Sallâ wa sallama ‘alâ Muhammadi Wa âlihi wa sahbihî wal hummadi"</item>
        <item>"Man ja’alal qur’âna hîna anzalâ Min lawhihi fî yadi rûhin nazzalâ"</item>
        <item>"Sallâ wa sallama alayhimal jamîl Wakâna lî bifadlihî haysu amîl"</item>
        <item>"Sallâ alayhimâ bi âlil Mustafâ Wa sahbihî wa kulli man nâlastifâ"</item>
        <item>"Sallâ wa sallama ‘alal jamî-‘I Khayru chakûri râfi’ i samî-‘i"</item>
        <item>"Wa afdalu salâti ma’a khayri salâm ‘Alayhimâ kamâ afâda bil kalâm"</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Nafahani_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>نَفَعَنِي مَنْ لَمْ يَكُنْ بِوَلَدِ وَلاَ بِوَالِدٍ فَطَابَ خَلَدِي</item>
        <item>عَلَى الَّذِي وُلِدَ خَيْرَ وَلَدِ وَخيْرَ وَالِدٍ بِخَيْرِ بَلَدِ</item>
        <item>بِآلِهِ وَصَحْبِهِ وَالْحُمَّدِ صَلاَةُ ذِي الْعَرْشِ الْعَظِيمِ الصَّمَدِ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Nafahani_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX" وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>نَفَعَنِي مَنْ لَمْ يَكُنْ بِوَلَدِ وَلاَ بِوَالِدٍ فَطَابَ خَلَدِي</item>
        <item>عَلَى الَّذِي وُلِدَ خَيْرَ وَلَدِ وَخيْرَ وَالِدٍ بِخَيْرِ بَلَدِ</item>
        <item>بِآلِهِ وَصَحْبِهِ وَالْحُمَّدِ صَلاَةُ ذِي الْعَرْشِ الْعَظِيمِ الصَّمَدِ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Nafahani_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>نَفَعَنِي مَنْ لَمْ يَكُنْ بِوَلَدِ وَلاَ بِوَالِدٍ فَطَابَ خَلَدِي</item>
        <item>عَلَى الَّذِي وُلِدَ خَيْرَ وَلَدِ وَخيْرَ وَالِدٍ بِخَيْرِ بَلَدِ</item>
        <item>بِآلِهِ وَصَحْبِهِ وَالْحُمَّدِ صَلاَةُ ذِي الْعَرْشِ الْعَظِيمِ الصَّمَدِ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Allahoumin_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ أَلم إِنَّمَا السَّبِيلُ وَلاَ تُجَادِلُوا</item>
        <item>اللهُ مِنْ كُلِّ كَرِيمٍ أَكْرَمُ مَنْ أَمَّهُ انْقَادَ لَهُ التَّكُرُّمُ</item>
        <item>َأَسْلِمْ لَهُ كُلَّكَ عَنْ إِيمَانِ وَلاَزِمِ الاِحْسَانَ لِلرَّحْمَانِ</item>
        <item>وَاجِهْهُ بِالشُّكْرِ بِلاَ كُفْرَانِ تُكْفَ حِسَابَهُ مَعَ النِّيرَانِ</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الَعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Allahoumin_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX Alîf Lâm Mîm innamâ sabîlu walâ toujâdilou"</item>
        <item>اللهُ مِنْ كُلِّ كَرِيمٍ أَكْرَمُ مَنْ أَمَّهُ انْقَادَ لَهُ التَّكُرُّمُ</item>
        <item>َأَسْلِمْ لَهُ كُلَّكَ عَنْ إِيمَانِ وَلاَزِمِ الاِحْسَانَ لِلرَّحْمَانِ</item>
        <item>وَاجِهْهُ بِالشُّكْرِ بِلاَ كُفْرَانِ تُكْفَ حِسَابَهُ مَعَ النِّيرَانِ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Allahoumin_Tr">
        <item>"Bismil lâhir rahmânir rahîmi Alîf Lâm Mîm innamâ sabîlu walâ toujâdilou"</item>
        <item>"Allâhu min kulli Karîmine Akramu Mann Ammahou’n qâda Lahût-takarramu"</item>
        <item>"Aslim Lahûb kullaka 'ane îmaani Walâzimil ihsâna lir-Rahmâni"</item>
        <item>"Wâ jih-hu bich-chukri bilâ kufrâni Tukfa hissâbahû ma'an-nîrâni"</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Walbaladou_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ "وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ" اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ عَنِّي أَبَدًا بِقَدْرِ عَظَمَةِ ذَاتِكَ يَا أَحَدُ وَاجْعَلْ قَلْبِي بَلَدًا طَيِّبًا وَأّخْرِجْ نَبَاتَهُ بِإِذْنِكَ وَانْشُرْ عَلَيَّ بَرَكَاتِ هَذِهِ الْحُرُوفِ الَّذِي ابْتَدَأْتُ بِهَا خِدْمَتُهُ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>وَجَهْتُ كُلِّي لِلْوَدُودِ الصَّمَدِ ذَا خِدْمَةٍ لِلْمُصْطَفَى مُحَمَّدِ</item>
        <item>الْحَمْدُ وَالشُّكْرُ مَعًا للهِ عَلَى النَّبِيِّ وَلَدِ عَبْدِ اللهِ</item>
        <item>للهِ بِالذِّكْرِ الْحَكِيمِ انْقَلِبْ مَعَ النَّبِي وَلَدِ عَبْدِ الْمُطَلِّبْ</item>
        <item>بَدَدَ لِي شَمْلَ عَدُّوٍ غَاشِمِ رَبِّي بِجَاهِ الْمُصْطَفَى ابْنِ هَاشِمِ</item>
        <item>لِي جَادَ رَبِّي بِنَوَالٍ قَدْ أَنَافْ بِالْمُنْتَقَى الْمُخْتَارِ مِنْ عَبْدِ مَنَافْ</item>
        <item>دُعَائِيَ اسْتَجَابَ بِالْمَخْفِيِّ رَبِّي بِالْمُخْتَارِ مِنْ قُصَيِّ</item>
        <item>أَسْأَلُهُ نَيْلَ الْمُنَى بِلاَ اسْتِلاَبْ وَلاَ غَرُورٍ بِالنَّبِيِّ ابْنِ كِلاَبْ</item>
        <item>لِي جُدْ بِخَيْرٍ وَاكْفِنِي مَضَرَّهْ رَبِّ بِجَاهِ الْمُجْتَبَى ابْنِ مُرَّهْ</item>
        <item>طَيِّبْ فُؤَادِيَ بِرَوْضِ صَعْبِ لِي أَبَدًا بِالْمُنْتَقَى ابِنْ كَعْبِ</item>
        <item>ياللهُ يَا ذَا الْعَرْشِ وَالْكُرْسِيِّ صَلِّ بِتَسْلِيمٍ عَلَى اللُّؤَيِّ</item>
        <item>يَا رَبِّ سُقْ لِي جُمْلَةَ الْمَطَالِبِ بِلاَ حِسَابٍ بِالنَّبِي ابْنِ غَالِبِ</item>
        <item>بَدِيعُ سَخِّرْ لِيَ كُلَّ شَهْرِ وَكُلَّ يَوْمٍ بِالنَّبِي ابْنِ فَهْرِ</item>
        <item>يَا خَيْرَ نَاصِرٍ وَخَيْرَ مَالِكٍ أُنْصُرْ وَمَلِّكْنِيَ بِابْنِ مَالِكِ</item>
        <item>خَبِيئَتِي وَعِزَّتِي وَنَضْرِي كَوْنَكَ لِي فَلِيَ كُنْ بِالنَّضْرِ</item>
        <item>رُضْ لِي الْعِدَى وَلِيَ هَبْ جِنَانَهْ بِالْمُصْطَفَى الْمُخْتَارِ مِنْ كِنَانَهْ</item>
        <item>جُدْ لِي بِمَا بِهِ أُنِيرُ خَيْمَهْ وَغَيْرِهَا بِمَنْ أَضَا خُزَيْمَهْ</item>
        <item>نَجِّ جَنَابِي مِنْ جِوَارِ مُشْرِكَهْ وَمُشْرِكٍٍ بِالْمُصْطَفَى ابْنِ مُدْرِكَهْ</item>
        <item>بَارِكْ لِيَ اللَّهُمَّ فِي قِيَاسِي بِمَنْ جَعَلْتَهُ ضِيَا إِلْيَاسِ</item>
        <item>أُنْصُرْ جَنَابِي عِنْدَ سَيْرٍ وَحَضَرْ وَلَكَ قَرِّبْنِي بِجَاهِ ابْنِ مُضَرْ</item>
        <item>تَفَضَّلَنْ عَلَيَّ رَبِّ أَنْ أُزَارْ فِيكَ وَفِي خَيْرِ الْوَرَى نُورِ نِزَارْ</item>
        <item>هَدَيْتَنِي يَا خَيْرَ هَادٍ قَدْ وَعَدْ أَنْجَزْتَ لِي الْوَعْدَ بِأَفْضَلِ مَعَدْ</item>
        <item>وَهَبْتَ لِي فَضْلاً إِلَى الْجِنَانِ يَرْفَعُ كُلِّي بِالنَّبِي الْعَدْنَانِ</item>
        <item>بَرَكَتَا الصِّدِيقِ وَالْفَارُوقِ جَامِعَتَا الْمَجْمُوعِ وَالْمَفْرُوقِ</item>
        <item>أَكْرَمَ رَبُّ الْعَرْشِ ذَا النُّوَريْنِ وَوَالِدَ السِّبْطَيْنِ فِي الدَّارَيْنِ</item>
        <item>ذَبَّتْ صَحَابَةُ النَّبِيِّ اْلأَتْقِيَا عَلَيْهِمُ الرِّضْوَانُ مَجْرَ اْلأَشْقِيَا</item>
        <item>نَفَى اللَّعِينُ مَنْ لَهُ حَيْزُومُ مَعَ الْعِدَى فَجُنْدُهُمْ مَهْزُومُ</item>
        <item>رَفَعَ أَهْلُ الْبَدْرِ اْلإِسْلاَمَا وَزَحْزَحُوا الْفُجَّارَ وَالظَّلاَمَا</item>
        <item>بَاءَ بِمَا يَسُوءُهُ الْخَنَّاسُ وَسُرَّ مَنْ لَهُ أَنَاخَ النَّاسُ</item>
        <item>بَانَ لَنَا التَّوْحِيدُ وَالْفِقْهُ مَعَا تَصَوُّفٍ بِمَنْ عَدَانَا قَمَعَا</item>
        <item>هَدِيَّةُ اللهِ الْوَدُودِ الصَّمَدِ أَبْقَتْ حَيَاتِي بِالنَّبِي مُحَمَّدِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلِّمْ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Walbaladou_Fr">
        <item>Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX "وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ" اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ عَنِّي أَبَدًا بِقَدْرِ عَظَمَةِ ذَاتِكَ يَا أَحَدُ وَاجْعَلْ قَلْبِي بَلَدًا طَيِّبًا وَأّخْرِجْ نَبَاتَهُ بِإِذْنِكَ وَانْشُرْ عَلَيَّ بَرَكَاتِ هَذِهِ الْحُرُوفِ الَّذِي ابْتَدَأْتُ بِهَا خِدْمَتُهُ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>وَجَهْتُ كُلِّي لِلْوَدُودِ الصَّمَدِ ذَا خِدْمَةٍ لِلْمُصْطَفَى مُحَمَّدِ</item>
        <item>الْحَمْدُ وَالشُّكْرُ مَعًا للهِ عَلَى النَّبِيِّ وَلَدِ عَبْدِ اللهِ</item>
        <item>للهِ بِالذِّكْرِ الْحَكِيمِ انْقَلِبْ مَعَ النَّبِي وَلَدِ عَبْدِ الْمُطَلِّبْ</item>
        <item>بَدَدَ لِي شَمْلَ عَدُّوٍ غَاشِمِ رَبِّي بِجَاهِ الْمُصْطَفَى ابْنِ هَاشِمِ</item>
        <item>لِي جَادَ رَبِّي بِنَوَالٍ قَدْ أَنَافْ بِالْمُنْتَقَى الْمُخْتَارِ مِنْ عَبْدِ مَنَافْ</item>
        <item>دُعَائِيَ اسْتَجَابَ بِالْمَخْفِيِّ رَبِّي بِالْمُخْتَارِ مِنْ قُصَيِّ</item>
        <item>أَسْأَلُهُ نَيْلَ الْمُنَى بِلاَ اسْتِلاَبْ وَلاَ غَرُورٍ بِالنَّبِيِّ ابْنِ كِلاَبْ</item>
        <item>لِي جُدْ بِخَيْرٍ وَاكْفِنِي مَضَرَّهْ رَبِّ بِجَاهِ الْمُجْتَبَى ابْنِ مُرَّهْ</item>
        <item>طَيِّبْ فُؤَادِيَ بِرَوْضِ صَعْبِ لِي أَبَدًا بِالْمُنْتَقَى ابِنْ كَعْبِ</item>
        <item>ياللهُ يَا ذَا الْعَرْشِ وَالْكُرْسِيِّ صَلِّ بِتَسْلِيمٍ عَلَى اللُّؤَيِّ</item>
        <item>يَا رَبِّ سُقْ لِي جُمْلَةَ الْمَطَالِبِ بِلاَ حِسَابٍ بِالنَّبِي ابْنِ غَالِبِ</item>
        <item>بَدِيعُ سَخِّرْ لِيَ كُلَّ شَهْرِ وَكُلَّ يَوْمٍ بِالنَّبِي ابْنِ فَهْرِ</item>
        <item>يَا خَيْرَ نَاصِرٍ وَخَيْرَ مَالِكٍ أُنْصُرْ وَمَلِّكْنِيَ بِابْنِ مَالِكِ</item>
        <item>خَبِيئَتِي وَعِزَّتِي وَنَضْرِي كَوْنَكَ لِي فَلِيَ كُنْ بِالنَّضْرِ</item>
        <item>رُضْ لِي الْعِدَى وَلِيَ هَبْ جِنَانَهْ بِالْمُصْطَفَى الْمُخْتَارِ مِنْ كِنَانَهْ</item>
        <item>جُدْ لِي بِمَا بِهِ أُنِيرُ خَيْمَهْ وَغَيْرِهَا بِمَنْ أَضَا خُزَيْمَهْ</item>
        <item>نَجِّ جَنَابِي مِنْ جِوَارِ مُشْرِكَهْ وَمُشْرِكٍٍ بِالْمُصْطَفَى ابْنِ مُدْرِكَهْ</item>
        <item>بَارِكْ لِيَ اللَّهُمَّ فِي قِيَاسِي بِمَنْ جَعَلْتَهُ ضِيَا إِلْيَاسِ</item>
        <item>أُنْصُرْ جَنَابِي عِنْدَ سَيْرٍ وَحَضَرْ وَلَكَ قَرِّبْنِي بِجَاهِ ابْنِ مُضَرْ</item>
        <item>تَفَضَّلَنْ عَلَيَّ رَبِّ أَنْ أُزَارْ فِيكَ وَفِي خَيْرِ الْوَرَى نُورِ نِزَارْ</item>
        <item>هَدَيْتَنِي يَا خَيْرَ هَادٍ قَدْ وَعَدْ أَنْجَزْتَ لِي الْوَعْدَ بِأَفْضَلِ مَعَدْ</item>
        <item>وَهَبْتَ لِي فَضْلاً إِلَى الْجِنَانِ يَرْفَعُ كُلِّي بِالنَّبِي الْعَدْنَانِ</item>
        <item>بَرَكَتَا الصِّدِيقِ وَالْفَارُوقِ جَامِعَتَا الْمَجْمُوعِ وَالْمَفْرُوقِ</item>
        <item>أَكْرَمَ رَبُّ الْعَرْشِ ذَا النُّوَريْنِ وَوَالِدَ السِّبْطَيْنِ فِي الدَّارَيْنِ</item>
        <item>ذَبَّتْ صَحَابَةُ النَّبِيِّ اْلأَتْقِيَا عَلَيْهِمُ الرِّضْوَانُ مَجْرَ اْلأَشْقِيَا</item>
        <item>نَفَى اللَّعِينُ مَنْ لَهُ حَيْزُومُ مَعَ الْعِدَى فَجُنْدُهُمْ مَهْزُومُ</item>
        <item>رَفَعَ أَهْلُ الْبَدْرِ اْلإِسْلاَمَا وَزَحْزَحُوا الْفُجَّارَ وَالظَّلاَمَا</item>
        <item>بَاءَ بِمَا يَسُوءُهُ الْخَنَّاسُ وَسُرَّ مَنْ لَهُ أَنَاخَ النَّاسُ</item>
        <item>بَانَ لَنَا التَّوْحِيدُ وَالْفِقْهُ مَعَا تَصَوُّفٍ بِمَنْ عَدَانَا قَمَعَا</item>
        <item>هَدِيَّةُ اللهِ الْوَدُودِ الصَّمَدِ أَبْقَتْ حَيَاتِي بِالنَّبِي مُحَمَّدِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلِّمْ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Walbaladou_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ "وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ" اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ عَنِّي أَبَدًا بِقَدْرِ عَظَمَةِ ذَاتِكَ يَا أَحَدُ وَاجْعَلْ قَلْبِي بَلَدًا طَيِّبًا وَأّخْرِجْ نَبَاتَهُ بِإِذْنِكَ وَانْشُرْ عَلَيَّ بَرَكَاتِ هَذِهِ الْحُرُوفِ الَّذِي ابْتَدَأْتُ بِهَا خِدْمَتُهُ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ</item>
        <item>وَجَهْتُ كُلِّي لِلْوَدُودِ الصَّمَدِ ذَا خِدْمَةٍ لِلْمُصْطَفَى مُحَمَّدِ</item>
        <item>الْحَمْدُ وَالشُّكْرُ مَعًا للهِ عَلَى النَّبِيِّ وَلَدِ عَبْدِ اللهِ</item>
        <item>للهِ بِالذِّكْرِ الْحَكِيمِ انْقَلِبْ مَعَ النَّبِي وَلَدِ عَبْدِ الْمُطَلِّبْ</item>
        <item>بَدَدَ لِي شَمْلَ عَدُّوٍ غَاشِمِ رَبِّي بِجَاهِ الْمُصْطَفَى ابْنِ هَاشِمِ</item>
        <item>لِي جَادَ رَبِّي بِنَوَالٍ قَدْ أَنَافْ بِالْمُنْتَقَى الْمُخْتَارِ مِنْ عَبْدِ مَنَافْ</item>
        <item>دُعَائِيَ اسْتَجَابَ بِالْمَخْفِيِّ رَبِّي بِالْمُخْتَارِ مِنْ قُصَيِّ</item>
        <item>أَسْأَلُهُ نَيْلَ الْمُنَى بِلاَ اسْتِلاَبْ وَلاَ غَرُورٍ بِالنَّبِيِّ ابْنِ كِلاَبْ</item>
        <item>لِي جُدْ بِخَيْرٍ وَاكْفِنِي مَضَرَّهْ رَبِّ بِجَاهِ الْمُجْتَبَى ابْنِ مُرَّهْ</item>
        <item>طَيِّبْ فُؤَادِيَ بِرَوْضِ صَعْبِ لِي أَبَدًا بِالْمُنْتَقَى ابِنْ كَعْبِ</item>
        <item>ياللهُ يَا ذَا الْعَرْشِ وَالْكُرْسِيِّ صَلِّ بِتَسْلِيمٍ عَلَى اللُّؤَيِّ</item>
        <item>يَا رَبِّ سُقْ لِي جُمْلَةَ الْمَطَالِبِ بِلاَ حِسَابٍ بِالنَّبِي ابْنِ غَالِبِ</item>
        <item>بَدِيعُ سَخِّرْ لِيَ كُلَّ شَهْرِ وَكُلَّ يَوْمٍ بِالنَّبِي ابْنِ فَهْرِ</item>
        <item>يَا خَيْرَ نَاصِرٍ وَخَيْرَ مَالِكٍ أُنْصُرْ وَمَلِّكْنِيَ بِابْنِ مَالِكِ</item>
        <item>خَبِيئَتِي وَعِزَّتِي وَنَضْرِي كَوْنَكَ لِي فَلِيَ كُنْ بِالنَّضْرِ</item>
        <item>رُضْ لِي الْعِدَى وَلِيَ هَبْ جِنَانَهْ بِالْمُصْطَفَى الْمُخْتَارِ مِنْ كِنَانَهْ</item>
        <item>جُدْ لِي بِمَا بِهِ أُنِيرُ خَيْمَهْ وَغَيْرِهَا بِمَنْ أَضَا خُزَيْمَهْ</item>
        <item>نَجِّ جَنَابِي مِنْ جِوَارِ مُشْرِكَهْ وَمُشْرِكٍٍ بِالْمُصْطَفَى ابْنِ مُدْرِكَهْ</item>
        <item>بَارِكْ لِيَ اللَّهُمَّ فِي قِيَاسِي بِمَنْ جَعَلْتَهُ ضِيَا إِلْيَاسِ</item>
        <item>أُنْصُرْ جَنَابِي عِنْدَ سَيْرٍ وَحَضَرْ وَلَكَ قَرِّبْنِي بِجَاهِ ابْنِ مُضَرْ</item>
        <item>تَفَضَّلَنْ عَلَيَّ رَبِّ أَنْ أُزَارْ فِيكَ وَفِي خَيْرِ الْوَرَى نُورِ نِزَارْ</item>
        <item>هَدَيْتَنِي يَا خَيْرَ هَادٍ قَدْ وَعَدْ أَنْجَزْتَ لِي الْوَعْدَ بِأَفْضَلِ مَعَدْ</item>
        <item>وَهَبْتَ لِي فَضْلاً إِلَى الْجِنَانِ يَرْفَعُ كُلِّي بِالنَّبِي الْعَدْنَانِ</item>
        <item>بَرَكَتَا الصِّدِيقِ وَالْفَارُوقِ جَامِعَتَا الْمَجْمُوعِ وَالْمَفْرُوقِ</item>
        <item>أَكْرَمَ رَبُّ الْعَرْشِ ذَا النُّوَريْنِ وَوَالِدَ السِّبْطَيْنِ فِي الدَّارَيْنِ</item>
        <item>ذَبَّتْ صَحَابَةُ النَّبِيِّ اْلأَتْقِيَا عَلَيْهِمُ الرِّضْوَانُ مَجْرَ اْلأَشْقِيَا</item>
        <item>نَفَى اللَّعِينُ مَنْ لَهُ حَيْزُومُ مَعَ الْعِدَى فَجُنْدُهُمْ مَهْزُومُ</item>
        <item>رَفَعَ أَهْلُ الْبَدْرِ اْلإِسْلاَمَا وَزَحْزَحُوا الْفُجَّارَ وَالظَّلاَمَا</item>
        <item>بَاءَ بِمَا يَسُوءُهُ الْخَنَّاسُ وَسُرَّ مَنْ لَهُ أَنَاخَ النَّاسُ</item>
        <item>بَانَ لَنَا التَّوْحِيدُ وَالْفِقْهُ مَعَا تَصَوُّفٍ بِمَنْ عَدَانَا قَمَعَا</item>
        <item>هَدِيَّةُ اللهِ الْوَدُودِ الصَّمَدِ أَبْقَتْ حَيَاتِي بِالنَّبِي مُحَمَّدِ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلِّمْ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Allahoumouhamadou_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا ومَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>اللهُ بَاقٍ كَرِيمٌ وَاحِدٌ صَمَدٌ      هَادٍ بَدِيعٌ قَدِيرٌ وَهْوَ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>لَهُ السَّمَا وَاْلأَرَاضِي وَالْهَوَاءُ كَمَا      لَهُ الْوَرَى وَلَهُ اْلأَشْيَاءُ وَالْقَدَرُ</item>
        <item>لَهُ فُؤَادِي وَجِسْمِي شَاكِرًا وَلَهُ      عَقْدِي وَقَوْلِي وَفِعْلِي وَامَّحَى الْكَدَرُ</item>
        <item>هُوَ اْلإِلَهُ هُوَ الرَّحْمَانُ مُنْفَرِدًا      هُوَ الرَّحِيمُ الَّذِي لِلشُّكْرِ أَبْتَدِرُ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ خَيْرُ مَنْ غَابُوا وَمَنْ حَضَرُوا      وَخَيْرُ آتٍ وَتَأْتِي مِنْهُ لِي الْبُشَرُ</item>
        <item>حَازَتْ بِدَايَتُهُ مَا حَازَهُ الْكُرَمَا      عِنْدَ النِّهَايَاتِ ما مِثْلاً لَهُ بَشَرُ</item>
        <item>مَدَّ اْلإِلَهُ لَهُ مَا امْتَدَتِ الْفُضَلاَ      لَهُ هُوَ الْعُرْوَةُ الْوُثْقَى هُوَ الْقَمَرُ</item>
        <item>مَدَّ اْلإِلَهُ بِهِ لِي مَا طَلَبْتُ وَمَا      فَاقَ الْمُنَى وَبِهِ لِي قَدْ صَفَا الْعُمُرُ</item>
        <item>دَعَا مِدَادِي وَأَقْلاَمِي لِخِدْمَةِ مَنْ      فَاقَ الْوَرَى مَا بِهِ لِي قَادَ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ الْفَاتِحِ لِمَا أُغْلِقَ وَالْخَاتِمِ لِمَا سَبَقَ نَاصِرِ الْحَقِّ بِالْحَقِّ الْهَادِي إِلَى صِرَاطِكَ الْمُسْتَقِيمِ وَعَلَى آلِهِ حَقَّ قَدْرِهِ وَمِقْدَارِهِ الْعَظِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ "اللهُ مُحَمَّدُ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Allahoumouhamadou_Fr">
        <item>Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا ومَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>اللهُ بَاقٍ كَرِيمٌ وَاحِدٌ صَمَدٌ      هَادٍ بَدِيعٌ قَدِيرٌ وَهْوَ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>لَهُ السَّمَا وَاْلأَرَاضِي وَالْهَوَاءُ كَمَا      لَهُ الْوَرَى وَلَهُ اْلأَشْيَاءُ وَالْقَدَرُ</item>
        <item>لَهُ فُؤَادِي وَجِسْمِي شَاكِرًا وَلَهُ      عَقْدِي وَقَوْلِي وَفِعْلِي وَامَّحَى الْكَدَرُ</item>
        <item>هُوَ اْلإِلَهُ هُوَ الرَّحْمَانُ مُنْفَرِدًا      هُوَ الرَّحِيمُ الَّذِي لِلشُّكْرِ أَبْتَدِرُ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ خَيْرُ مَنْ غَابُوا وَمَنْ حَضَرُوا      وَخَيْرُ آتٍ وَتَأْتِي مِنْهُ لِي الْبُشَرُ</item>
        <item>حَازَتْ بِدَايَتُهُ مَا حَازَهُ الْكُرَمَا      عِنْدَ النِّهَايَاتِ ما مِثْلاً لَهُ بَشَرُ</item>
        <item>مَدَّ اْلإِلَهُ لَهُ مَا امْتَدَتِ الْفُضَلاَ      لَهُ هُوَ الْعُرْوَةُ الْوُثْقَى هُوَ الْقَمَرُ</item>
        <item>مَدَّ اْلإِلَهُ بِهِ لِي مَا طَلَبْتُ وَمَا      فَاقَ الْمُنَى وَبِهِ لِي قَدْ صَفَا الْعُمُرُ</item>
        <item>دَعَا مِدَادِي وَأَقْلاَمِي لِخِدْمَةِ مَنْ      فَاقَ الْوَرَى مَا بِهِ لِي قَادَ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ الْفَاتِحِ لِمَا أُغْلِقَ وَالْخَاتِمِ لِمَا سَبَقَ نَاصِرِ الْحَقِّ بِالْحَقِّ الْهَادِي إِلَى صِرَاطِكَ الْمُسْتَقِيمِ وَعَلَى آلِهِ حَقَّ قَدْرِهِ وَمِقْدَارِهِ الْعَظِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ "اللهُ مُحَمَّدُ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Allahoumouhamadou_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا ومَوْلاَنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ تَسْلِيمًا</item>
        <item>اللهُ بَاقٍ كَرِيمٌ وَاحِدٌ صَمَدٌ      هَادٍ بَدِيعٌ قَدِيرٌ وَهْوَ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>لَهُ السَّمَا وَاْلأَرَاضِي وَالْهَوَاءُ كَمَا      لَهُ الْوَرَى وَلَهُ اْلأَشْيَاءُ وَالْقَدَرُ</item>
        <item>لَهُ فُؤَادِي وَجِسْمِي شَاكِرًا وَلَهُ      عَقْدِي وَقَوْلِي وَفِعْلِي وَامَّحَى الْكَدَرُ</item>
        <item>هُوَ اْلإِلَهُ هُوَ الرَّحْمَانُ مُنْفَرِدًا      هُوَ الرَّحِيمُ الَّذِي لِلشُّكْرِ أَبْتَدِرُ</item>
        <item>مُحَمَّدٌ خَيْرُ مَنْ غَابُوا وَمَنْ حَضَرُوا      وَخَيْرُ آتٍ وَتَأْتِي مِنْهُ لِي الْبُشَرُ</item>
        <item>حَازَتْ بِدَايَتُهُ مَا حَازَهُ الْكُرَمَا      عِنْدَ النِّهَايَاتِ ما مِثْلاً لَهُ بَشَرُ</item>
        <item>مَدَّ اْلإِلَهُ لَهُ مَا امْتَدَتِ الْفُضَلاَ      لَهُ هُوَ الْعُرْوَةُ الْوُثْقَى هُوَ الْقَمَرُ</item>
        <item>مَدَّ اْلإِلَهُ بِهِ لِي مَا طَلَبْتُ وَمَا      فَاقَ الْمُنَى وَبِهِ لِي قَدْ صَفَا الْعُمُرُ</item>
        <item>دَعَا مِدَادِي وَأَقْلاَمِي لِخِدْمَةِ مَنْ      فَاقَ الْوَرَى مَا بِهِ لِي قَادَ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ الْفَاتِحِ لِمَا أُغْلِقَ وَالْخَاتِمِ لِمَا سَبَقَ نَاصِرِ الْحَقِّ بِالْحَقِّ الْهَادِي إِلَى صِرَاطِكَ الْمُسْتَقِيمِ وَعَلَى آلِهِ حَقَّ قَدْرِهِ وَمِقْدَارِهِ الْعَظِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدِ وَسَلَّمَ "اللهُ مُحَمَّدُ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Albaaqi_Ar">
        <item>أَجَابَنِي خَيْرُ بَاقٍ فِيهِ قَدْ طَابَا      كُلِّي وَرَقَى بِمَا لِي قََادَ أَقْطَابَا</item>
        <item>لِوَجْهِ بَاقٍ مَحَا قَصْدَ الْمَبِيعِ لَنَا      فَارَقْتُهُ وَهْوَ كَحْ وَاْلأَمْلُ مَا خَابَا</item>
        <item>بِعْتُ الَّذِي لَيْسَ يَنْحُوَنِي وَلِي بَدَلِي      وَلِي يُخَلِّدُهُ مَنْ كَبَّ صَخَّابَا</item>
        <item>إِلَى سِوَايَ الْعِدَى تَنْحُو بِمَا مَعَهُمْ      وَبِي يُصَفِّي إِلَهِي الدَّهْرَ أَلْبَابَا</item>
        <item>قُلُوبُ مَنْ لَمْ يُحِبُّونِي عَلَى وَجَلٍ      وَلاَ يُُلاَقُونَ مَا رَامُوا وَلاَ الْبَابَا</item>
        <item>يَنْقَادُ لِي كُلُّ مَا رَامَ الْكِرَامُ مُنًى      وَاللهُ رَقَّى بِمَا لِي قَادَ أَقْطَابَا</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ "الْبَاقِي</item>
    </string-array>
    <string-array name="Albaaqi_Fr">
        <item>أَجَابَنِي خَيْرُ بَاقٍ فِيهِ قَدْ طَابَا      كُلِّي وَرَقَى بِمَا لِي قََادَ أَقْطَابَا</item>
        <item>لِوَجْهِ بَاقٍ مَحَا قَصْدَ الْمَبِيعِ لَنَا      فَارَقْتُهُ وَهْوَ كَحْ وَاْلأَمْلُ مَا خَابَا</item>
        <item>بِعْتُ الَّذِي لَيْسَ يَنْحُوَنِي وَلِي بَدَلِي      وَلِي يُخَلِّدُهُ مَنْ كَبَّ صَخَّابَا</item>
        <item>إِلَى سِوَايَ الْعِدَى تَنْحُو بِمَا مَعَهُمْ      وَبِي يُصَفِّي إِلَهِي الدَّهْرَ أَلْبَابَا</item>
        <item>قُلُوبُ مَنْ لَمْ يُحِبُّونِي عَلَى وَجَلٍ      وَلاَ يُُلاَقُونَ مَا رَامُوا وَلاَ الْبَابَا</item>
        <item>يَنْقَادُ لِي كُلُّ مَا رَامَ الْكِرَامُ مُنًى      وَاللهُ رَقَّى بِمَا لِي قَادَ أَقْطَابَا</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Albaaqi_Tr">
        <item>أَجَابَنِي خَيْرُ بَاقٍ فِيهِ قَدْ طَابَا      كُلِّي وَرَقَى بِمَا لِي قََادَ أَقْطَابَا</item>
        <item>لِوَجْهِ بَاقٍ مَحَا قَصْدَ الْمَبِيعِ لَنَا      فَارَقْتُهُ وَهْوَ كَحْ وَاْلأَمْلُ مَا خَابَا</item>
        <item>بِعْتُ الَّذِي لَيْسَ يَنْحُوَنِي وَلِي بَدَلِي      وَلِي يُخَلِّدُهُ مَنْ كَبَّ صَخَّابَا</item>
        <item>إِلَى سِوَايَ الْعِدَى تَنْحُو بِمَا مَعَهُمْ      وَبِي يُصَفِّي إِلَهِي الدَّهْرَ أَلْبَابَا</item>
        <item>قُلُوبُ مَنْ لَمْ يُحِبُّونِي عَلَى وَجَلٍ      وَلاَ يُُلاَقُونَ مَا رَامُوا وَلاَ الْبَابَا</item>
        <item>يَنْقَادُ لِي كُلُّ مَا رَامَ الْكِرَامُ مُنًى      وَاللهُ رَقَّى بِمَا لِي قَادَ أَقْطَابَا</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Rabbi_Ar">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ وَبَارِكْ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً يَنْشُرُ بِهَا بَرَكَةَ الرَّحْمَانِ عَلَى أَحِبَّائِهِ وَأَعْدَائِهِ وَيَنْشُرُ بِهَا بَرَكَةَ الرَّحِيمِ عَلَى جَمِيعِ أَحِبَّائِهِ وَتَقبَّلَ هَذِهِ اْلأَبْيَاتِ مِنِّي بِقَدْرِ عَظَمَةِ ذَاتِهِ آمِينَ يَا رَحْمَانُ يَا رَحِيمُ</item>
        <item>رَبِّي بِمَا يَشْرَحُ اْلأَذْهَانَ قَدْ فَجَئَا      بِجَاهِ أَفْضَلِ مَنْ للهِ قَدْ لَجَئَا</item>
        <item>حَمْدِي لِرَبٍّ كَرِيمٍ لاَ شَرِيكَ لَهُ      وَصَدْرِيَ الْيَوْمَ نُورًا سَاطِعًا مَلَئَا</item>
        <item>مُحَمَّدٌ صَلَوَاتُ اللهِ فِي أَبَدٍ     عَلَيْهِ فِي حِزْبِهِ كُلِّي بِهِ كَلَئَا</item>
        <item>أَدْعُو إِلَهِي الَّذِي عَمَّتْ مَوَاهِبُهُ      لِجُمْلَةِ الْخَلْقِ مَا يَخْتَارُ مَنْ بَرَءَا</item>
        <item>نَاجَيْتُهُ جَلَّ أَعْوَامًا وَكَرَّمَنِي      تَكْرِيمَ هَادٍ وَكُلِّي مِنْ لَغًى بَرَءَا</item>
        <item>رَحْمَانُ هَبْ لِجَمِيعِ الْخَلْقِ رَحْمَةَ مَنْ      يُغْنِي عَنِ الشَّرِّ مَنْ قُرْآنَهُ قَرَءَا</item>
        <item>حُطْ أُمَّةَ الْمُصْطَفَى عَنْ كُلِّ مَفْسَدَةٍ      وَلْتَرْحَمِ الْخَلْقَ يَا مَنْ جَدَّهُمْ بَدَءَا</item>
        <item>يَا مَالِكُ الْمُلْكِ يَا مَنْ جَلَّ عَنْ قَوَدٍ      ارْحَمْ جَمِيعَ الْوَرَى يَا هَادِيًا رَدَءَا</item>
        <item>مَحَوْتَ مَا قَدْ نَحَاهُ الْقَلْبُ مِنْ ضَرَرٍ      بِجَاهِ أَفْضَلِ مَنْ للهِ قَدْ لَجَئَا</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Rabbi_Fr">
        <item>"Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ وَبَارِكْ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً يَنْشُرُ بِهَا بَرَكَةَ الرَّحْمَانِ عَلَى أَحِبَّائِهِ وَأَعْدَائِهِ وَيَنْشُرُ بِهَا بَرَكَةَ الرَّحِيمِ عَلَى جَمِيعِ أَحِبَّائِهِ وَتَقبَّلَ هَذِهِ اْلأَبْيَاتِ مِنِّي بِقَدْرِ عَظَمَةِ ذَاتِهِ آمِينَ يَا رَحْمَانُ يَا رَحِيمُ</item>
        <item>"Mon Seigneur m'a surpris avec des dons qui nourrissent l'esprit Grâce au meilleur de ceux qui se sont réfugiés auprès de Dieu."</item>
        <item>"Louange à Dieu Généreux et Unique. Car mon cœur est aujourd'hui plein de lumières éclatantes"</item>
        <item>"Dieu me protège grâce à Muhammad (que la bénédiction divine soit éternellement répandue sur lui et ses Compagnons)"</item>
        <item>"J'invoque mon Dieu, le Créateur dont les bienfaits S'étendent à l’ensemble des créatures"</item>
        <item>"Je l'ai prié des années durant, et il m'a guidé Si généreusement que je suis débarrassé des futilités."</item>
        <item>"Clément, accorde Ta miséricorde à toutes les créatures,Toi qui protège celui qui lit ton Coran,"</item>
        <item>"Protège la communauté de l'Élu de tout malheur Et accorde Ta miséricorde aux créatures, Toi qui créas leur ancêtre (Adam)."</item>
        <item>"Détenteur de la Royauté qui transcende la rancune Accorde Ta miséricorde à tous les hommes, Ô Guide protecteur"</item>
        <item>"Tu as débarrassé mon cœur du mal qui le troublait Grâce au meilleur de ceux qui se sont réfugiés auprès de Dieu. "</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Rabbi_Tr">
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ وَصَلَّى اللهُ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ وَسَلَّمَ وَبَارِكْ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً يَنْشُرُ بِهَا بَرَكَةَ الرَّحْمَانِ عَلَى أَحِبَّائِهِ وَأَعْدَائِهِ وَيَنْشُرُ بِهَا بَرَكَةَ الرَّحِيمِ عَلَى جَمِيعِ أَحِبَّائِهِ وَتَقبَّلَ هَذِهِ اْلأَبْيَاتِ مِنِّي بِقَدْرِ عَظَمَةِ ذَاتِهِ آمِينَ يَا رَحْمَانُ يَا رَحِيمُ</item>
        <item>"Rabbi bimâ yach rahoul-azhâna qad faja-â Bijâhi afdali man lil Lâhi qad laja-â"</item>
        <item>"Hamdî lirabbin karîmine lâ charîka lahû wa sadriyal yawma nûrane sâti’ane mala-â"</item>
        <item>"Muhammadune sala wâtul lâhi fî abadine ‘alayhi fî hisbihi kullî bihî kala-â"</item>
        <item>"Adhû ilâhil lazî hammat mawâhibuhû lijum latil khalqi mâ yakhtâru man bara-â"</item>
        <item>"Nâjay tuhû jalla a’wâman wa karra manî takrîma hâdine wa kullî mine laghane bara-â"</item>
        <item>"Rahmânu hab lijamî’il khalqi rahmata man you’nî ‘annî charri man qur’ânahu qara-â"</item>
        <item>"Hut ummatal Mustapha ‘an kulli mafsadatin wal tarhamil khalqa yâ man jaddahum bada-â"</item>
        <item>"Yâ mâlikal mulki yâ man jalla ‘an qawadine irhame jamî ‘al warâ yâ hâdiyane rada-â"</item>
        <item>"Mahawta mâ qad nahâhu qalbu min dararine bijâhi afdali mane lil lâhi qad laja-â"</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="Yamanbiamdahihi_Ar">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً تَهُبُ بِهَا لِي الْيَوْمَ الْقُرْآنَ ظَاهِرًا وَبَاطِنًا بِلاَ سَلَبٍ أَبَدًا إِنَّكَ أَنْتَ الْوَهَّابُ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ مُبَارَكُ اْلابْتِدَاءِ مُيْمُونُ اْلانْتِهَاءِ "زِيَارَةٌ</item>
        <item>يَا مَنْ بِأَمْدَاحِهِ تَأْتِنِي الْبُشَرُ      يَا مُصْطَفَى يَا رَسُولَ اللهِ يَا بَشَرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ عَدَدٍ      بَاقٍ قَدِيمٍ لَهُ اْلأَشْيَاءُ وَالْقَدَرُ</item>
        <item>يَا مُنْتَقَى يَا رَئِيسَ اْلأَكْرَمِينَ مَعًا      يَا مَنْ بِأَمْدَاحِهِ عَنِّي انْتَفَى الْكَدَرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ نَفَدٍ      مَنْ لاَ شَرِيكَ لَهُ وَاْلاِسْمُ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>يَا مُجْتَبَى يَا إِمَامَ الْمُرْسَلِينَ مَعًا      يَا مَنْ لِخِدْمَتِهِ مَا عِشْتُ أَبْتَدِرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ كَدَرٍ      مَنْ جَادَ لِي بِكَ فِي الدَّارَيْنِ يَا بَشَرُ</item>
        <item>سُبْحَانَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ عَمَّا يَصِفُونَ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Yamanbiamdahihi_Fr">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>Au nom de DIEU le Tout MISERICORDIEUX le Très MISERICORDIEUX اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً تَهُبُ بِهَا لِي الْيَوْمَ الْقُرْآنَ ظَاهِرًا وَبَاطِنًا بِلاَ سَلَبٍ أَبَدًا إِنَّكَ أَنْتَ الْوَهَّابُ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ مُبَارَكُ اْلابْتِدَاءِ مُيْمُونُ اْلانْتِهَاءِ "زِيَارَةٌ</item>
        <item>يَا مَنْ بِأَمْدَاحِهِ تَأْتِنِي الْبُشَرُ      يَا مُصْطَفَى يَا رَسُولَ اللهِ يَا بَشَرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ عَدَدٍ      بَاقٍ قَدِيمٍ لَهُ اْلأَشْيَاءُ وَالْقَدَرُ</item>
        <item>يَا مُنْتَقَى يَا رَئِيسَ اْلأَكْرَمِينَ مَعًا      يَا مَنْ بِأَمْدَاحِهِ عَنِّي انْتَفَى الْكَدَرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ نَفَدٍ      مَنْ لاَ شَرِيكَ لَهُ وَاْلاِسْمُ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>يَا مُجْتَبَى يَا إِمَامَ الْمُرْسَلِينَ مَعًا      يَا مَنْ لِخِدْمَتِهِ مَا عِشْتُ أَبْتَدِرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ كَدَرٍ      مَنْ جَادَ لِي بِكَ فِي الدَّارَيْنِ يَا بَشَرُ</item>
        <item>"Praise to God, God of power, grant Your Salvation to the messengers! Glory to God, Lord of the worlds."</item>
    </string-array>
    <string-array name="Yamanbiamdahihi_Tr">
        <item>أَعُوذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيمِ</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا وَمَوْلاَنَا مُحَمَّدٍ وَآلِهِ وَصَحْبِهِ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً تَهُبُ بِهَا لِي الْيَوْمَ الْقُرْآنَ ظَاهِرًا وَبَاطِنًا بِلاَ سَلَبٍ أَبَدًا إِنَّكَ أَنْتَ الْوَهَّابُ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ مُبَارَكُ اْلابْتِدَاءِ مُيْمُونُ اْلانْتِهَاءِ "زِيَارَةٌ</item>
        <item>يَا مَنْ بِأَمْدَاحِهِ تَأْتِنِي الْبُشَرُ      يَا مُصْطَفَى يَا رَسُولَ اللهِ يَا بَشَرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ عَدَدٍ      بَاقٍ قَدِيمٍ لَهُ اْلأَشْيَاءُ وَالْقَدَرُ</item>
        <item>يَا مُنْتَقَى يَا رَئِيسَ اْلأَكْرَمِينَ مَعًا      يَا مَنْ بِأَمْدَاحِهِ عَنِّي انْتَفَى الْكَدَرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ نَفَدٍ      مَنْ لاَ شَرِيكَ لَهُ وَاْلاِسْمُ مُقْتَدِرُ</item>
        <item>يَا مُجْتَبَى يَا إِمَامَ الْمُرْسَلِينَ مَعًا      يَا مَنْ لِخِدْمَتِهِ مَا عِشْتُ أَبْتَدِرُ</item>
        <item>صَلَّى عَلَيْكَ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ كَدَرٍ      مَنْ جَادَ لِي بِكَ فِي الدَّارَيْنِ يَا بَشَرُ</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    <string-array name="WjahtuWajhi_Ar">
        <item>وما ذلك على الله بعزيز</item>
        <item>وَجَهْتُ وَجْهِي لِبَاقٍ قَادَ لِي الْقُرَبَا     عَبْدًا شَكُورًا لَهُ بِالذِّكْرِ مُقْتَرِبَا</item>
        <item>مَحَا النِّفَاقَ مَعَ اْلإِشْرَاكَ قَبْلُ بِلا     َ كَدٍّ وَلِي كَانَ وَاْلأَغْرَاضَ لِي جَلَبَا</item>
        <item>الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ عَلَى      كَوْنِي لَهُ الْعَبْدَ وَاْلأَعْدَاءَ لِي غَلَبَا</item>
        <item>ذُلِّي لَهُ عِزَّتِي فَقْرِي لَهُ مَدَدِي      وَكَوْنُهُ لِي خَبْئٍ فَاْلأَذَى انْسَلَبَا</item>
        <item>إِنِّي لَهُ سَرْمَدًا عَبْدٌ وَأَخْدِمُ مَنْ      بِجَاهِهِ لِي مَا فَاقَ الْمُنَى وَهَبَا</item>
        <item>لَهُ تَعَالَى شُكُورِي بِالرِّضَى أَبَدًا      وَسَاقَ لِي مِنْهُ مَا أَنْسَى الَّذِي ذَهَبَا</item>
        <item>كَفَّ اْلأَذَى عَنْ جَنَابِي حَافِظًا وَحَمَى      كُلِّي عَنِ الضُّرِّ وَالْمَرْغُوبَ لِي جَذَبَا</item>
        <item>عَلَيَّ مَنَّ بِجَذْبٍ طَاوِيًا سَفَرِي      وَهْوَ الَّذِي إِنْ يَقُدْ لِي الصَّعْبَ يَنْجَذِبَا</item>
        <item>لَهُ الْتِجَائِي وَأَسْتَكْفِيهِ فِي أَبَدِ      الْمَكْرَ وَالْكِبْرَ وَاْلإِعْجَابَ وَالْكَذِبَا</item>
        <item>إِنِّي أُخَاطِبُ مَنْ مَا زَالَ مُقْتَدِرًا      وَقَادِرًا وَقَدِيرًا قَدْ يُرِي عَجَبَا</item>
        <item>أَنْتَ الشَّكُورُ الَّذِي أَرْجُو تَقَبُّلَهُ      وَبِي تُبَاهِي الْكِرَامَ الْغُرَّ وَالنُّجَبَا</item>
        <item>لِي جُدْتَ مِنْكَ بِمَا فَاقَ الْمُنَى كَرَمًا      كَشَفْتَ بَعْضَ الَّذِي عَن كَلْكَلِي احْتَجَبَا</item>
        <item>لَكَ الْوُجُودُ الَّذِي قَدْ زَانَهُ قِدَمٌ      مَعَ الْبَقَاءِ الَّذِي قَصْدَ الْفَنَا سَلبا</item>
        <item>هَبْ لِي بِفَضْلِكَ فِي ذَا الْيَوْمِ يَا مَلِكِي      سَعَادَةً وَلْتُوَسِّعْ وَاكْفِنِي سَلَبَا</item>
        <item>بَيِّنْ لِيَ الْحَقَّ كَشْفًا وَاكْفِنِي ظَلَمًا      يَا مَنْ نَفَى ظَمَئِي وَالْعُرْيَ وَالسَّغَبَا</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ صَلِّ بِالتَّسْلِيمِ بِالْحُنَفَا      فِي سَرْمَدِ وَلْتَسُقْ لِي السُّؤْلَ وَالرَّغَبَا</item>
        <item>زِدْنِي عُلُومًا وَزِدْ أَهْلِي وَزِدْ وَلَدِي      مَعَ السَّعَادَةِ يَا مَنْ لِي قَضَى اْلأَرَبَا</item>
        <item>يَا رَبِّ صَلِّ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ عَدَدٍ      عَنِّي عَلَى الْمُصْطَفَى يَا مَنْ مَلاَ الْجُرُبَا</item>
        <item>زِدْنِي بِهِ كُلَّ عَامٍ مَا يُبَشِّرُنِي      وَكُلَّ شَهْرٍ وَيَوْمٍ وَاقْبَلِ الْقُرَبَا</item>
        <item>"الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ"</item>
    </string-array>
    <string-array name="WjahtuWajhi_Fr">
        <item>وما ذلك على الله بعزيز</item>
        <item>وَجَهْتُ وَجْهِي لِبَاقٍ قَادَ لِي الْقُرَبَا     عَبْدًا شَكُورًا لَهُ بِالذِّكْرِ مُقْتَرِبَا</item>
        <item>مَحَا النِّفَاقَ مَعَ اْلإِشْرَاكَ قَبْلُ بِلا     َ كَدٍّ وَلِي كَانَ وَاْلأَغْرَاضَ لِي جَلَبَا</item>
        <item>الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ عَلَى      كَوْنِي لَهُ الْعَبْدَ وَاْلأَعْدَاءَ لِي غَلَبَا</item>
        <item>ذُلِّي لَهُ عِزَّتِي فَقْرِي لَهُ مَدَدِي      وَكَوْنُهُ لِي خَبْئٍ فَاْلأَذَى انْسَلَبَا</item>
        <item>إِنِّي لَهُ سَرْمَدًا عَبْدٌ وَأَخْدِمُ مَنْ      بِجَاهِهِ لِي مَا فَاقَ الْمُنَى وَهَبَا</item>
        <item>لَهُ تَعَالَى شُكُورِي بِالرِّضَى أَبَدًا      وَسَاقَ لِي مِنْهُ مَا أَنْسَى الَّذِي ذَهَبَا</item>
        <item>كَفَّ اْلأَذَى عَنْ جَنَابِي حَافِظًا وَحَمَى      كُلِّي عَنِ الضُّرِّ وَالْمَرْغُوبَ لِي جَذَبَا</item>
        <item>عَلَيَّ مَنَّ بِجَذْبٍ طَاوِيًا سَفَرِي      وَهْوَ الَّذِي إِنْ يَقُدْ لِي الصَّعْبَ يَنْجَذِبَا</item>
        <item>لَهُ الْتِجَائِي وَأَسْتَكْفِيهِ فِي أَبَدِ      الْمَكْرَ وَالْكِبْرَ وَاْلإِعْجَابَ وَالْكَذِبَا</item>
        <item>إِنِّي أُخَاطِبُ مَنْ مَا زَالَ مُقْتَدِرًا      وَقَادِرًا وَقَدِيرًا قَدْ يُرِي عَجَبَا</item>
        <item>أَنْتَ الشَّكُورُ الَّذِي أَرْجُو تَقَبُّلَهُ      وَبِي تُبَاهِي الْكِرَامَ الْغُرَّ وَالنُّجَبَا</item>
        <item>لِي جُدْتَ مِنْكَ بِمَا فَاقَ الْمُنَى كَرَمًا      كَشَفْتَ بَعْضَ الَّذِي عَن كَلْكَلِي احْتَجَبَا</item>
        <item>لَكَ الْوُجُودُ الَّذِي قَدْ زَانَهُ قِدَمٌ      مَعَ الْبَقَاءِ الَّذِي قَصْدَ الْفَنَا سَلبا</item>
        <item>هَبْ لِي بِفَضْلِكَ فِي ذَا الْيَوْمِ يَا مَلِكِي      سَعَادَةً وَلْتُوَسِّعْ وَاكْفِنِي سَلَبَا</item>
        <item>بَيِّنْ لِيَ الْحَقَّ كَشْفًا وَاكْفِنِي ظَلَمًا      يَا مَنْ نَفَى ظَمَئِي وَالْعُرْيَ وَالسَّغَبَا</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ صَلِّ بِالتَّسْلِيمِ بِالْحُنَفَا      فِي سَرْمَدِ وَلْتَسُقْ لِي السُّؤْلَ وَالرَّغَبَا</item>
        <item>زِدْنِي عُلُومًا وَزِدْ أَهْلِي وَزِدْ وَلَدِي      مَعَ السَّعَادَةِ يَا مَنْ لِي قَضَى اْلأَرَبَا</item>
        <item>يَا رَبِّ صَلِّ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ عَدَدٍ      عَنِّي عَلَى الْمُصْطَفَى يَا مَنْ مَلاَ الْجُرُبَا</item>
        <item>زِدْنِي بِهِ كُلَّ عَامٍ مَا يُبَشِّرُنِي      وَكُلَّ شَهْرٍ وَيَوْمٍ وَاقْبَلِ الْقُرَبَا</item>
        <item>"الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ"</item>
    </string-array>
    <string-array name="WjahtuWajhi_Tr">
        <item>وما ذلك على الله بعزيز</item>
        <item>وَجَهْتُ وَجْهِي لِبَاقٍ قَادَ لِي الْقُرَبَا     عَبْدًا شَكُورًا لَهُ بِالذِّكْرِ مُقْتَرِبَا</item>
        <item>مَحَا النِّفَاقَ مَعَ اْلإِشْرَاكَ قَبْلُ بِلا     َ كَدٍّ وَلِي كَانَ وَاْلأَغْرَاضَ لِي جَلَبَا</item>
        <item>الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ عَلَى      كَوْنِي لَهُ الْعَبْدَ وَاْلأَعْدَاءَ لِي غَلَبَا</item>
        <item>ذُلِّي لَهُ عِزَّتِي فَقْرِي لَهُ مَدَدِي      وَكَوْنُهُ لِي خَبْئٍ فَاْلأَذَى انْسَلَبَا</item>
        <item>إِنِّي لَهُ سَرْمَدًا عَبْدٌ وَأَخْدِمُ مَنْ      بِجَاهِهِ لِي مَا فَاقَ الْمُنَى وَهَبَا</item>
        <item>لَهُ تَعَالَى شُكُورِي بِالرِّضَى أَبَدًا      وَسَاقَ لِي مِنْهُ مَا أَنْسَى الَّذِي ذَهَبَا</item>
        <item>كَفَّ اْلأَذَى عَنْ جَنَابِي حَافِظًا وَحَمَى      كُلِّي عَنِ الضُّرِّ وَالْمَرْغُوبَ لِي جَذَبَا</item>
        <item>عَلَيَّ مَنَّ بِجَذْبٍ طَاوِيًا سَفَرِي      وَهْوَ الَّذِي إِنْ يَقُدْ لِي الصَّعْبَ يَنْجَذِبَا</item>
        <item>لَهُ الْتِجَائِي وَأَسْتَكْفِيهِ فِي أَبَدِ      الْمَكْرَ وَالْكِبْرَ وَاْلإِعْجَابَ وَالْكَذِبَا</item>
        <item>إِنِّي أُخَاطِبُ مَنْ مَا زَالَ مُقْتَدِرًا      وَقَادِرًا وَقَدِيرًا قَدْ يُرِي عَجَبَا</item>
        <item>أَنْتَ الشَّكُورُ الَّذِي أَرْجُو تَقَبُّلَهُ      وَبِي تُبَاهِي الْكِرَامَ الْغُرَّ وَالنُّجَبَا</item>
        <item>لِي جُدْتَ مِنْكَ بِمَا فَاقَ الْمُنَى كَرَمًا      كَشَفْتَ بَعْضَ الَّذِي عَن كَلْكَلِي احْتَجَبَا</item>
        <item>لَكَ الْوُجُودُ الَّذِي قَدْ زَانَهُ قِدَمٌ      مَعَ الْبَقَاءِ الَّذِي قَصْدَ الْفَنَا سَلبا</item>
        <item>هَبْ لِي بِفَضْلِكَ فِي ذَا الْيَوْمِ يَا مَلِكِي      سَعَادَةً وَلْتُوَسِّعْ وَاكْفِنِي سَلَبَا</item>
        <item>بَيِّنْ لِيَ الْحَقَّ كَشْفًا وَاكْفِنِي ظَلَمًا      يَا مَنْ نَفَى ظَمَئِي وَالْعُرْيَ وَالسَّغَبَا</item>
        <item>عَلَى النَّبِيِّ صَلِّ بِالتَّسْلِيمِ بِالْحُنَفَا      فِي سَرْمَدِ وَلْتَسُقْ لِي السُّؤْلَ وَالرَّغَبَا</item>
        <item>زِدْنِي عُلُومًا وَزِدْ أَهْلِي وَزِدْ وَلَدِي      مَعَ السَّعَادَةِ يَا مَنْ لِي قَضَى اْلأَرَبَا</item>
        <item>يَا رَبِّ صَلِّ بِتَسْلِيمٍ بِلاَ عَدَدٍ      عَنِّي عَلَى الْمُصْطَفَى يَا مَنْ مَلاَ الْجُرُبَا</item>
        <item>زِدْنِي بِهِ كُلَّ عَامٍ مَا يُبَشِّرُنِي      وَكُلَّ شَهْرٍ وَيَوْمٍ وَاقْبَلِ الْقُرَبَا</item>
        <item>"الْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ"</item>
    </string-array>

    <string-array name="AhmadounalMoukhtar_Ar">
        <item>أعوذ بالله من الشيطان الرجيم لا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم إياك نعبد وإياك نستعين اللهم صل وسلم وبارك على سيدنا الذي قلت فيه ما ضل صاحبكم وما غوى وما ينطق عن الهوى، محمد وعلى آله وصحبه وتقبل مني هذه الخدمة آمين  والله على ما نقول وكيل</item>
        <item>لبسم الله الرحمن الرحيم</item>
        <item>أعوذ بالله من الشيطان الرجيم</item>
        <item>أحمدنا المختار صلى الله     عليه بالتسليم تي علاه</item>
        <item>علوم أفضل الورى والعمل     والخلق والأدب فيها الأكمل</item>
        <item>وجه النبي ذي المزايا الأفيد     أخجل شمسا مخجلا بدر يد</item>
        <item>ذكاء عقل المصطفى فاق العقول      أظهر معقولا بدت منه النقول</item>
        <item>بين ما مضى وما سياتي      منه الأحاديث مع الآيات</item>
        <item>أناله الله تعالى ما عجز     عنه سواه وله الوعد نجز</item>
        <item>لسانه وقلبه والبدن     لم تنحه شقاوة أو ددن</item>
        <item>لقنه الله كتابه المبين     أظهر ما بان وما ليس يبين</item>
        <item>أقرأه من لوحه والقلم     من صانه عن ريب وظلم</item>
        <item>هرب إبليس مع القبيل     لغيره وفاز بالسبيل</item>
        <item>منع إبليس اللعين منه     منذ أتاه العلم من لدنه</item>
        <item>نفى اللعين لسوى المشفع      من قاد لي مخجل كل مدفع</item>
        <item>إلى سوى القرآن قد نحا اللعين     في أبد وذبه طرد المعين</item>
        <item>لا ينتحي شيطان جن أو بشر     إلى خديم خير من له البشر</item>
        <item>شقاوة الشيطان سيقت لسوى     نحوي وحزبه نأوا عني سوا</item>
        <item>يندم إبليس وحزبه معا     مما مضى ودعهم من قمعا</item>
        <item>طرد إبليس الضعيف الكيد     من صاني عن مرض وميد</item>
        <item>إلى سوى نحوي نحى الخناس      بنفي من له أناخ الناس</item>
        <item>نحى جنابي قبل عام جيسش     ولسوايَ قد نحا في مسش</item>
        <item>أذهب باق لا يزال دافعا     لغيري الأعداء والمدافعا</item>
        <item>لا ينتحي لجهتي الشيطان     ولا لمالي صانه الأوطان</item>
        <item>رجم إبليس الرجيم الله     وعنه صانني نعم الله</item>
        <item>جاد له عني ربي المانع     وليس تنحو جهتي الموانع</item>
        <item>يقيني الباقي شياطين الورى     وكل ما عني يعوق السورا</item>
        <item>منع إبليس من القصد إلى     مضرتي من لي يخلد الإلى</item>
    </string-array>
    <string-array name="AhmadounalMoukhtar_Fr">
        <item>أعوذ بالله من الشيطان الرجيم لا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم إياك نعبد وإياك نستعين اللهم صل وسلم وبارك على سيدنا الذي قلت فيه ما ضل صاحبكم وما غوى وما ينطق عن الهوى، محمد وعلى آله وصحبه وتقبل مني هذه الخدمة آمين  والله على ما نقول وكيل</item>
        <item>لبسم الله الرحمن الرحيم</item>
        <item>أعوذ بالله من الشيطان الرجيم</item>
        <item>أحمدنا المختار صلى الله     عليه بالتسليم تي علاه</item>
        <item>علوم أفضل الورى والعمل     والخلق والأدب فيها الأكمل</item>
        <item>وجه النبي ذي المزايا الأفيد     أخجل شمسا مخجلا بدر يد</item>
        <item>ذكاء عقل المصطفى فاق العقول      أظهر معقولا بدت منه النقول</item>
        <item>بين ما مضى وما سياتي      منه الأحاديث مع الآيات</item>
        <item>أناله الله تعالى ما عجز     عنه سواه وله الوعد نجز</item>
        <item>لسانه وقلبه والبدن     لم تنحه شقاوة أو ددن</item>
        <item>لقنه الله كتابه المبين     أظهر ما بان وما ليس يبين</item>
        <item>أقرأه من لوحه والقلم     من صانه عن ريب وظلم</item>
        <item>هرب إبليس مع القبيل     لغيره وفاز بالسبيل</item>
        <item>منع إبليس اللعين منه     منذ أتاه العلم من لدنه</item>
        <item>نفى اللعين لسوى المشفع      من قاد لي مخجل كل مدفع</item>
        <item>إلى سوى القرآن قد نحا اللعين     في أبد وذبه طرد المعين</item>
        <item>لا ينتحي شيطان جن أو بشر     إلى خديم خير من له البشر</item>
        <item>شقاوة الشيطان سيقت لسوى     نحوي وحزبه نأوا عني سوا</item>
        <item>يندم إبليس وحزبه معا     مما مضى ودعهم من قمعا</item>
        <item>طرد إبليس الضعيف الكيد     من صاني عن مرض وميد</item>
        <item>إلى سوى نحوي نحى الخناس      بنفي من له أناخ الناس</item>
        <item>نحى جنابي قبل عام جيسش     ولسوايَ قد نحا في مسش</item>
        <item>أذهب باق لا يزال دافعا     لغيري الأعداء والمدافعا</item>
        <item>لا ينتحي لجهتي الشيطان     ولا لمالي صانه الأوطان</item>
        <item>رجم إبليس الرجيم الله     وعنه صانني نعم الله</item>
        <item>جاد له عني ربي المانع     وليس تنحو جهتي الموانع</item>
        <item>يقيني الباقي شياطين الورى     وكل ما عني يعوق السورا</item>
        <item>منع إبليس من القصد إلى     مضرتي من لي يخلد الإلى</item>
    </string-array>
    <string-array name="AhmadounalMoukhtar_Tr">
        <item>أعوذ بالله من الشيطان الرجيم لا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم إياك نعبد وإياك نستعين اللهم صل وسلم وبارك على سيدنا الذي قلت فيه ما ضل صاحبكم وما غوى وما ينطق عن الهوى، محمد وعلى آله وصحبه وتقبل مني هذه الخدمة آمين  والله على ما نقول وكيل</item>
        <item>"Bismil lâhir rahmânir rahîmi"</item>
        <item>أعوذ بالله من الشيطان الرجيم</item>
        <item>أحمدنا المختار صلى الله     عليه بالتسليم تي علاه</item>
        <item>علوم أفضل الورى والعمل     والخلق والأدب فيها الأكمل</item>
        <item>وجه النبي ذي المزايا الأفيد     أخجل شمسا مخجلا بدر يد</item>
        <item>ذكاء عقل المصطفى فاق العقول      أظهر معقولا بدت منه النقول</item>
        <item>بين ما مضى وما سياتي      منه الأحاديث مع الآيات</item>
        <item>أناله الله تعالى ما عجز     عنه سواه وله الوعد نجز</item>
        <item>لسانه وقلبه والبدن     لم تنحه شقاوة أو ددن</item>
        <item>لقنه الله كتابه المبين     أظهر ما بان وما ليس يبين</item>
        <item>أقرأه من لوحه والقلم     من صانه عن ريب وظلم</item>
        <item>هرب إبليس مع القبيل     لغيره وفاز بالسبيل</item>
        <item>منع إبليس اللعين منه     منذ أتاه العلم من لدنه</item>
        <item>نفى اللعين لسوى المشفع      من قاد لي مخجل كل مدفع</item>
        <item>إلى سوى القرآن قد نحا اللعين     في أبد وذبه طرد المعين</item>
        <item>لا ينتحي شيطان جن أو بشر     إلى خديم خير من له البشر</item>
        <item>شقاوة الشيطان سيقت لسوى     نحوي وحزبه نأوا عني سوا</item>
        <item>يندم إبليس وحزبه معا     مما مضى ودعهم من قمعا</item>
        <item>طرد إبليس الضعيف الكيد     من صاني عن مرض وميد</item>
        <item>إلى سوى نحوي نحى الخناس      بنفي من له أناخ الناس</item>
        <item>نحى جنابي قبل عام جيسش     ولسوايَ قد نحا في مسش</item>
        <item>أذهب باق لا يزال دافعا     لغيري الأعداء والمدافعا</item>
        <item>لا ينتحي لجهتي الشيطان     ولا لمالي صانه الأوطان</item>
        <item>رجم إبليس الرجيم الله     وعنه صانني نعم الله</item>
        <item>جاد له عني ربي المانع     وليس تنحو جهتي الموانع</item>
        <item>يقيني الباقي شياطين الورى     وكل ما عني يعوق السورا</item>
        <item>منع إبليس من القصد إلى     مضرتي من لي يخلد الإلى</item>
    </string-array>
    <string-array name="AshaaboulJannah_Ar">
        <item>أصحاب الجنة هم فيها خالدون</item>
        <item>إليك يا خير البرية سلام      خديمك الذي كفيته الملام</item>
        <item>صلى عليك أبدا مع السلام      في الآل والأصحاب ربنا السلام</item>
        <item>حزت مقاما دونه كل مقام      يا نور كل عابد صام وقام</item>
        <item>أنت الذي أخرجنا من الظلام     بك لنور من حباك بالكلام</item>
        <item>بشرك الجميل يا خير إمام      بما نويت فيك سعيا ذا تمام</item>
        <item>أنت النبي والرسول والهمام      بك انقياد الصالحين بالزمام</item>
        <item>لك لدى رب الورى كل مرام      لك به يا سيدي أسنى احترام</item>
        <item>جاد لنا باق تعالى عن منام     بك فأنت سيدي خير الأنام</item>
        <item>نويت شكره عليك كل عام      وكل خير والكتاب لي دعام</item>
        <item>نويت شكره عليك بقلام      وغيرها يا ذا جوامع الكلام</item>
        <item>هديتي خذ كرما بلا انصرام      يا قائدا لي من إلهك المرام</item>
        <item>تبت لربي زائرا بذا النظام     لك وقبله حبوت بعظام</item>
        <item>هديتي إلى جمادى الثانية      من المحرم القطوف الدانية</item>
        <item>ملكني الماحي هدايا كافيه      كل أذى من خير آي كافيه</item>
        <item>ف تب تال البب الل      اال الل الب الل فقلا</item>
        <item>يسُرّ سيدي حروفي الداعيه     إلى جنانه إليها الساعيه</item>
        <item>هديتي إلى النبي صافيه     بشارة له خيورا ضافيه</item>
        <item>إن قلامي بالنبي هاديه     إلى جنان من علاه باديه</item>
        <item>خدمة خير العالمين جاليه      قاليني فالدور منه خاليه</item>
        <item>أحمدنا الرتبة جهرا عاليه     تعلي محبه وتخفي قاليه</item>
        <item>لأحمد المختار قدت القافيه     عافية تدوم ليست عافيه</item>
        <item>درجة المختار لست قافية     إذ الحياة للعباد شافيه</item>
        <item>ودي لربي وله لي القاسيه     ألان وحدي لست دهرا ناسيه</item>
        <item>ناجيت فيه لجمادى الثانيه     من المحرم المنيل الدانيه</item>
    </string-array>
    <string-array name="AshaaboulJannah_Fr">
        <item>أصحاب الجنة هم فيها خالدون</item>
        <item>إليك يا خير البرية سلام      خديمك الذي كفيته الملام</item>
        <item>صلى عليك أبدا مع السلام      في الآل والأصحاب ربنا السلام</item>
        <item>حزت مقاما دونه كل مقام      يا نور كل عابد صام وقام</item>
        <item>أنت الذي أخرجنا من الظلام     بك لنور من حباك بالكلام</item>
        <item>بشرك الجميل يا خير إمام      بما نويت فيك سعيا ذا تمام</item>
        <item>أنت النبي والرسول والهمام      بك انقياد الصالحين بالزمام</item>
        <item>لك لدى رب الورى كل مرام      لك به يا سيدي أسنى احترام</item>
        <item>جاد لنا باق تعالى عن منام     بك فأنت سيدي خير الأنام</item>
        <item>نويت شكره عليك كل عام      وكل خير والكتاب لي دعام</item>
        <item>نويت شكره عليك بقلام      وغيرها يا ذا جوامع الكلام</item>
        <item>هديتي خذ كرما بلا انصرام      يا قائدا لي من إلهك المرام</item>
        <item>تبت لربي زائرا بذا النظام     لك وقبله حبوت بعظام</item>
        <item>هديتي إلى جمادى الثانية      من المحرم القطوف الدانية</item>
        <item>ملكني الماحي هدايا كافيه      كل أذى من خير آي كافيه</item>
        <item>ف تب تال البب الل      اال الل الب الل فقلا</item>
        <item>يسُرّ سيدي حروفي الداعيه     إلى جنانه إليها الساعيه</item>
        <item>هديتي إلى النبي صافيه     بشارة له خيورا ضافيه</item>
        <item>إن قلامي بالنبي هاديه     إلى جنان من علاه باديه</item>
        <item>خدمة خير العالمين جاليه      قاليني فالدور منه خاليه</item>
        <item>أحمدنا الرتبة جهرا عاليه     تعلي محبه وتخفي قاليه</item>
        <item>لأحمد المختار قدت القافيه     عافية تدوم ليست عافيه</item>
        <item>درجة المختار لست قافية     إذ الحياة للعباد شافيه</item>
        <item>ودي لربي وله لي القاسيه     ألان وحدي لست دهرا ناسيه</item>
        <item>ناجيت فيه لجمادى الثانيه     من المحرم المنيل الدانيه</item>
    </string-array>
    <string-array name="AshaaboulJannah_Tr">
        <item>أصحاب الجنة هم فيها خالدون</item>
        <item>إليك يا خير البرية سلام      خديمك الذي كفيته الملام</item>
        <item>صلى عليك أبدا مع السلام      في الآل والأصحاب ربنا السلام</item>
        <item>حزت مقاما دونه كل مقام      يا نور كل عابد صام وقام</item>
        <item>أنت الذي أخرجنا من الظلام     بك لنور من حباك بالكلام</item>
        <item>بشرك الجميل يا خير إمام      بما نويت فيك سعيا ذا تمام</item>
        <item>أنت النبي والرسول والهمام      بك انقياد الصالحين بالزمام</item>
        <item>لك لدى رب الورى كل مرام      لك به يا سيدي أسنى احترام</item>
        <item>جاد لنا باق تعالى عن منام     بك فأنت سيدي خير الأنام</item>
        <item>نويت شكره عليك كل عام      وكل خير والكتاب لي دعام</item>
        <item>نويت شكره عليك بقلام      وغيرها يا ذا جوامع الكلام</item>
        <item>هديتي خذ كرما بلا انصرام      يا قائدا لي من إلهك المرام</item>
        <item>تبت لربي زائرا بذا النظام     لك وقبله حبوت بعظام</item>
        <item>هديتي إلى جمادى الثانية      من المحرم القطوف الدانية</item>
        <item>ملكني الماحي هدايا كافيه      كل أذى من خير آي كافيه</item>
        <item>ف تب تال البب الل      اال الل الب الل فقلا</item>
        <item>يسُرّ سيدي حروفي الداعيه     إلى جنانه إليها الساعيه</item>
        <item>هديتي إلى النبي صافيه     بشارة له خيورا ضافيه</item>
        <item>إن قلامي بالنبي هاديه     إلى جنان من علاه باديه</item>
        <item>خدمة خير العالمين جاليه      قاليني فالدور منه خاليه</item>
        <item>أحمدنا الرتبة جهرا عاليه     تعلي محبه وتخفي قاليه</item>
        <item>لأحمد المختار قدت القافيه     عافية تدوم ليست عافيه</item>
        <item>درجة المختار لست قافية     إذ الحياة للعباد شافيه</item>
        <item>ودي لربي وله لي القاسيه     ألان وحدي لست دهرا ناسيه</item>
        <item>ناجيت فيه لجمادى الثانيه     من المحرم المنيل الدانيه</item>
    </string-array>
    <string-array name="Waqaani_Ar">
        <item>والله يعصمك من الناس</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ الَّذِي عَصَمْتَهُ بِقَوْلِكَ "وَاللهُ يَعْصِمُكَ مِنَ النَّاسِ" وَآلِهِ وَصَحْبِهِ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً تَنْشُرُ بِهَا عَلَيَّ بَرَكَاتِ ذَلِكَ الْقَوْلِ وَتُحْيِينِي وَتُطَوِّلُ عُمْرِي بِهِ فِيكَ وَفِيهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ وَاجْعَلْ هَذِهِ الْقَصِيدَةَ الَّتِي أَخَذَتُهَا مِنْهَا حِصْنًا مِنْ حُصُونِكَ الَّتِي مَنْ دَخَلَ فِي وَاحِدٍ مِنْهَا أَمِنَ مِنْ عَذَابِكَ وَمَكْرِكَ أَبَدًا وَبَارِكْ لِي فِيهَا وَلِكُلِّ مَنْ حَفِظَهَا أَوْ حَمَلَهَا بَرَكَةً تَقِي كُلَّ سُوءٍ فِي الدَّارَيْنِ أَبَدًا</item>
        <item>وقاني حفيظ قاهر جل مانع      جميع الأذى والخير لي اليوم طائع</item>
        <item>أجارني القهار من جملة العدى     وخانتهم أرماحهم والمدافع</item>
        <item>له جل كلي وهو ربي وحافظي به ينتفي عني دواما قواطع</item>
        <item>له صرت عبدا والمقفى وسيلتي     وأصحابه أسد الأعادي أضارع</item>
        <item>هو الله يحميني ويحمي جميع ما     لي اختار في الدارين والله واسع</item>
        <item>يقيني الأذى فضلا ويعطيني المنى     به تنتفي دهرا لغيري قواطع</item>
        <item>عليم حكيم قد حماني بحكمة      ويكفي جنابي شر ما هو واقع</item>
        <item>صلاة وتسليما من الله أبتغي      لمن كان بالطاعات عبدا يسارع</item>
        <item>محمد المنجي دواما خديمه      مع الآل والأصحاب نعم المطاوع</item>
        <item>كريم به أرجو من الله عصمة      وعافية الدارين والله نافع</item>
        <item>من الله رب الناس أرجو سعادة      وأن يقبل الأعمال والله رافع</item>
        <item>نجاتي وإنجائي وحوزي استقامة     أحاولها بالله والقلب قانع</item>
        <item>إلى الله بالقرآن والسنة التي     هدتني صرفت الكل والقلب خاشع</item>
        <item>له صرت بالقرآن عبدا خديم من      له خدمتي شوقا له وهو شافع</item>
        <item>نبي الهدى بحر الندى ضيغم العدى      مَن الجود ينفي الفقر والسيف قاطع</item>
        <item>إلى المصطفى خير البرايا محمد      صلاة من الله الذي هو جامع</item>
        <item>سلام على الماحي مع الرسل والملا      من الواحد القهار من هو مانع</item>
        <item>سبُحْاَنَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Waqaani_Fr">
        <item>والله يعصمك من الناس</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ الَّذِي عَصَمْتَهُ بِقَوْلِكَ "وَاللهُ يَعْصِمُكَ مِنَ النَّاسِ" وَآلِهِ وَصَحْبِهِ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً تَنْشُرُ بِهَا عَلَيَّ بَرَكَاتِ ذَلِكَ الْقَوْلِ وَتُحْيِينِي وَتُطَوِّلُ عُمْرِي بِهِ فِيكَ وَفِيهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ وَاجْعَلْ هَذِهِ الْقَصِيدَةَ الَّتِي أَخَذَتُهَا مِنْهَا حِصْنًا مِنْ حُصُونِكَ الَّتِي مَنْ دَخَلَ فِي وَاحِدٍ مِنْهَا أَمِنَ مِنْ عَذَابِكَ وَمَكْرِكَ أَبَدًا وَبَارِكْ لِي فِيهَا وَلِكُلِّ مَنْ حَفِظَهَا أَوْ حَمَلَهَا بَرَكَةً تَقِي كُلَّ سُوءٍ فِي الدَّارَيْنِ أَبَدًا</item>
        <item>وقاني حفيظ قاهر جل مانع      جميع الأذى والخير لي اليوم طائع</item>
        <item>أجارني القهار من جملة العدى     وخانتهم أرماحهم والمدافع</item>
        <item>له جل كلي وهو ربي وحافظي به ينتفي عني دواما قواطع</item>
        <item>له صرت عبدا والمقفى وسيلتي     وأصحابه أسد الأعادي أضارع</item>
        <item>هو الله يحميني ويحمي جميع ما     لي اختار في الدارين والله واسع</item>
        <item>يقيني الأذى فضلا ويعطيني المنى     به تنتفي دهرا لغيري قواطع</item>
        <item>عليم حكيم قد حماني بحكمة      ويكفي جنابي شر ما هو واقع</item>
        <item>صلاة وتسليما من الله أبتغي      لمن كان بالطاعات عبدا يسارع</item>
        <item>محمد المنجي دواما خديمه      مع الآل والأصحاب نعم المطاوع</item>
        <item>كريم به أرجو من الله عصمة      وعافية الدارين والله نافع</item>
        <item>من الله رب الناس أرجو سعادة      وأن يقبل الأعمال والله رافع</item>
        <item>نجاتي وإنجائي وحوزي استقامة     أحاولها بالله والقلب قانع</item>
        <item>إلى الله بالقرآن والسنة التي     هدتني صرفت الكل والقلب خاشع</item>
        <item>له صرت بالقرآن عبدا خديم من      له خدمتي شوقا له وهو شافع</item>
        <item>نبي الهدى بحر الندى ضيغم العدى      مَن الجود ينفي الفقر والسيف قاطع</item>
        <item>إلى المصطفى خير البرايا محمد      صلاة من الله الذي هو جامع</item>
        <item>سلام على الماحي مع الرسل والملا      من الواحد القهار من هو مانع</item>
        <item>سبُحْاَنَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Waqaani_Tr">
        <item>والله يعصمك من الناس</item>
        <item>بِسْمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ وَبَارِكْ عَلَى سَيِّدِنَا مُحَمَّدٍ الَّذِي عَصَمْتَهُ بِقَوْلِكَ "وَاللهُ يَعْصِمُكَ مِنَ النَّاسِ" وَآلِهِ وَصَحْبِهِ صَلاَةً وَسَلاَمًا وَبَرَكَةً تَنْشُرُ بِهَا عَلَيَّ بَرَكَاتِ ذَلِكَ الْقَوْلِ وَتُحْيِينِي وَتُطَوِّلُ عُمْرِي بِهِ فِيكَ وَفِيهِ صَلَّى اللهُ تَعَالَى عَلَيْهِ وَسَلَّمَ آمِينَ يَا رَبَّ الْعَالَمِينَ وَاجْعَلْ هَذِهِ الْقَصِيدَةَ الَّتِي أَخَذَتُهَا مِنْهَا حِصْنًا مِنْ حُصُونِكَ الَّتِي مَنْ دَخَلَ فِي وَاحِدٍ مِنْهَا أَمِنَ مِنْ عَذَابِكَ وَمَكْرِكَ أَبَدًا وَبَارِكْ لِي فِيهَا وَلِكُلِّ مَنْ حَفِظَهَا أَوْ حَمَلَهَا بَرَكَةً تَقِي كُلَّ سُوءٍ فِي الدَّارَيْنِ أَبَدًا</item>
        <item>"Waqânî hafîzun qâ`irun Jalla mâni`u Jamî`al azâ wal-khayru lil-yawma tâ-i-`u"</item>
        <item>"Ajâraniyal qahhâru min jumlatil `idâ Wa khânathumû armâhuhum wal-madâfi`u"</item>
        <item>"Lahû jalla kullî wahwa rabbî wa hâfizî bihî tantafî `annî dawâman  qawâti`u"</item>
        <item>"Lahû sirtu `abdan wal-muqaffâ wasîlatî Wa as-hâbahu usdal a`âdî udâri`u"</item>
        <item>"Huwal-lâhu yahmînî wayahmî jamî `amâ liyakhtâra fid-dârayni wallâhu wâsi`u"</item>
        <item>"Yakhînil azâ fadlan wa yuhtîniyal munâ Bihî tantafî dahra li ghari qawâti`u"</item>
        <item>"Halîmun hakîmun qad hamânî bi hikmatin Wa yakfî janâbî charra mâ huwa wâqi`u"</item>
        <item>"Salâtan wa taslîman minal lâhi abtaghî Liman kâna bittâhâti habdan yussâri`u"</item>
        <item>"Muhammadinil munjî dawâman khadîmahû Mahal âli wal ash-âbi nihmal mutâwi`u"</item>
        <item>"Karîmun bihî arju minal lâhi `ismatan Wa`âfiyatad dârayni wallâhu nâfi`u"</item>
        <item>"Minal Lâhi rabbin nâssi arjû sa`âdatan Wa an yaqbalal a`mâla wallâhu râfi`u"</item>
        <item>"Nadjâ-tî wa injâ-î wa hawzîs tiqâmatan U-hawiluhâ billâhi wal qalbu qâni`u"</item>
        <item>"Ila lâhi bil qur-âni wassunatil-lati Hadatnî saraftul kulla wal qalbu khâchi `u"</item>
        <item>"Lahû sirtu bil qur-âni `abdan khadîma man Lahu khidmatî chawqan lahû wahwa châfi `u"</item>
        <item>"Nabiyul hudâ bahrun nadâ dayghamul  `idâ Manil judu yanfil faqra wassayfu qâti `u"</item>
        <item>"Ilal mustafâ khayril barâ yâ muhammadin Salâtun minal-lâhi lazi huwa jâmi `u"</item>
        <item>"Salâmun  `alal mâhi ma `ar-rusli walmalâ Minal wâhidil qahhâri man huwa mâni`u"</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="Ayassa_Ar">
        <item>أيس مني الله عند جيول     إبليس إذ ناديته  بيا ولي</item>
        <item>نفي لغيري الله قبل في اندر     بأهل بدر الأسود كدري</item>
        <item>نفى لغيري الله في اندكار     كل أذى لي جره المكار</item>
        <item>علمني الرحمن في السفينه     بأنني خديم ذي المدينه</item>
        <item>برأني الله لدى كناكر      من كل جالب إلى المناكر</item>
        <item>أذهب الله في كرمبصا     قبل مبارزي وعني خلبصا</item>
        <item>دعانيَ الرحيم عند داوم     له بما أغنى عن التساوم</item>
        <item>يسر لي المنى لدى لبرول     من قاد لي ما غاب عن كل ولي</item>
        <item>لي قاد أهل بدر الأسودا     من زحزح الواشي والحسودا</item>
        <item>يقود لي حيث أكون الله     تبشير لا إله إلا الله</item>
        <item>ساق لغيري الله في ما يمبا     ما ساء قلبيَ وأعلى الجنبا</item>
        <item>لله قد وصلت عند كلوى     وصانني عما يجر البلوى</item>
        <item>كتابتي قبل لدى البحور     كفت حياتي حيل المدحور</item>
        <item>علمني العليم عند الزاخرات     مما يشاء وكفاني الكافرات</item>
        <item>لم ينحني عند البحور المغرقات     داع لخمر أو دواعي الفاسقات</item>
        <item>يسر لي الجميل عند المهلكات     ما صانني عن جالب للمشركات</item>
        <item>هبات من لي كان عند الواسعات     قادت لكلكلي الرضى والساطعات</item>
        <item>مد لي الأنوار عند الظلمات     والظالمين من كفاني الصدمات </item>
        <item>سعادتي عند الإله الله      لي ظهرت عند ذوي الملاهي</item>
        <item>لم ينحني عند ذوي الخمور     سوى رضى باق له أموري</item>
        <item>طهرني الله لدى أهل الكتاب     من الشقاوة ومن كل عتاب</item>
        <item>أكرمني عند ذوي الإشراك     من قادني إليه بالإدراك</item>
        <item>ناجيته بيا نصير يا ولي     كفيتني إبليس عند جيول</item>
        <item>سبُحْاَنَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Ayassa_Fr">
        <item>أيس مني الله عند جيول     إبليس إذ ناديته  بيا ولي</item>
        <item>نفي لغيري الله قبل في اندر     بأهل بدر الأسود كدري</item>
        <item>نفى لغيري الله في اندكار     كل أذى لي جره المكار</item>
        <item>علمني الرحمن في السفينه     بأنني خديم ذي المدينه</item>
        <item>برأني الله لدى كناكر      من كل جالب إلى المناكر</item>
        <item>أذهب الله في كرمبصا     قبل مبارزي وعني خلبصا</item>
        <item>دعانيَ الرحيم عند داوم     له بما أغنى عن التساوم</item>
        <item>يسر لي المنى لدى لبرول     من قاد لي ما غاب عن كل ولي</item>
        <item>لي قاد أهل بدر الأسودا     من زحزح الواشي والحسودا</item>
        <item>يقود لي حيث أكون الله     تبشير لا إله إلا الله</item>
        <item>ساق لغيري الله في ما يمبا     ما ساء قلبيَ وأعلى الجنبا</item>
        <item>لله قد وصلت عند كلوى     وصانني عما يجر البلوى</item>
        <item>كتابتي قبل لدى البحور     كفت حياتي حيل المدحور</item>
        <item>علمني العليم عند الزاخرات     مما يشاء وكفاني الكافرات</item>
        <item>لم ينحني عند البحور المغرقات     داع لخمر أو دواعي الفاسقات</item>
        <item>يسر لي الجميل عند المهلكات     ما صانني عن جالب للمشركات</item>
        <item>هبات من لي كان عند الواسعات     قادت لكلكلي الرضى والساطعات</item>
        <item>مد لي الأنوار عند الظلمات     والظالمين من كفاني الصدمات </item>
        <item>سعادتي عند الإله الله      لي ظهرت عند ذوي الملاهي</item>
        <item>لم ينحني عند ذوي الخمور     سوى رضى باق له أموري</item>
        <item>طهرني الله لدى أهل الكتاب     من الشقاوة ومن كل عتاب</item>
        <item>أكرمني عند ذوي الإشراك     من قادني إليه بالإدراك</item>
        <item>ناجيته بيا نصير يا ولي     كفيتني إبليس عند جيول</item>
        <item>سبُحْاَنَ رَبِّكَ رَبِّ الْعِزَّةِ وَسَلاَمٌ عَلَى الْمُرْسَلِينَ وَالْحَمْدُ للهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ</item>
    </string-array>
    <string-array name="Ayassa_Tr">
        <item>أيس مني الله عند جيول     إبليس إذ ناديته  بيا ولي</item>
        <item>نفي لغيري الله قبل في اندر     بأهل بدر الأسود كدري</item>
        <item>نفى لغيري الله في اندكار     كل أذى لي جره المكار</item>
        <item>علمني الرحمن في السفينه     بأنني خديم ذي المدينه</item>
        <item>برأني الله لدى كناكر      من كل جالب إلى المناكر</item>
        <item>أذهب الله في كرمبصا     قبل مبارزي وعني خلبصا</item>
        <item>دعانيَ الرحيم عند داوم     له بما أغنى عن التساوم</item>
        <item>يسر لي المنى لدى لبرول     من قاد لي ما غاب عن كل ولي</item>
        <item>لي قاد أهل بدر الأسودا     من زحزح الواشي والحسودا</item>
        <item>يقود لي حيث أكون الله     تبشير لا إله إلا الله</item>
        <item>ساق لغيري الله في ما يمبا     ما ساء قلبيَ وأعلى الجنبا</item>
        <item>لله قد وصلت عند كلوى     وصانني عما يجر البلوى</item>
        <item>كتابتي قبل لدى البحور     كفت حياتي حيل المدحور</item>
        <item>علمني العليم عند الزاخرات     مما يشاء وكفاني الكافرات</item>
        <item>لم ينحني عند البحور المغرقات     داع لخمر أو دواعي الفاسقات</item>
        <item>يسر لي الجميل عند المهلكات     ما صانني عن جالب للمشركات</item>
        <item>هبات من لي كان عند الواسعات     قادت لكلكلي الرضى والساطعات</item>
        <item>مد لي الأنوار عند الظلمات     والظالمين من كفاني الصدمات </item>
        <item>سعادتي عند الإله الله      لي ظهرت عند ذوي الملاهي</item>
        <item>لم ينحني عند ذوي الخمور     سوى رضى باق له أموري</item>
        <item>طهرني الله لدى أهل الكتاب     من الشقاوة ومن كل عتاب</item>
        <item>أكرمني عند ذوي الإشراك     من قادني إليه بالإدراك</item>
        <item>ناجيته بيا نصير يا ولي     كفيتني إبليس عند جيول</item>
        <item>"Subhâna Rabbika Rabbil 'izzati 'ammâ yasifûne wa salâmune 'alal mursalîne wal hamdu lil Lâhi Rabbil 'âlamîne"</item>
    </string-array>
    
    <string name="lien">www.tab28.com</string>
    <string name="pref_user_profile">User Profile</string>
    <string name="pref_user_name">Set Username</string>
    <string name="pref_user_name_summary">Set your username</string>
    <string name="pref_user_email">Set Email</string>
    <string name="pref_user_email_summary">Set your email</string>
    <string name="pref_update_setting">Update Settings</string>
    <string name="pref_langAr">Arabic</string>
    <string name="pref_langAr_summary">Arabic Translation</string>
    <string name="pref_langFr">French</string>
    <string name="pref_langFr_summary">French Translation</string>
    <string name="pref_langTr">Transcription</string>
    <string name="pref_langTr_summary">Arabic Transcription</string>
    <string name="app_name">Sindidi</string>
    <string name="hello">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main">Xamé Thie Serigne Touba</string>
    <string name="songtitle">Xacida Title</string>
    <string name="arab">Arabe</string>
    <string name="fran">Français</string>
    <string name="tran">Transcripion</string>
    <string name="app_about">About Sindidi</string>
    <string name="str_exit">Close</string>
    <string name="str_yes">OK</string>
    <string name="str_ok">OK</string>
    <string name="app_exit_message">Do you to close this application?</string>
    <string name="str_no">No</string>
    <string name="obj1">OUR OBJECTIVE: Working for Cheikh Ahmadou Bamba Khadimou Rassoul for live.</string>
    <string name="obj2">We beseech anyone using this mobile application to pray for SERIGNE SALIOU MBACKE.</string>
    <string name="bienvenu">WELCOME!</string>
    <string name="dieredieuf">DIEUREDIEUF!</string>

    <color name="blue">#0de4ff</color>
    <color name="white">#FFFFFF</color>
    <color name="black">#000000</color>

    <string name="arabe">أحمدنا المختار صلى الله=عليه بالتسليم تي علاه</string>
    <string name="transcription">Xamé Thie Serigne Touba</string>
    <string name="traductionfr">Xamé Thie Serigne Touba</string>
    <string name="traductionen">Xamé Thie Serigne Touba</string>
    <string name="downloadfile">Downloading file..</string>

</resources>